[
    {
        "opis": "Spotkanie w ramach projektu \"By\u0107 kobiet\u0105, by\u0107 kobiet\u0105...\" organizowanego przez O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury dla wszystkich ch\u0119tnych pa\u0144.",
        "tytu\u0142": "\"Sukienka szyta na miar\u0119\" - szycie sukienek",
        "old_eid": "834",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:25",
        "data / godzina": "15.02.2016 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/Teraz-ja---spotkanie-w-ramach-projektu-Byc",
        "uwagi": "Udzia\u0142 w spotkaniach jest bezp\u0142atny. Liczba miejsc ograniczona.",
        "dodany": "06.11.2015 @ 10:24",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Otwarte, tematyczne zaj\u0119cia plastyczne dla dzieci do 7 lat.",
        "tytu\u0142": "Plastusiowe Studio",
        "old_eid": "776",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:58",
        "data / godzina": "14.12.2015 @ 17:30 - 18:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "16.10.2015 @ 15:23"
    },
    {
        "opis": "\u201eSekrety sceny. Kto jest kim w teatrze\u201d (grupa wiekowa 10-12 lat) - wyk\u0142ad Anny Katarzyny Machacz",
        "tytu\u0142": "O\u015bwi\u0119cimski Uniwersytet Dzieci\u0119cy",
        "old_eid": "670",
        "data / godzina": "12.12.2015 @ 10:00 - 11:30",
        "uaktualniony": "24.09.2015 @ 15:28",
        "uwagi": "Dla uczestnik\u00f3w Uniwersytetu Dzieci\u0119cego",
        "dodany": "24.09.2015 @ 15:27",
        "miejsce": "Pa\u0144stwowa Wy\u017csza Szko\u0142a Zawodowa, ul. Kolbego 8"
    },
    {
        "opis": "Tematyczne zaj\u0119cia manualne i plastyczne dla dzieci do 7 lat, wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Plastusiowy \u015bwiat",
        "old_eid": "720",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:19",
        "data / godzina": "30.11.2015 @ 17:30 - 18:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "13.10.2015 @ 14:33"
    },
    {
        "opis": "Prezentacje w ramach O\u015bwi\u0119cimskich Spotka\u0144 Artystycznych Senior\u00f3w odbywaj\u0105 w czterech kategoriach: ma\u0142e formy teatralne, kabaret, taniec, ch\u00f3ry i zespo\u0142y wokalne.",
        "tytu\u0142": "II O\u015bwi\u0119cimskie Spotkania Artystyczne Senior\u00f3w",
        "old_eid": "639",
        "uaktualniony": "21.10.2015 @ 15:32",
        "data / godzina": "24.10.2015 @ 10:00 - 18:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/Oswiecimskie-Spotkania-Artystyczne-Senioro",
        "uwagi": "Organizatorami spotka\u0144 s\u0105 o\u015bwi\u0119cimski Uniwersytet Trzeciego Wiek",
        "dodany": "24.09.2015 @ 13:08",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "B\u0104D\u0179 TW\u00d3RCZY \u2013 kalambury, dixie, historyjki...",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "402",
        "data / godzina": "01.07.2015 @ 11:15 - 12:45",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:12"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Wakacyjne kino z Mikro\u015bwiatem Zabawy",
        "old_eid": "346",
        "data / godzina": "28.08.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:36",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Multimedia",
        "dodany": "25.05.2015 @ 12:53"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Makiety Kolejowe Pi\u0119trusek",
        "old_eid": "345",
        "data / godzina": "28.08.2015 @ 9:00 - 13:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:36",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "25.05.2015 @ 12:52"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie otwarte: Tajemniczy \u015bwiat zmys\u0142\u00f3w cz. 2. Go\u015b\u0107 specjalny: Uniwersytet Rozwoju w Chorzowie.Wyk\u0142ady i warsztaty w ramach Uniwersytetu skierowane s\u0105 do dzieci w wieku 7-12 lat. Zaj\u0119cia w ramach Uniwersytetu Bibliotecznych \u017bak\u00f3w odbywaj\u0105 si\u0119 w formie wyk\u0142ad\u00f3w i warsztat\u00f3w - tzw. EduKreacja (warsztaty plastyczne, manualne, ruchowe), kt\u00f3re s\u0105 ogromnym bogactwem wiedzy na temat rozwijania u dzieci pasji poznawczej. Wszystkie zagadnienia prezentowane s\u0105 w spos\u00f3b przyst\u0119pny i atrakcyjny dla dzieci.Zaj\u0119cia trwaj\u0105 od pa\u017adziernika do czerwca. Wszystkie zaj\u0119cia s\u0105 bezp\u0142atne.",
        "tytu\u0142": "Uniwersytet Bibliotecznych \u017bak\u00f3w",
        "old_eid": "177",
        "data / godzina": "21.05.2015 @ 16:30 - 17:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "13.04.2015 @ 14:16"
    },
    {
        "opis": "VI Jarmark Kasztela\u0144ski, pod patronatem Prezydent Miasta O\u015bwi\u0119cimia to dwudniowe  spotkanie z histori\u0105, gdzie odtwarza si\u0119 realia minionych czas\u00f3w (epok). Tegoroczny jarmark po\u015bwi\u0119cony jest 100 rocznicy wizyty J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w O\u015bwi\u0119cimiu, 1915 -2015.Sobota 15.00 - 19.00Niedziela 10.00 -18.00",
        "tytu\u0142": "VI JARMARK KASZTELA\u0143SKI",
        "old_eid": "121",
        "data / godzina": "10.05.2015 @ 10:00",
        "adres www": "www.muzeum-zamek.pl",
        "uwagi": "Sobota 15.00 - 19.00  Niedziela 10.00 -18.00",
        "dodany": "12.03.2015 @ 16:21",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie otwarte: Tajemniczy \u015bwiat zmys\u0142\u00f3w cz. 1 Go\u015b\u0107 specjalny: Uniwersytet Rozwoju w Chorzowie.Wyk\u0142ady i warsztaty w ramach Uniwersytetu skierowane s\u0105 do dzieci w wieku 7-12 lat. Zaj\u0119cia w ramach Uniwersytetu Bibliotecznych \u017bak\u00f3w odbywaj\u0105 si\u0119 w formie wyk\u0142ad\u00f3w i warsztat\u00f3w - tzw. EduKreacja (warsztaty plastyczne, manualne, ruchowe), kt\u00f3re s\u0105 ogromnym bogactwem wiedzy na temat rozwijania u dzieci pasji poznawczej. Wszystkie zagadnienia prezentowane s\u0105 w spos\u00f3b przyst\u0119pny i atrakcyjny dla dzieci.Zaj\u0119cia trwaj\u0105 od pa\u017adziernika do czerwca. Wszystkie zaj\u0119cia s\u0105 bezp\u0142atne.",
        "tytu\u0142": "Uniwersytet Bibliotecznych \u017bak\u00f3w",
        "old_eid": "176",
        "data / godzina": "14.05.2015 @ 16:30 - 17:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "13.04.2015 @ 14:14"
    },
    {
        "opis": "Otwarte, tematyczne zaj\u0119cia plastyczne dla dzieci do 7 lat.",
        "tytu\u0142": "Plastusiowe Studio",
        "old_eid": "779",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:59",
        "data / godzina": "28.12.2015 @ 17:30 - 18:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "16.10.2015 @ 15:26"
    },
    {
        "opis": "Otwarte, tematyczne zaj\u0119cia plastyczne dla dzieci do 7 lat.",
        "tytu\u0142": "Plastusiowe Studio",
        "old_eid": "778",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:59",
        "data / godzina": "21.12.2015 @ 17:30 - 18:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "16.10.2015 @ 15:25"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie w ramach projektu \"By\u0107 kobiet\u0105, by\u0107 kobiet\u0105...\" organizowanego przez O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury dla wszystkich ch\u0119tnych pa\u0144.",
        "tytu\u0142": "\"Sukienka szyta na miar\u0119\" - szycie sukienek",
        "old_eid": "833",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:24",
        "data / godzina": "08.02.2016 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/Teraz-ja---spotkanie-w-ramach-projektu-Byc",
        "uwagi": "Udzia\u0142 w spotkaniach jest bezp\u0142atny. Liczba miejsc ograniczona.",
        "dodany": "06.11.2015 @ 10:24",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Grupa 4. Poziom podstawowy. Zaj\u0119cia na zapisy, grupa zamkni\u0119ta.",
        "tytu\u0142": "INFOGENERACJA. KURS KOMPUTEROWY Gr. 4",
        "old_eid": "728",
        "data / godzina": "17.11.2015 @ 14:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia parter",
        "dodany": "13.10.2015 @ 15:10"
    },
    {
        "opis": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury zaprasza tradycyjnie na powitanie lata i\u00a0wakacji na projekcj\u0119 filmow\u0105, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 na\u00a0parkingu obok O\u015bwi\u0119cimskiego Centrum Kultury. Na plenerowym ekranie pojawi\u0105 si\u0119 dwa filmy \u2013 urocza i\u00a0pe\u0142na wdzi\u0119ku francuska komedia romantyczna pt.\u00a0\u201eWspania\u0142a\u201d oraz przebojowa polska komedia pt.\u00a0\u201eWkr\u0119ceni\u00a02\u201d. Spotkajmy si\u0119 zatem z\u00a0w\u0142asnymi krzese\u0142kami, le\u017cakami, materacami, kocami, karimatami...",
        "tytu\u0142": "XI O\u015aWI\u0118CIMSKI KINOWY OGR\u00d3DEK PLENEROWY",
        "old_eid": "243",
        "data / godzina": "27.06.2015 @ 21:00",
        "adres www": "ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "19.05.2015 @ 14:04"
    },
    {
        "opis": "Czytanie ma\u0142ym pacjentom na oddziale dzieci\u0119cym o\u015bwi\u0119cimskiego szpitala.",
        "tytu\u0142": "Czytanie uzdrawia",
        "old_eid": "598",
        "data / godzina": "13.10.2015 @ 14:00",
        "miejsce": "Biblioteka w Szpitalu Oddzia\u0142 dzieci\u0119cy O\u015bwi\u0119cim",
        "dodany": "14.09.2015 @ 11:09"
    },
    {
        "opis": "Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "CODEWEEK Mi\u0119dzypokoleniowe kodowanie bez komputera",
        "old_eid": "596",
        "data / godzina": "12.10.2015 @ 16:00 - 17:00",
        "uaktualniony": "02.10.2015 @ 17:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI  O\u015bwi\u0119cim Informatorium",
        "dodany": "14.09.2015 @ 11:05"
    },
    {
        "opis": "Bogato ilustrowany wyk\u0142ad pe\u0142en nietoperzowych fakt\u00f3w, animacji i\u00a0unikatowych uj\u0119\u0107 foto. S\u0142uchacze dowiedz\u0105 si\u0119 tak\u017ce, w\u00a0jaki spos\u00f3b zaanga\u017cowa\u0107 si\u0119 w\u00a0pomoc tym po\u017cytecznym i\u00a0chronionym w\u00a0Polsce zwierz\u0119tom. B\u0119dzie o echolokacji (pokaz urz\u0105dze\u0144 do nagrywania ultrad\u017awi\u0119k\u00f3w nietoperzy), budowie cia\u0142a nietoperzy (doskona\u0142e eksponaty nietoperzy z\u00a0Indonezji i\u00a0Borneo), szkielecie (preparat epoksydowy) i\u00a0po\u0142owach (mgliste siatki \u0142owne).\u00a0Podczas spotkania zostan\u0105 rozdane dyplomy na zako\u0144czenie roku akademickiego.",
        "tytu\u0142": "UNIWERSYTET DZIECI\u0118CY \u201eNietoperze s\u0105 niesamowite!\u201d",
        "old_eid": "239",
        "data / godzina": "13.06.2015 @ 11:00",
        "adres www": "ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "19.05.2015 @ 13:10"
    },
    {
        "opis": "Ch\u00f3r Polifoniczny LUMINA VOCIS, pod dyrekcj\u0105 Giovanni Monti, powsta\u0142 w Cori w styczniu 2005 roku. Od tego czasu koncertuje we W\u0142oszech oraz poza jego granicami.. W repertuarze ma utwory sakralne oraz \u015bwieckie najwa\u017cniejszych kompozytor\u00f3w od 1500 roku a\u017c do wsp\u00f3\u0142czesno\u015bci.",
        "tytu\u0142": "Koncert ch\u00f3ru  LUMINA VOCIS z Cori",
        "old_eid": "583",
        "data / godzina": "03.10.2015 @ 18:00 - 20:00",
        "uaktualniony": "02.10.2015 @ 16:58",
        "uwagi": "Bezp\u0142atne zaproszeniami s\u0105 do odbioru w kasie muzeum.",
        "dodany": "11.09.2015 @ 18:41",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu"
    },
    {
        "opis": "Grupa 1 i 2. \u015aladami \u015bwiata staro\u017cytnego, czyli jak \u017cy\u0142 neandertalczyk i pierwszy homo sapiens.Nauka to prawdziwa przygoda i zabawa! Wyk\u0142ady i warsztaty w ramach Uniwersytetu skierowane s\u0105 do dzieci w wieku 7-12 lat. Zaj\u0119cia w ramach Uniwersytetu Bibliotecznych \u017bak\u00f3w odbywaj\u0105 si\u0119 w formie wyk\u0142ad\u00f3w i warsztat\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 ogromnym bogactwem wiedzy na temat rozwijania u dzieci pasji poznawczej. Wszystkie zagadnienia prezentowane s\u0105 w spos\u00f3b przyst\u0119pny i atrakcyjny dla dzieci. Zaj\u0119cia trwaj\u0105 od pa\u017adziernika do czerwca. Wszystkie zaj\u0119cia s\u0105 bezp\u0142atne.",
        "tytu\u0142": "Uniwersytet Bibliotecznych \u017bak\u00f3w",
        "old_eid": "694",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:55",
        "data / godzina": "26.11.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:40"
    },
    {
        "opis": "W programie:- Kawa i Herbata przed seansem- Losowanie wspania\u0142ych nagr\u00f3d- o 12:30 projekcja filmu \"Panie Dulskie\".Cena biletu: 10 z\u0142.",
        "tytu\u0142": "Kino dla Seniora",
        "old_eid": "638",
        "data / godzina": "14.10.2015 @ 11:30 - 14:30",
        "adres www": "www.planetcinema.pl/oswiecim/wydarzenia/kino-dla-seniorow",
        "miejsce": "Planet Cinema O\u015bwi\u0119cim",
        "dodany": "24.09.2015 @ 12:31"
    },
    {
        "opis": "gry i zabawy oraz koncert zespo\u0142\u00f3w : Megitza, Tsigunz Fanfara Avantura, Tatra Roma",
        "tytu\u0142": "JESIE\u0143 O\u015aWI\u0118CIMSKA",
        "old_eid": "580",
        "data / godzina": "20.09.2015 @ 13:00 - 17:00",
        "uwagi": "wst\u0119p wolny",
        "dodany": "08.09.2015 @ 10:20",
        "miejsce": "Rynek w O\u015bwi\u0119cimiu"
    },
    {
        "opis": "Podczas Kuchni Spo\u0142ecznej:- przygotuj  dania wega\u0144skie- kosztuj bezp\u0142atnie da\u0144 innych uczestnik\u00f3w- wesprzyj OTOZ Animals O\u015bwi\u0119cim",
        "tytu\u0142": "Kuchnia Spo\u0142eczna w Cafe Bergson",
        "old_eid": "635",
        "data / godzina": "10.10.2015 @ 16:00 - 19:00",
        "adres www": "www.facebook.com/events/1499597437020914/",
        "miejsce": "Cafe Bergson - Plac Ksi\u0119dza Jana Skarbka 5, O\u015bwi\u0119cim",
        "dodany": "24.09.2015 @ 12:05"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia edukacyjne dzieci w wieku 5 \u2013 7 lat, wprowadzaj\u0105ce do edukacji czytelniczej i emocjonalnej, z elementami zaj\u0119\u0107 plastycznych. Realizowane w ramach projektu \"Czytam sobie\" przez Centrum Edukacji Obywatelskiej.Terminy zaj\u0119\u0107 w 2015 r.: 6.10 ; 3.11 ; 1.12 ; w 2016 r.: 5.01 ; 9.02 ; 8.03 ; 5.04 ; 17.05 ; 14.06Zaj\u0119cia na zapisy do 2.10.2015Tel. 338479813, mikroswiat@mbp-oswiecim.pl",
        "tytu\u0142": "Czytam sobie w Bibliotece",
        "old_eid": "691",
        "uaktualniony": "29.10.2015 @ 18:22",
        "data / godzina": "03.11.2015 @ 16:30 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:33"
    },
    {
        "opis": "Otwarte zaj\u0119cia dla os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku, jak i w pe\u0142ni sprawnych, prowadzi dr Wanda Matras Mastalerz z Uniwersytetu Pedagogicznego. Zaj\u0119cia prowadzone w ramach projektu dofinansowanego z MKiDN. Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Biblioterapia",
        "old_eid": "185",
        "data / godzina": "15.05.2015 @ 10:00 - 14:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/programy-mkidn/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "13.04.2015 @ 14:42"
    },
    {
        "opis": "X piknik NGO",
        "tytu\u0142": "JESIE\u0143 O\u015aWI\u0118CIMSKA",
        "old_eid": "579",
        "data / godzina": "19.09.2015 @ 12:00 - 18:00",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "uwagi": "wst\u0119p wolny",
        "dodany": "08.09.2015 @ 10:16",
        "miejsce": "Rynek w O\u015bwi\u0119cimiu"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia edukacyjne dla dzieci w wieku 5-7 lat. Zabawy w j\u0119z. angielskim z wykorzystaniem element\u00f3w ta\u0144ca i zabaw ruchowych.Terminy zaj\u0119\u0107 w 2015r.: 27.10 ; 10.11 ; 24.11 ; 8.12 ; w 2016 r.: 5.01 ; 19.01 ; 2.02 ; 16.02 ; 1.03 ; 15.03 ; 12.04 ; 26.04 ; 10.05 ; 24.05 ; 7.06.Zaj\u0119cia na zapisy do 15.10.2015 tel. 338479813 ; mikroswiat@mbp-oswiecim.pl",
        "tytu\u0142": "Gimnastyka dla cia\u0142a i j\u0119zyka",
        "old_eid": "690",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:09",
        "data / godzina": "24.11.2015 @ 17:00 - 18:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:32"
    },
    {
        "opis": "Spektakl kukie\u0142kowy w wykonaniu Teatru Kwadryga z Bielska-Bia\u0142ej.Ba\u015b\u0144 romska o tym, jak narodzi\u0142y si\u0119 skrzypce-instrument, kt\u00f3ry towarzyszy nam po dzi\u015b dzie\u0144 w chwilach smutku i rado\u015bci.",
        "tytu\u0142": "Teatrzyk dla dzieci: Cudowne narodziny",
        "old_eid": "634",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "27.09.2015 @ 12:00 - 13:00",
        "adres www": "www.facebook.com/events/880077368750581/",
        "uwagi": "Rezerwacja bezp\u0142atnych bilet\u00f3w: cafe@ajcf.pl",
        "dodany": "24.09.2015 @ 12:00",
        "miejsce": "Cafe Bergson - Plac Ksi\u0119dza Jana Skarbka 5, O\u015bwi\u0119cim"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia edukacyjne dla dzieci w wieku 5-7 lat. Zabawy w j\u0119z. angielskim z wykorzystaniem element\u00f3w ta\u0144ca i zabaw ruchowych.Terminy zaj\u0119\u0107 w 2015r.: 27.10 ; 10.11 ; 24.11 ; 8.12 ; w 2016 r.: 5.01 ; 19.01 ; 2.02 ; 16.02 ; 1.03 ; 15.03 ; 12.04 ; 26.04 ; 10.05 ; 24.05 ; 7.06.Zaj\u0119cia na zapisy do 15.10.2015 tel. 338479813 ; mikroswiat@mbp-oswiecim.pl",
        "tytu\u0142": "Gimnastyka dla cia\u0142a i j\u0119zyka",
        "old_eid": "689",
        "uaktualniony": "29.10.2015 @ 18:21",
        "data / godzina": "10.11.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:30"
    },
    {
        "opis": "Wst\u0119p wolny. Spotykamy si\u0119 raz w miesi\u0105cu, dyskutujemy o wybranej ksi\u0105\u017cce, kt\u00f3r\u0105 przeczytali\u015bmy wcze\u015bniej. Je\u015bli lubisz czyta\u0107 i dyskutowa\u0107 o ksi\u0105\u017ckach, chcia\u0142by\u015b pozna\u0107 innych pasjonat\u00f3w ksi\u0105\u017cek z Twojej okolicy, do\u0142\u0105cz do Zabookowanych ! Czekamy na Ciebie w Bibliotece.",
        "tytu\u0142": "ZABOOKOWANI. Dyskusyjny Klub Ksi\u0105\u017cki dla M\u0142odzie\u017cy",
        "old_eid": "633",
        "data / godzina": "25.09.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "14.09.2015 @ 13:19"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie autorskie z Jakubem Danowskim i Bartoszem Danowskim dla mi\u0142o\u015bnik\u00f3w gry Minecraft i nie tylko. Wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "Spotkanie autorskie z Jakubem Danowskim i Bartoszem Danowskim",
        "old_eid": "688",
        "data / godzina": "13.11.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "uaktualniony": "13.10.2015 @ 18:48",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:27"
    },
    {
        "opis": "Akcja filmu toczy si\u0119 w 1962 roku. Anna jest w nowicjacie, jako sierota umieszczona w klasztorze pod opiek\u0105 zakonnic. Matka prze\u0142o\u017cona namawia j\u0105, by przed \u015bwi\u0119ceniami odwiedzi\u0142a swoj\u0105 ciotk\u0119, jedyn\u0105 \u017cyj\u0105c\u0105 krewn\u0105. Ciotka opowiada Annie o jej rodzicach i losach rodziny. Wyznaje, \u017ce Anna jest \u017byd\u00f3wk\u0105. Decyduj\u0105 si\u0119 pojecha\u0107 do miejscowo\u015bci Piaski, gdzie mieszkali dziadkowie i rodzice Anny jeszcze przed wojn\u0105. W czasie wojny rodzina by\u0142a przechowywana przez polskich s\u0105siad\u00f3w, ale Wanda podejrzewa, \u017ce zostali zabici przez s\u0105siada. Chce si\u0119 dowiedzie\u0107, dlaczego to zrobi\u0142 i gdzie s\u0105 ich cia\u0142a. \"Ida\" otrzyma\u0142a Oscara w kategorii Najlepszy film nieangloj\u0119zyczny.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \"Ida\"",
        "old_eid": "65",
        "uaktualniony": "03.03.2015 @ 11:36",
        "data / godzina": "05.03.2015 @ 14:30",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\"Nasze Kino\" O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "03.03.2015 @ 11:16"
    },
    {
        "opis": "Lubisz zabaw\u0119 w teatr ? Do\u0142\u0105cz do \"Rozweso\u0142ka\" !Biblioteka zaprasza wszystkie ch\u0119tne dzieci do udzia\u0142u w zaj\u0119ciach teatralnych w Teatrzyku Rozweso\u0142ek. Zainteresowane dzieci prosimy o kontakt z Bibliotek\u0105 M\u0142odych. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w ka\u017cdy poniedzia\u0142ek o godz. 16.00 w klasopracowni na I pi\u0119trze lub Auli. Zaj\u0119cia teatralne dla dzieci w wieku 7-12 lat.",
        "tytu\u0142": "Teatrzyk Rozweso\u0142ek",
        "old_eid": "578",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "07.10.2015 @ 16:30 - 17:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI CLD",
        "dodany": "02.09.2015 @ 14:02"
    },
    {
        "opis": "Otwarte i bezp\u0142atne warsztaty szkoleniowe z grup\u0105 Perspektywy.Szkolenie prowadzi Marzanna Nikliborc",
        "tytu\u0142": "10 przykaza\u0144 skutecznej sprzeda\u017cy",
        "old_eid": "577",
        "data / godzina": "05.10.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "02.09.2015 @ 12:27"
    },
    {
        "opis": "Czytanie ma\u0142ym pacjentom na oddziale dzieci\u0119cym o\u015bwi\u0119cimskiego szpitala.",
        "tytu\u0142": "Czytanie uzdrawia",
        "old_eid": "632",
        "data / godzina": "29.09.2015 @ 14:00",
        "miejsce": "Biblioteka w Szpitalu Oddzia\u0142 Dzieci\u0119cy O\u015bwi\u0119cim",
        "dodany": "14.09.2015 @ 13:14"
    },
    {
        "opis": "Wyk\u0142ady i warsztaty w ramach Uniwersytetu skierowane s\u0105 do dzieci w wieku 7-12 lat. Zaj\u0119cia w ramach Uniwersytetu Bibliotecznych \u017bak\u00f3w odbywaj\u0105 si\u0119 w formie wyk\u0142ad\u00f3w i warsztat\u00f3w plastycznych, manualnych, ruchowych, kt\u00f3re s\u0105 ogromnym bogactwem wiedzy na temat rozwijania u dzieci pasji poznawczej. Wszystkie zagadnienia prezentowane s\u0105 w spos\u00f3b przyst\u0119pny i atrakcyjny dla dzieci.Zaj\u0119cia trwaj\u0105 od pa\u017adziernika do czerwca. Wszystkie zaj\u0119cia s\u0105 bezp\u0142atne.",
        "tytu\u0142": "Uniwersytet Bibliotecznych \u017bak\u00f3w Inauguracja roku",
        "old_eid": "576",
        "data / godzina": "01.10.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "02.09.2015 @ 11:47"
    },
    {
        "opis": "JAK DIET\u0104 WSPIERA\u0106 ODPORNO\u015a\u0106 DZIECKA W OKRESIE JESIENNO-ZIMOWYM. PROWADZI DIETETYK ANNA MALAREK. WARSZTATY DLA RODZIC\u00d3W. Zaj\u0119cia na zapisy w Mikro\u015bwiecie Zabawy osobi\u015bcie lub telefonicznie 33 847 98 13",
        "tytu\u0142": "Akademia Rodzica - warsztaty dla rodzic\u00f3w",
        "old_eid": "687",
        "data / godzina": "18.11.2015 @ 17:00 - 18:30",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:04",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:25"
    },
    {
        "opis": "Otwarte i bezp\u0142atne spotkania w Dyskusyjnym Klubie Filmowym. W klubie filmowym k\u0142adziemy nacisk na edukacj\u0119 filmow\u0105. Program filmowy jest dobierany tak, aby filmy pobudza\u0142y do my\u015blenia i dyskusji, wzbogacaj\u0105c wiedz\u0119 o \u015bwiecie i \u017cyciu. Pokazujemy kawa\u0142 historii kina, zar\u00f3wno tej dobrze znanej, jak i tej, o kt\u00f3rej si\u0119 rzadko wspomina. Zasady dzia\u0142ania BiCF s\u0105 banalnie proste. Wst\u0119p na pokazy jest bezp\u0142atny i otwarty dla ka\u017cdego, r\u00f3wnie\u017c dla os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do BiCF. Na pokazach prezentowane s\u0105 filmy znajduj\u0105ce si\u0119 w naszych zbiorach. Spotkania cz\u0142onk\u00f3w Klubu odbywaj\u0105 si\u0119 raz w miesi\u0105cu w dziale MULTIMEDI@.",
        "tytu\u0142": "Bi Club Filmowy",
        "old_eid": "631",
        "data / godzina": "30.09.2015 @ 17:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Multimedia",
        "dodany": "14.09.2015 @ 13:11"
    },
    {
        "opis": "Zapraszamy na spotkania konwersacyjne, podczas kt\u00f3rych od\u015bwie\u017cysz swoje s\u0142ownictwo, poczytasz ksi\u0105\u017cki w j\u0119zyku angielskim, a tak\u017ce przypomnisz sobie zagadnienia gramatyczne w mi\u0142ym towarzystwie. Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Konwersacje w j\u0119zyku angielskim",
        "old_eid": "575",
        "data / godzina": "02.11.2015 @ 17:00 - 18:30",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI kl. Ip.",
        "dodany": "02.09.2015 @ 10:40"
    },
    {
        "opis": "Szkolenie nt. planowania wydatk\u00f3w w ramach cyklu Perspektywa dla ambitnych. Prowadzi Agnieszka Kr\u00f3l. Wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "Bud\u017cet ujarzmiony - szkolenie",
        "old_eid": "686",
        "data / godzina": "17.11.2015 @ 17:00 - 18:30",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:03",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:24"
    },
    {
        "opis": "W klubie filmowym k\u0142adziemy nacisk na edukacj\u0119 filmow\u0105. Program filmowy jest dobierany tak, aby filmy pobudza\u0142y do my\u015blenia i dyskusji, wzbogacaj\u0105c wiedz\u0119 o \u015bwiecie i \u017cyciu. Pokazujemy kawa\u0142 historii kina, zar\u00f3wno tej dobrze znanej, jak i tej, o kt\u00f3rej si\u0119 rzadko wspomina. Zasady dzia\u0142ania BiCF s\u0105 banalnie proste. Wst\u0119p na pokazy jest bezp\u0142atny i otwarty dla ka\u017cdego, r\u00f3wnie\u017c dla os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do BiCF. Na pokazach prezentowane s\u0105 filmy znajduj\u0105ce si\u0119 w naszych zbiorach. Spotkania cz\u0142onk\u00f3w Klubu odbywaj\u0105 si\u0119 raz w miesi\u0105cu w dziale MULTIMEDI@.",
        "tytu\u0142": "Bi Club Filmowy - Dyskusyjny Klub Filmowy",
        "old_eid": "685",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:04",
        "data / godzina": "18.11.2015 @ 17:00 - 19:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Multimedia",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:22"
    },
    {
        "opis": "Otwarte szkolenie dla m\u0142odzie\u017cy. MENAGER UMYS\u0141U - METODA ROZWOJU OSOBISTEGO - na spotkaniu dowiesz si\u0119 jak wykorzysta\u0107 100% swojego umys\u0142u, jak uzyska\u0107 pe\u0142n\u0105 koncentracj\u0119, jak udoskonali\u0107 swoj\u0105 pami\u0119\u0107. Prowadzi  Amadeusz Ley, psychoedukacja.edu.pl/",
        "tytu\u0142": "Manager umys\u0142u. \"M\u0142odzie\u017cy! Do dzie\u0142a\"",
        "old_eid": "505",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "30.09.2015 @ 17:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/mlodziez/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "04.08.2015 @ 14:32"
    },
    {
        "opis": "Grzegorz Turnau - aran\u017cer, pianista, kompozytor, wokalista i poeta, wykonawca poezji \u015bpiewanej wyst\u0105pi wraz z gitarzyst\u0105 - Jackiem Kr\u00f3likiem. Jest to spotkanie dw\u00f3ch koleg\u00f3w - Grzegorza Turnaua i Jacka Kr\u00f3lika, z kt\u00f3rych jeden nie umie gra\u0107 na gitarze, a drugi na fortepianie. Koncert z\u0142o\u017cony jest z piosenek \"sowich\" - co sugeruje m\u0105dro\u015b\u0107, ale i drapie\u017cno\u015b\u0107, a wi\u0119c nie tylko \"swoich\".",
        "tytu\u0142": "Koncert Grzegorz Turnau & Jacek Kr\u00f3lik Wiecz\u00f3r sowich piosenk",
        "old_eid": "554",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "05.11.2015 @ 18:00 - 20:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/Wieczor-sowich-piosenek---Grzegorz-Turnau-",
        "uwagi": "Bilety: 60 z\u0142, 50 z\u0142, 40 z\u0142, 20 z\u0142.",
        "dodany": "07.08.2015 @ 15:31",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Od kilkunastu ju\u017c lat w O\u015bwi\u0119cimiu rozbrzmiewa latem muzyka organowa. Najpierw pod nazw\u0105 \u201eO\u015bwi\u0119cimskie Recitale Organowe\u201c, a od 2004 roku jako \u201eLetnie Koncerty Organowe\u201c. Koncerty organizowane przez O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury przyci\u0105gaj\u0105 do ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Maksymiliana wielu mi\u0142o\u015bnik\u00f3w muzyki, kt\u00f3rzy maj\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 pos\u0142uchania muzyki organowej skomponowanej przez wielkich mistrz\u00f3w gatunku oraz utwor\u00f3w kompozytor\u00f3w wsp\u00f3\u0142czesnych. W O\u015bwi\u0119cimiu go\u015bci\u0142o wielu znakomitych muzyk\u00f3w z Polski, jak r\u00f3wnie\u017c z Japonii, Urugwaju, Brazylii, USA, Hiszpanii, Austrii, Szwecji, S\u0142owacji, Rosji. Wiele koncert\u00f3w odbywaj\u0105cych si\u0119 ramach \u201eLetnich Koncert\u00f3w Organowych\u201c urozmaicanych jest wykonywaniem wsp\u00f3lnych utwor\u00f3w z towarzyszeniem innych instrument\u00f3w, w tym skrzypiec, wiolonczeli, tr\u0105bki, instrument\u00f3w perkusyjnych, jak r\u00f3wnie\u017c utwor\u00f3w wokalnych przez solist\u00f3w i ch\u00f3r.",
        "tytu\u0142": "Letnie Koncerty Organowe",
        "old_eid": "491",
        "data / godzina": "03.08.2015 @ 19:00",
        "miejsce": "Ko\u015bci\u00f3\u0142 \u015bw. Maksymiliana w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "23.07.2015 @ 14:31"
    },
    {
        "opis": "\"Dziewczyna warta grzechu\"Arnold to \u017conaty re\u017cyser, kt\u00f3ry przyje\u017cd\u017ca do Nowego Jorku na pr\u00f3by swojej komedii. Niepozorna noc kt\u00f3r\u0105 sp\u0119dzi\u0142 z pi\u0119kn\u0105 dziewczyn\u0105 do towarzystwa -  ma zaskakuj\u0105ce konsekwencje. M\u0119\u017cczyzna sk\u0142ada jej pewn\u0105 propozycje... Niespodziewanie \u017cycie Artura zamienia si\u0119 w istny chaos, w kt\u00f3ry zamieszana jest zar\u00f3wno jego \u017cona jak i kochanka. Dozwolony od 12 lat. Czas trwania 93 minuty.Ceny: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "539",
        "data / godzina": "25.08.2015 @ 12:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 11:22"
    },
    {
        "opis": "\"Amy\" Obraz \"Amy' stworzono z niepublikowanych dot\u0105d materia\u0142\u00f3w. Sk\u0142ada si\u0119 ze zbior\u00f3w prywatnych, nagra\u0144 z koncert\u00f3w, uj\u0119\u0107 zrobionych przez paparazzi. Produkcja porusza wiele kwestii, kt\u00f3re interesuj\u0105 publiczno\u015b\u0107. Jej droga do sukcesu, toksyczna mi\u0142o\u015b\u0107 zar\u00f3wno do nieodpowiedniego m\u0119\u017cczyzny jak i do wyniszczaj\u0105cych cia\u0142o u\u017cywek. Wszystko to doprowadzi\u0142o dwudziestosiedmioletni\u0105 Amy do \u015bmierci. Wzruszaj\u0105cy dokument ilustruj\u0105cy pierwsze sukcesy i ostatnie upadki. Dozwolony od 13 lat. Czas trwania 127 minut. Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "532",
        "data / godzina": "14.08.2015 @ 20:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 11:03"
    },
    {
        "opis": "MY\u015aL I DZIA\u0141AJ \u2013 gra \u201eMasz minut\u0119\u201d",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "469",
        "data / godzina": "16.07.2015 @ 11:15 - 12:45",
        "miejsce": "Szko\u0142a Podst. nr 5 w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Kalici\u0144skiego 5, s.030",
        "dodany": "26.06.2015 @ 13:01"
    },
    {
        "opis": "\"Zaczarowany zamek\" - warsztaty plastyczne dla dzieci",
        "tytu\u0142": "WAKACJE z O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury",
        "old_eid": "517",
        "data / godzina": "06.08.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 10:05"
    },
    {
        "opis": "GRY, ZAGADKI, \u0141AMIG\u0141\u00d3WKI",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "461",
        "data / godzina": "14.07.2015 @ 10:00 - 11:30",
        "miejsce": "Dom Dziecka w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Krasickiego 14/\u015bwietlica/",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:38"
    },
    {
        "opis": "\"Pani lato\" - warsztaty plastyczne dla dzieci",
        "tytu\u0142": "WAKACJE z O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury",
        "old_eid": "516",
        "data / godzina": "05.08.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 10:04"
    },
    {
        "opis": "GRY I ZABAWY DETEKTYWISTYCZNE",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "460",
        "data / godzina": "14.07.2015 @ 9:00 - 12:00",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:29"
    },
    {
        "opis": "\"Ba\u015bniowa \u0142\u0105ka\" - warsztaty plastyczne dla dzieci",
        "tytu\u0142": "WAKACJE z O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury",
        "old_eid": "515",
        "data / godzina": "04.08.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 10:02"
    },
    {
        "opis": "\u201eBolek i Lolek na wakacjach\u201d \u2013 letnie warsztaty teatralne dla uczestnik\u00f3w w wieku 6\u201312 lat, grupa\u00a01, zapisy w Informacji OCK od 22.06, ilo\u015b\u0107 miejsc ograniczona.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE z O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury",
        "old_eid": "375",
        "data / godzina": "03.07.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "uaktualniony": "17.06.2015 @ 15:26",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "17.06.2015 @ 15:26"
    },
    {
        "opis": "\u201eBolek i Lolek na wakacjach\u201d \u2013 letnie warsztaty teatralne dla uczestnik\u00f3w w wieku 6\u201312 lat, grupa\u00a01, zapisy w Informacji OCK od 22.06, ilo\u015b\u0107 miejsc ograniczona.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE z O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury",
        "old_eid": "374",
        "uaktualniony": "17.06.2015 @ 15:38",
        "data / godzina": "29.06.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "17.06.2015 @ 15:25"
    },
    {
        "opis": "GRA NA KEYBOARDZIE",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "428",
        "data / godzina": "06.07.2015 @ 11:35 - 13:05",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:46"
    },
    {
        "opis": "GRY, ZAGADKI, \u0141AMIG\u0141\u00d3WKI",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "429",
        "data / godzina": "07.07.2015 @ 9:00 - 12:00",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:48"
    },
    {
        "opis": "Nelly Lenz \u2013 \u017cydowska \u015bpiewaczka, wychodzi ca\u0142o z obozu koncentracyjnego w Auschwitz, ale jest oszpecona i powa\u017cnie ranna. Wraz z wiern\u0105 przyjaci\u00f3\u0142k\u0105 Lene wraca do tego, co pozosta\u0142o z Berlina. Ma tylko jeden cel \u2013 odnale\u017a\u0107 w ruinach miastach swego m\u0119\u017ca. Chce si\u0119 dowiedzie\u0107, czy nadal j\u0105 kocha i czy to on wyda\u0142 j\u0105 nazistom, jak twierdzi Lene. Gdy jednak go odnajduje, m\u0105\u017c jej nie rozpoznaje. A co gorsza, prosi j\u0105 aby udawa\u0142a... Nelly. Wszystko po to, by m\u00f3g\u0142 otrzyma\u0107 jej spadek.Dozwolony od 15 lat, czas trwania: 98 minut. Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).Projekcja w ramach repliki 21. Festiwalu Filmowego Wiosna Film\u00f3w.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eFeniks\u201d",
        "old_eid": "372",
        "data / godzina": "19.06.2015 @ 19:30",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "17.06.2015 @ 15:07"
    },
    {
        "opis": "B\u0104D\u0179 M\u0104DRY \u2013 scrable, krzy\u017c\u00f3wki, \u0107wiczenia pami\u0119ci",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "427",
        "data / godzina": "06.07.2015 @ 11:15 - 12:45",
        "miejsce": "Szko\u0142a Podst. nr 11 w O\u015bwi\u0119cimiu ul. S\u0142owackiego 2a, s.44",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:45"
    },
    {
        "opis": "CHEERLEADING",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "415",
        "data / godzina": "03.07.2015 @ 9:30 - 11:00",
        "uaktualniony": "26.06.2015 @ 13:52",
        "miejsce": "Miejskie Gimn. nr 2 w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 2a, \u015br.s.gi",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:30"
    },
    {
        "opis": "Festiwal adresowany jest do uczestnik\u00f3w w wieku 6-25 lat - dla formacji i zespo\u0142\u00f3w w r\u00f3\u017cnych kategoriach tanecznych. Ocenie podlega\u0107 b\u0119d\u0105: technika ta\u0144ca, choreografia, wyraz artystyczny i dob\u00f3r muzyki i stroj\u00f3w. Dla najlepszych wykonawc\u00f3w przewidziane zosta\u0142y medale, puchary, dyplomy i... Grand Prix. Festiwal odb\u0119dzie si\u0119 pod patronatem Prezydenta Miasta O\u015bwi\u0119cim. Pocz\u0105tek godz.  9:00, wst\u0119p na widowni\u0119 wolny, liczba miejsc ograniczona.",
        "tytu\u0142": "FESTIWAL TA\u0143CA III Og\u00f3lnopolski Festiwal Ta\u0144ca \u201eTaki Taniec",
        "old_eid": "359",
        "data / godzina": "06.06.2015 @ 9:00",
        "adres www": "ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "29.05.2015 @ 15:51"
    },
    {
        "opis": "Dwaj domokr\u0105\u017cni sprzedawcy Sam i Jonathan jak wsp\u00f3\u0142cze\u015bni Don Kichot i Sancho Pansa zabieraj\u0105 widza na w\u0119dr\u00f3wk\u0119 przez kalejdoskop ludzkich los\u00f3w. Podr\u00f3\u017c ta pokazuje pi\u0119kno jednych chwil, b\u0142aho\u015b\u0107 innych, humor i tragedi\u0119, kt\u00f3re tkwi\u0105 w ludziach, wielko\u015b\u0107 cz\u0142owiecze\u0144stwa i jego krucho\u015b\u0107. Podobnie jak inne obrazy tego re\u017cysera, film stanowi \u0142a\u0144cuch epizod\u00f3w, maj\u0105cych kulminacje w absurdalnych wizjach, pe\u0142nych zarazem czarnego humoru, jak i tragizmu.Dozwolony od 15 lat, czas trwania: 101 minut. Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).Projekcja w ramach repliki 21. Festiwalu Filmowego Wiosna Film\u00f3w.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eGo\u0142\u0105b przysiad\u0142 na ga\u0142\u0119zi i rozmy\u015bla o istni",
        "old_eid": "360",
        "uaktualniony": "29.05.2015 @ 15:56",
        "data / godzina": "05.06.2015 @ 19:30",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "29.05.2015 @ 15:55"
    },
    {
        "opis": "GRA NA GITARZE gr. II pocz\u0105tkuj\u0105ca",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "413",
        "data / godzina": "02.07.2015 @ 11:35 - 13:05",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:26"
    },
    {
        "opis": "PICTUREKA \u2013 zabawa dla spostrzegawczych",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "414",
        "data / godzina": "03.07.2015 @ 9:00 - 10:30",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:28"
    },
    {
        "opis": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu zaprasza na wystaw\u0119 czasow\u0105               pt. \u201eKsi\u0119ga kt\u00f3ra przetrwa\u0142a wieki - historia biblii\u201d. Prezentacja materia\u0142\u00f3w zamieszczonych na wystawie przedstawia, w jaki spos\u00f3b i w jakiej formie Pismo \u015awi\u0119te dotar\u0142o do naszych czas\u00f3w - zanim zosta\u0142o zamkni\u0119te w ok\u0142adki.Wystaw\u0119 b\u0119dzie mo\u017cna  zwiedza\u0107 od 27 lipca \u2013 30 sierpnia 2015. Wernisa\u017c wystawy odb\u0119dzie si\u0119 13 sierpnia o g.17.00.",
        "tytu\u0142": "WYSTAWA - KSI\u0118GA KT\u00d3RA PRZETRWA\u0141A WIEKI - HISTORIA BIBLII",
        "old_eid": "357",
        "uaktualniony": "28.05.2015 @ 11:31",
        "data / godzina": "27.07.2015 - 30.08.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "www.muzeum-zamek.pl",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "28.05.2015 @ 11:29"
    },
    {
        "opis": "B\u0104D\u0179 SPOSTRZEGAWCZY \u2013 detektyw, memory, halli galli",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "411",
        "data / godzina": "02.07.2015 @ 11:15 - 11:45",
        "uaktualniony": "26.06.2015 @ 11:24",
        "miejsce": "Szko\u0142a Podst. nr 5 w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Kalici\u0144skiego 5, s.030",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:23"
    },
    {
        "opis": "Festiwal EMANACJE jest wydarzeniem muzycznym niezwyk\u0142ym pod wzgl\u0119dem bogactwa oferty koncertowej, wyj\u0105tkowo\u015bci artyst\u00f3w wykonawc\u00f3w, a tak\u017ce zasi\u0119gu geograficznego.Festiwal EMANACJE 2015 organizowany przez Europejskie Centrum Muzyki Krzysztofa Pendereckiego w Lus\u0142awicach zago\u015bci w Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu z wyj\u0105tkowym recitalem wybitnej skrzypaczki Patrycji Piekutowskiej.23 sierpnia  godzina 18.00 WST\u0118P WOLNY",
        "tytu\u0142": "EMANACJE - III Festiwal Muzyki Lus\u0142awice, Ma\u0142opolska",
        "old_eid": "356",
        "data / godzina": "23.08.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.muzeum-zamek.pl",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "28.05.2015 @ 10:56"
    },
    {
        "opis": "PI\u0104TEK 21 SIERPNIAPoznajemy pismo klinowe.Poznamy sumeryjskie pismo klinowe oraz \u00f3wczesne narz\u0119dzia pisarskie.  Samodzielnie za pomoc\u0105 rylca zapiszemy glinian\u0105 tabliczk\u0119 znakami z pisma klinowego. muzeum-zamek.pl/wakacje-na-zamku-6/",
        "tytu\u0142": "WAKACJE NA ZAMKU",
        "old_eid": "355",
        "data / godzina": "21.08.2015 @ 10:00",
        "adres www": "www.muzeum-zamek.pl",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "28.05.2015 @ 10:47"
    },
    {
        "opis": "CZWARTEK 20 SIERPNIAPoznajemy hieroglify egipskie.Poznamy dawne metody porozumiewania si\u0119 oraz zapoznamy si\u0119 ze staro\u017cytnym Egiptem. Spr\u00f3bujemy te\u017c swych si\u0142 w rze\u017abieniu hieroglif\u00f3w w gipsowej p\u0142ytce oraz rozwi\u0105zywaniu rebus\u00f3w zapisanych tajemniczymi hieroglifami muzeum-zamek.pl/wakacje-na-zamku-6/",
        "tytu\u0142": "WAKACJE NA ZAMKU",
        "old_eid": "354",
        "data / godzina": "20.08.2015 @ 10:00",
        "adres www": "www.muzeum-zamek.pl",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "28.05.2015 @ 10:46"
    },
    {
        "opis": "UNO - gra                                                    APARAT CYFROWY I JEGO MO\u017bLIWO\u015aCI",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "412",
        "data / godzina": "02.07.2015 @ 11:30 - 13:00",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:25"
    },
    {
        "opis": "Wystawa kolekcjonerska prezentuj\u0105ca najciekawsze i najcenniejsze i niecodzienne okazy ze zbior\u00f3w o\u015bwi\u0119cimskich hobbyst\u00f3w i kolekcjoner\u00f3w. Oficjalne otwarcie wystawy podczas targowiska staroci Rzeczy z Dusz\u0105 20 wrze\u015bnia.",
        "tytu\u0142": "NA STRYCHU ZNALEZIONE -wystawa",
        "old_eid": "410",
        "data / godzina": "20.09.2015 - 22.11.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "www.muzeum-zamek.pl",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:22"
    },
    {
        "opis": "GRAFIKA WARSZTATOWAGRA NA GITARZE gr. I  pocz\u0105tkuj\u0105ca ZABAWA Z J\u0118ZYKIEM PROGRAMOWANIA HTML",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "409",
        "data / godzina": "02.07.2015 @ 10:00 - 11:30",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:21"
    },
    {
        "opis": "TANIEC TOWARZYSKI dla pocz\u0105tkuj\u0105cych",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "408",
        "data / godzina": "02.07.2015 @ 9:30 - 11:00",
        "uaktualniony": "26.06.2015 @ 13:49",
        "miejsce": "Szko\u0142a Podst. nr 5 w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Kalici\u0144skiego 5, s.028",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:20"
    },
    {
        "opis": "\u201eZABAWY Z PISMEM\u201d  17 \u2013 21 sierpie\u0144 2015 r.Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu zaprasza dzieci na zaj\u0119cia warsztatowe, na kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 mog\u0142y pozna\u0107 histori\u0119 pisma, pierwsze przekazy zapisane na kamiennych tablicach, na sk\u00f3rach zwierz\u0119cych na papirusie czy pergaminach. Nauczymy si\u0119 pisa\u0107 hieroglify, litery greckie i poznamy tajniki kaligrafii.PONIEDZIA\u0141EK \u2013 \u015aRODA  17-19 SIERPNIAW warsztacie skryby \u2013 historia pisma.Poznamy r\u00f3\u017cne materia\u0142y i narz\u0119dzia skryby oraz rodzaje pisma. B\u0119dziemy pisa\u0107 m.in. na sk\u00f3rze, papirusie i pergaminie. Spr\u00f3bujemy te\u017c swych si\u0142 w kaligrafii. muzeum-zamek.pl/wakacje-na-zamku-6/",
        "tytu\u0142": "WAKACJE NA ZAMKU",
        "old_eid": "353",
        "data / godzina": "17.08.2015 @ 10:00 - 19.08.2015 @ 23:59",
        "adres www": "www.muzeum-zamek.pl",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "28.05.2015 @ 10:45"
    },
    {
        "opis": "CZWARTEK 9 LIPCA  W poszukiwaniu drogi morskiej do Indii.Wyruszymy w podr\u00f3\u017c do tajemniczego \u015bwiata Indii, jednej z najstarszych cywilizacji na \u015bwiecie. Dowiemy si\u0119 dlaczego poszukiwano nowej drogi do Indii i kto j\u0105 odkry\u0142. Poznamy indyjskie przyprawy, pomalujemy d\u0142onie w tradycyjne  hinduskie wzory oraz  wykonamy mandale szcz\u0119\u015bcia piaskiem. Uzupe\u0142nimy r\u00f3wnie\u017c paszport oraz map\u0119 podr\u00f3\u017cy. muzeum-zamek.pl/wakacje-na-zamku-6/",
        "tytu\u0142": "WAKACJE NA ZAMKU",
        "old_eid": "351",
        "data / godzina": "09.07.2015 @ 9:30",
        "adres www": "www.muzeum-zamek.pl",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "28.05.2015 @ 10:41"
    },
    {
        "opis": "PI\u0104TEK 10 LIPCA Podr\u00f3\u017c dooko\u0142a \u015bwiata.Poznamy nowe l\u0105dy: Australi\u0119 i Antarktyd\u0119 oraz ich mieszka\u0144c\u00f3w. Wykonamy obrazek w technice kropkowej Aborygen\u00f3w.  Dowiemy si\u0119 kto pierwszy op\u0142yn\u0105\u0142 ca\u0142y \u015bwiat oraz dzi\u0119ki ciekawej GRZE TERENOWEJ wyruszymy w podr\u00f3\u017c, kt\u00f3ra podsumuje ca\u0142y tydzie\u0144 warsztat\u00f3w. muzeum-zamek.pl/wakacje-na-zamku-6/",
        "tytu\u0142": "WAKACJE NA ZAMKU",
        "old_eid": "352",
        "data / godzina": "10.07.2015 @ 9:30",
        "adres www": "www.muzeum-zamek.pl",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "28.05.2015 @ 10:42"
    },
    {
        "opis": "GRY S\u0141OWNE",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "407",
        "data / godzina": "02.07.2015 @ 9:00 - 11:15",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:18"
    },
    {
        "opis": "\u201eIG\u0141\u0104 MALOWANE\u201d \u2013 zaj\u0119cia z haftu",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "406",
        "data / godzina": "02.07.2015 @ 9:00 - 10:30",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:17"
    },
    {
        "opis": "\u015aRODA 8 LIPCAKierunek Nowy \u015awiat \u2013 odkrywamy Ameryk\u0119.Dowiemy si\u0119 kto odkry\u0142 Nowy \u015awiat oraz poznamy jego mieszka\u0144c\u00f3w. Poszukamy skarb\u00f3w natury z kt\u00f3rych wykonamy p\u00f3\u017aniej ozdoby i amulet zwany \u0141apaczem Sn\u00f3w. Wykonamy te\u017c india\u0144ski pi\u00f3ropusz oraz uzupe\u0142nimy paszport o now\u0105 map\u0119 i piecz\u0105tk\u0119. muzeum-zamek.pl/wakacje-na-zamku-6/",
        "tytu\u0142": "WAKACJE NA ZAMKU",
        "old_eid": "350",
        "data / godzina": "08.07.2015 @ 9:30",
        "adres www": "www.muzeum-zamek.pl",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "28.05.2015 @ 10:40"
    },
    {
        "opis": "RYSUNEK PRZESTRZENNY\u2013szkice rysunkowe-martwa natura",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "405",
        "data / godzina": "01.07.2015 @ 12:00 - 13:30",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:16"
    },
    {
        "opis": "SZLAKIEM WIELKICH ODKRY\u0106 GEOGRAFICZNYCHWTOREK 7 LIPCAPodr\u00f3\u017c na Czarny L\u0105d.Poznamy odkrywc\u0119 Przyl\u0105dka Dobrej Nadziei, zobaczymy te\u017c kto zamieszkuje Afryk\u0119, jak wygl\u0105daj\u0105 tamtejsze domy oraz tradycyjne stroje. Wykonamy afryka\u0144skie ozdoby i maski oraz uzupe\u0142nimy paszport i tras\u0119 naszej podr\u00f3\u017cy na mapie. Ponadto zobaczymy czy archeolog mo\u017ce by\u0107 detektywem i poszukamy ukrytych przedmiot\u00f3w na zamkowym wzg\u00f3rzu. muzeum-zamek.pl/wakacje-na-zamku-6/",
        "tytu\u0142": "WAKACJE NA ZAMKU",
        "old_eid": "349",
        "data / godzina": "07.07.2015 @ 9:30",
        "adres www": "www.muzeum-zamek.pl",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "28.05.2015 @ 10:39"
    },
    {
        "opis": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu zaprasza na wystaw\u0119 czasow\u0105               pt. \u201eKsi\u0119ga kt\u00f3ra przetrwa\u0142a wieki - historia biblii\u201d. Prezentacja materia\u0142\u00f3w zamieszczonych na wystawie przedstawia,         w jaki spos\u00f3b i w jakiej formie Pismo \u015awi\u0119te dotar\u0142o do naszych czas\u00f3w - zanim zosta\u0142o zamkni\u0119te w ok\u0142adki.Wystaw\u0119 b\u0119dzie mo\u017cna  zwiedza\u0107 od 27 lipca \u2013 30 sierpnia 2015. Wernisa\u017c wystawy odb\u0119dzie si\u0119 13 sierpnia o g.17.00.",
        "tytu\u0142": "WYSTAWA - KSI\u0118GA KT\u00d3RA PRZETRWA\u0141A WIEKI - HISTORIA BIBLII",
        "old_eid": "358",
        "uaktualniony": "28.05.2015 @ 11:30",
        "data / godzina": "27.07.2015 - 30.08.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "www.muzeum-zamek.pl",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "28.05.2015 @ 11:29"
    },
    {
        "opis": "VI Jarmark Kasztela\u0144ski, pod patronatem Prezydent Miasta O\u015bwi\u0119cimia to dwudniowe  spotkanie z histori\u0105, gdzie odtwarza si\u0119 realia minionych czas\u00f3w (epok). Tegoroczny jarmark po\u015bwi\u0119cony jest 100 rocznicy wizyty J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w O\u015bwi\u0119cimiu, 1915 -2015.Sobota 15.00 - 19.00Niedziela 10.00 -18.00",
        "tytu\u0142": "VI JARMARK KASZTELA\u0143SKI",
        "old_eid": "120",
        "uaktualniony": "12.03.2015 @ 16:21",
        "data / godzina": "09.05.2015 @ 15:00",
        "adres www": "www.muzeum-zamek.pl",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "12.03.2015 @ 16:19"
    },
    {
        "opis": "Akcja filmu toczy si\u0119 w 1962 roku. Anna jest w nowicjacie, jako sierota umieszczona w klasztorze pod opiek\u0105 zakonnic. Matka prze\u0142o\u017cona namawia j\u0105, by przed \u015bwi\u0119ceniami odwiedzi\u0142a swoj\u0105 ciotk\u0119, jedyn\u0105 \u017cyj\u0105c\u0105 krewn\u0105. Ciotka opowiada Annie o jej rodzicach i losach rodziny. Wyznaje, \u017ce Anna jest \u017byd\u00f3wk\u0105. Decyduj\u0105 si\u0119 pojecha\u0107 do miejscowo\u015bci Piaski, gdzie mieszkali dziadkowie i rodzice Anny jeszcze przed wojn\u0105. W czasie wojny rodzina by\u0142a przechowywana przez polskich s\u0105siad\u00f3w, ale Wanda podejrzewa, \u017ce zostali zabici przez s\u0105siada. Chce si\u0119 dowiedzie\u0107, dlaczego to zrobi\u0142 i gdzie s\u0105 ich cia\u0142a. \"Ida\" otrzyma\u0142a Oscara w kategorii Najlepszy film nieangloj\u0119zyczny.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \"Ida\"",
        "old_eid": "64",
        "uaktualniony": "03.03.2015 @ 11:39",
        "data / godzina": "02.03.2015 @ 19:30",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\"Nasze Kino\" O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "03.03.2015 @ 11:16"
    },
    {
        "opis": "\"Przybyli\u015bmy z Polski... Wk\u0142ad polskich \u017byd\u00f3w w budow\u0119 Pa\u0144stwa Izrael\"Ekspozycja sk\u0142ada si\u0119 z 25 paneli w j\u0119zyku polskim i angielskim tworz\u0105cych dwa w\u0105tki tematyczne. Historyczna cz\u0119\u015b\u0107 wystawy przedstawia przebieg kolejnych fal \u017cydowskiej imigracji do Ziemi \u015awi\u0119tej (tzw. aliji) pocz\u0105wszy od okresu zabor\u00f3w przez dwudziestolecie mi\u0119dzywojenne po czasy Polskiej Rzeczypospolitej Ludowej. Uzupe\u0142nieniem szeroko zarysowanego t\u0142a historycznego s\u0105 panele przedstawiaj\u0105ce indywidualne losy polskich \u017byd\u00f3w, kt\u00f3rzy wnie\u015bli szczeg\u00f3lny wk\u0142ad w budow\u0119 pa\u0144stwa Izrael. Na wystawie mo\u017cna odnale\u017a\u0107 sylwetki tw\u00f3rc\u00f3w i prekursor\u00f3w syjonizmu, pierwszych cz\u0142onk\u00f3w Knesetu, a tak\u017ce ludzi nauki i wojskowych. Na warstw\u0119 ikonograficzn\u0105 ca\u0142o\u015bci sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 unikatowe zdj\u0119cia otrzymane z polskich oraz izraelskich archiw\u00f3w.",
        "tytu\u0142": "Wernisa\u017c wystawy \"Przybyli\u015bmy z Polski...\"",
        "old_eid": "62",
        "data / godzina": "12.03.2015 @ 15:00",
        "adres www": "www.facebook.com/events/788539994556508",
        "miejsce": "Mi\u0119dzynarodowy Dom Spotka\u0144 M\u0142odzie\u017cy",
        "dodany": "02.03.2015 @ 8:43"
    },
    {
        "opis": "Strefa plastyczna przeznaczona dla u\u017cytkownik\u00f3w Mikro\u015bwiata Zabawy, gdzie r\u00f3wnie\u017c b\u0119dzie miejsce na kreatywne dzia\u0142ania z u\u017cyciem plasteliny.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Plastusiowe studio",
        "old_eid": "341",
        "data / godzina": "24.08.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:34",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 12:45"
    },
    {
        "opis": "GRA NA GITARZE gr. VI \u015bredniozaawansowana",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "404",
        "data / godzina": "01.07.2015 @ 11:35 - 13:05",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:14"
    },
    {
        "opis": "APARAT CYFROWY I JEGO MO\u017bLIWO\u015aCI",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "403",
        "data / godzina": "01.07.2015 @ 11:30 - 13:00",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:13"
    },
    {
        "opis": "Muzeum Zamek zaprasza do udzia\u0142u w letnich warsztatach edukacyjnych WAKACJE NA ZAMKU. Warsztaty przygotowano dla uczestnik\u00f3w indywidualnych, skierowane s\u0105 do dzieci w wieku 7 - 13 lat, koszt 5 z\u0142 od dziecka, czas trwania zaj\u0119\u0107 2 godziny.Tego lata zapraszamy na zaj\u0119cia w dw\u00f3ch terminach: 6 \u2013 10 lipca \u201eSZLAKIEM WIELKICH ODKRY\u0106 GEOGRAFICZNYCH\u201d oraz 17 \u2013 21 sierpnia \u201eZABAWY Z PISMEM\u201d.\u201eSZLAKIEM WIELKICH ODKRY\u0106 GEOGRAFICZNYCH\u201d  PONIEDZIA\u0141EK 6 LIPCAWyruszamy po PRZYGOD\u0118 \u2013 przygotowanie do podr\u00f3\u017cy.Zapoznamy si\u0119 z histori\u0105 Wielkich Odkry\u0107 Geograficznych, zobaczymy jak wyobra\u017cano sobie nieznane l\u0105dy i ich mieszka\u0144c\u00f3w. Przygotujemy paszport, map\u0119 oraz kompas - niezb\u0119dne w podr\u00f3\u017cy oraz dowiemy si\u0119 kim jest podr\u00f3\u017cnik oraz dlaczego warto by towarzyszy\u0142 mu archeolog.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE NA ZAMKU",
        "old_eid": "348",
        "data / godzina": "06.07.2015 @ 9:30",
        "adres www": "www.muzeum-zamek.pl",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "28.05.2015 @ 10:36"
    },
    {
        "opis": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu zaprasza na koncert w ramach Zamkowych Wieczor\u00f3w Muzycznych, 7 czerwca godz. 18.00, bilety w cenie 20 z\u0142 do nabycia w kasie muzeum.FOLK FOR FREAKS to kwartet nowoczesnej muzyki etno, opartej na utworach tradycyjnych oraz w\u0142asnych kompozycjach, z du\u017c\u0105 doz\u0105 improwizacji. Koncertowy \u017cywio\u0142, inspiruj\u0105cy si\u0119 folkiem Europy \u015arodkowej, od Polski poczynaj\u0105c, przez W\u0119gry i  Rumuni\u0119 na Ba\u0142kanach ko\u0144cz\u0105c. Nie stroni od brzmie\u0144 elektrycznych.  muzeum-zamek.pl/zamkowe-wieczory-muzyczne-3/",
        "tytu\u0142": "ZAMKOWE WIECZORY MUZYCZNE",
        "old_eid": "347",
        "data / godzina": "07.06.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.muzeum-zamek.pl",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "28.05.2015 @ 10:30"
    },
    {
        "opis": "WESO\u0141E KALAMBURY",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "446",
        "data / godzina": "09.07.2015 @ 11:30 - 13:00",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:09"
    },
    {
        "opis": "GRY PLANSZOWE",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "453",
        "data / godzina": "10.07.2015 @ 10:45 - 12:15",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:21"
    },
    {
        "opis": "WAKACYJNY TURNIEJ BADMINTONA",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "398",
        "data / godzina": "30.06.2015 @ 13:00 - 16:00",
        "miejsce": "Miejskie Gimn. nr 2 w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 2a /sala gim",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:03"
    },
    {
        "opis": "Adam Falkowski, Jakub Malicki i Katarzyna Jarz\u0119bska wygrali drug\u0105 edycj\u0119 konkursu Horyzonty marze\u0144 zorganizowanego przez NaszKalendarz.pl. Patronem medialnym przedsi\u0119wzi\u0119cia by\u0142 portal Fakty O\u015bwi\u0119cim.W sumie wp\u0142yn\u0119\u0142o 571 prac. Jurorami w konkursie byli Iga Niezgodzka \u2013 fotograf, J\u00f3zef Bebak \u2013 fotograf, Andrzej Rudiak \u2013 fotograf, Adrian Wesecki \u2013 fotograf, Konrad Rutkowski \u2013 fotograf amator i Mariola Karpicka.",
        "tytu\u0142": "Horyzonty marze\u0144. Fotograficzna wystawa pokonkursowa",
        "old_eid": "695",
        "data / godzina": "02.11.2015 - 30.11.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "uaktualniony": "13.10.2015 @ 13:48",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI GALERIA PRZECHODNIA",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:42"
    },
    {
        "opis": "ZABAWY PLASTYCZNE \u2013 kredka \u015bwiecowa",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "394",
        "data / godzina": "30.06.2015 @ 10:35 - 12:05",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 10:56"
    },
    {
        "opis": "ZABAWY PLASTYCZNE \u2013 farbka akwarelka",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "391",
        "data / godzina": "30.06.2015 @ 9:00 - 10:30",
        "miejsce": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "dodany": "26.06.2015 @ 10:50"
    },
    {
        "opis": "PAMI\u0118\u0106 DOSKONA\u0141A \u2013 zadania, \u0107wiczenia, testy",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "448",
        "data / godzina": "10.07.2015 @ 9:00 - 10:30",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:12"
    },
    {
        "opis": "GRA NA GITARZE gr. III pocz\u0105tkuj\u0105ca",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "452",
        "data / godzina": "10.07.2015 @ 10:00 - 11:30",
        "miejsce": "Samorz\u0105dowy Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Che\u0142mku ul. Chrobrego 9",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:21"
    },
    {
        "opis": "ZABAWA Z J\u0118ZYKIEM PROGRAMOWANIA HTML",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "396",
        "data / godzina": "30.06.2015 @ 11:30 - 13:00",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 10:59"
    },
    {
        "opis": "FILM \u201eWoda dla s\u0142oni\u201d lub \u201e\u017bycie Pi\u201d",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "395",
        "data / godzina": "30.06.2015 @ 10:00 - 12:15",
        "miejsce": "Miejska Biblioteka Publiczna w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Nojego 2 b /sala",
        "dodany": "26.06.2015 @ 10:58"
    },
    {
        "opis": "GRA NA GITARZE gr. IV zaawansowana",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "397",
        "data / godzina": "30.06.2015 @ 11:35 - 13:10",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:01"
    },
    {
        "opis": "GRA NA GITARZE gr. I pocz\u0105tkuj\u0105ca",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "444",
        "data / godzina": "09.07.2015 @ 10:00 - 11:30",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:06"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie otwarte i bezp\u0142atne dla os\u00f3b znaj\u0105cych j. angielski przynajmniej na poziomie podstawowym.",
        "tytu\u0142": "Konwersacje w j. angielskim",
        "old_eid": "477",
        "data / godzina": "27.07.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "06.07.2015 @ 14:39",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "06.07.2015 @ 14:37"
    },
    {
        "opis": "Podsumowanie XVII Og\u00f3lnopolskiego Konkursu Literackiego obj\u0119tego patronatem Prezydenta Miasta O\u015bwi\u0119cim.",
        "tytu\u0142": "PISANIE DOBRE NA CHANDR\u0118-podsumowanie",
        "old_eid": "547",
        "data / godzina": "12.09.2015 @ 16:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 14:33"
    },
    {
        "opis": "\u201eW co si\u0119 bawi\u0107?\u201d \u2013 gry i zabawy kreatywne dla uczestnik\u00f3w w wieku 6\u201312 lat. Zapisy w\u00a0Informacji OCK od 22.06, ilo\u015b\u0107 miejsc ograniczona.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE z O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury",
        "old_eid": "379",
        "data / godzina": "13.07.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "17.06.2015 @ 15:41"
    },
    {
        "opis": "\"Zwierzaki butelkowe\" - warsztaty plastyczne dla dzieci",
        "tytu\u0142": "WAKACJE z O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury",
        "old_eid": "525",
        "data / godzina": "13.08.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 10:43"
    },
    {
        "opis": "W dniach 3.07 do 26.07.2015r. odb\u0119dzie si\u0119 w O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury wystawa poplenerowa . Prezentowane b\u0119d\u0105 premierowe obrazy powsta\u0142e w ramach projektu  zwi\u0105zanego z 30 leciem powstania RSTK ,, Grupa na Zamku'' . Wernisa\u017c wystawy odb\u0119dzie si\u0119  07.07.2015r. o godzinie 18",
        "tytu\u0142": "30 lat RSTK ,,Grupa na Zamku\u2019\u2019 dla lokalnego spo\u0142ecze\u0144stwa",
        "old_eid": "484",
        "uaktualniony": "07.07.2015 @ 6:55",
        "data / godzina": "07.07.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "rstkoswiecim.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.07.2015 @ 6:46"
    },
    {
        "opis": "\"Gliniany potw\u00f3r\" - warsztaty plastyczne dla dzieci",
        "tytu\u0142": "WAKACJE z O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury",
        "old_eid": "518",
        "data / godzina": "07.08.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 10:06"
    },
    {
        "opis": "GRY PLANSZOWE",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "462",
        "data / godzina": "15.07.2015 @ 9:00 - 11:15",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:44"
    },
    {
        "opis": "B\u0104D\u0179 PRZEWIDUJ\u0104CY \u2013 gry na szachownicy",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "438",
        "data / godzina": "08.07.2015 @ 11:15 - 12:45",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:59"
    },
    {
        "opis": "GRAFIKA WARSZTATOWALETNIE WARSZTATY GITAROWE dla pocz\u0105tkuj\u0105cych   FOTOGRAFIA Z WAKACJI - magazynowanie, publikacja",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "392",
        "data / godzina": "30.06.2015 @ 10:00 - 11:30",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 10:53"
    },
    {
        "opis": "GRA NA GITARZE gr. II pocz\u0105tkuj\u0105ca",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "447",
        "data / godzina": "09.07.2015 @ 11:35 - 13:05",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:10"
    },
    {
        "opis": "GRA NA KEYBOARDZIE",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "389",
        "data / godzina": "29.06.2015 @ 11:35 - 13:05",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 10:47"
    },
    {
        "opis": "WAKACJE Z SZACHAMI LETNIE WARSZTATY GITAROWE dla pocz\u0105tkuj\u0105cych",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "449",
        "data / godzina": "10.07.2015 @ 10:00 - 11:30",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:14"
    },
    {
        "opis": "GRA NA GITARZE gr. IV \u015bredniozaawansowana",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "451",
        "data / godzina": "10.07.2015 @ 11:35 - 13:05",
        "miejsce": "Samorz\u0105dowy Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Che\u0142mku ul. Chrobrego 9",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:19"
    },
    {
        "opis": "Zabawy plastyczne i  ruchowe:  Dzie\u0144 \u015awi\u0119tego Patryka. Przygotowanie bi\u017cuterii inspirowanej wzorami celtyckimi: bransolety, naszyjniki.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Podr\u00f3\u017c po Irlandii",
        "old_eid": "335",
        "data / godzina": "20.08.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:33",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 12:18"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - TacTic Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowyc",
        "old_eid": "333",
        "data / godzina": "19.08.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:32",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 12:06"
    },
    {
        "opis": "To osza\u0142amiaj\u0105cy wizualnie zapis tego, co dzieje si\u0119 na Antarktydzie  \u2013  najmro\u017aniejszym miejscu na Ziemi, kt\u00f3re przez d\u0142ugie miesi\u0105ce jest odci\u0119te od reszty \u015bwiata, skute przera\u017aliwym zimnem i ogarni\u0119te nieko\u0144cz\u0105c\u0105 si\u0119 ciemno\u015bci\u0105. Do tej pory nie uda\u0142o si\u0119 to \u017cadnej ekipie filmowej na \u015bwiecie. To niezwyk\u0142a filmowa historia opowiedziana z punktu widzenia os\u00f3b, kt\u00f3re pracuj\u0105 tam na co dzie\u0144, utrzymuj\u0105c bazy w tym najbardziej surowym zak\u0105tku na naszej planecie. Dokument powstawa\u0142 na przestrzeni 15 lat, w\u0142\u0105czaj\u0105c w to 9 zimowych okres\u00f3w. Dozwolony od 10 lat, czas trwania: 92 minuty.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eAntarktyda \u2013 rok na lodzie\u201d",
        "old_eid": "275",
        "uaktualniony": "20.05.2015 @ 13:01",
        "data / godzina": "28.05.2015 @ 17:45",
        "adres www": "ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 12:59"
    },
    {
        "opis": "Wernisa\u017c wystawy rysunk\u00f3w Paw\u0142a Warcho\u0142a \"Alfabet Auschwitz\" wraz z dyskusj\u0105 panelow\u0105 z udzia\u0142em Henryka Wa\u0144ka - malarza, grafika, krytyka sztuki oraz Christopha Heubnera - poety, Wiceprezydenta Mi\u0119dzynarodowego Komitetu O\u015bwi\u0119cimskiego.",
        "tytu\u0142": "ALFABET AUSCHWITZ - Wernisa\u017c wystawy rysunk\u00f3w Paw\u0142a Warcho\u0142a",
        "old_eid": "160",
        "uaktualniony": "30.03.2015 @ 13:48",
        "data / godzina": "25.04.2015 @ 17:00",
        "adres www": "www.facebook.com/events/803896552999632/",
        "miejsce": "Mi\u0119dzynarodowy Dom Spotka\u0144 M\u0142odzie\u017cy w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "30.03.2015 @ 13:47"
    },
    {
        "opis": "To wzruszaj\u0105ca opowie\u015b\u0107 o niezwyk\u0142ej przyja\u017ani, kt\u00f3ra zachwyci\u0142a ponad 5 milion\u00f3w widz\u00f3w w ca\u0142ej Europie. O\u015bmioletni Sebastian mieszka z dziadkiem w\u00a0niewielkiej alpejskiej wiosce. Podczas spaceru ch\u0142opiec spotyka na swojej drodze bezpa\u0144skiego owczarka. Udaje mu si\u0119 zdoby\u0107 zaufanie zwierz\u0119cia. Wkr\u00f3tce jednak okazuje si\u0119, \u017ce w psie, kt\u00f3remu ch\u0142opiec da\u0142 na imi\u0119 Bella, doro\u015bli widz\u0105 niebezpieczne zwierz\u0119 dziesi\u0105tkuj\u0105ce stada owiec. Czy ch\u0142opcu uda si\u0119 ich przekona\u0107, \u017ce to nie sprawka sympatycznej Belli?Wersja j\u0119zykowa: dubbing, czas trwania: 104 minuty. Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy). Film dozwolony od 6 lat.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eBella i Sebastian\u201d",
        "old_eid": "102",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 12:20",
        "data / godzina": "14.03.2015 @ 16:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 12:20"
    },
    {
        "opis": "Komedia zrealizowana jest w konwencji takich hit\u00f3w jak \u201eGo\u0142o i\u00a0weso\u0142o\u201d czy \u201eDziewczyny z\u00a0kalendarza\u201d z udzia\u0142em plejady gwiazd. Opowiada o prawdziwych wydarzeniach z\u00a01984 roku, gdy Wielk\u0105 Brytani\u0105 wstrz\u0105sa\u0142y strajki robotnik\u00f3w. Grupa homoseksualnych aktywistek i aktywist\u00f3w postanawia zorganizowa\u0107 zbi\u00f3rk\u0119 pieni\u0119dzy, by wspom\u00f3c zwi\u0105zek zawodowy g\u00f3rnik\u00f3w. Poniewa\u017c zwi\u0105zkowcy nie bardzo chc\u0105 przyj\u0105\u0107 t\u0119 pomoc, aktywi\u015bci znajduj\u0105 biedn\u0105 g\u00f3rnicz\u0105 wiosk\u0119 w Walii i jad\u0105 do niej kolorowym busem, by osobi\u015bcie przekaza\u0107 zebrane \u015brodki. Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 120 minut. Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy). Film dozwolony od 13 lat.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eDumni i w\u015bciekli\u201d Premiera",
        "old_eid": "99",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 12:11",
        "data / godzina": "12.03.2015 @ 11:45",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 12:05"
    },
    {
        "opis": "Otwarte zaj\u0119cia edukacyjne dzieci w wieku 5 \u2013 7 lat, wprowadzaj\u0105ce do edukacji czytelniczej, spo\u0142ecznej, medialnej i mi\u0119dzykulturowej. Wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "M\u0142ody Badacz",
        "old_eid": "153",
        "data / godzina": "14.04.2015 @ 16:30 - 17:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "19.03.2015 @ 15:32"
    },
    {
        "opis": "Zabawy i konkursy zwi\u0105zane z charakterystyk\u0105 Afryki, jej kultur\u0105, ludno\u015bci\u0105, tradycjami kt\u00f3re poprzez wsp\u00f3ln\u0105 zabaw\u0119 przedstawimy i przybli\u017cymy dzieciom.Wsp\u00f3lnie z dzie\u0107mi wyruszymy w afryka\u0144sk\u0105 podr\u00f3\u017c, podczas kt\u00f3rej poszukamy zwierz\u0105t, kt\u00f3re uciek\u0142y z Safari.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Podr\u00f3\u017ce po Afryce",
        "old_eid": "321",
        "data / godzina": "06.08.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:29",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:45"
    },
    {
        "opis": "Komedia zrealizowana jest w konwencji takich hit\u00f3w jak \u201eGo\u0142o i\u00a0weso\u0142o\u201d czy \u201eDziewczyny z\u00a0kalendarza\u201d z udzia\u0142em plejady gwiazd. Opowiada o prawdziwych wydarzeniach z\u00a01984 roku, gdy Wielk\u0105 Brytani\u0105 wstrz\u0105sa\u0142y strajki robotnik\u00f3w. Grupa homoseksualnych aktywistek i aktywist\u00f3w postanawia zorganizowa\u0107 zbi\u00f3rk\u0119 pieni\u0119dzy, by wspom\u00f3c zwi\u0105zek zawodowy g\u00f3rnik\u00f3w. Poniewa\u017c zwi\u0105zkowcy nie bardzo chc\u0105 przyj\u0105\u0107 t\u0119 pomoc, aktywi\u015bci znajduj\u0105 biedn\u0105 g\u00f3rnicz\u0105 wiosk\u0119 w Walii i jad\u0105 do niej kolorowym busem, by osobi\u015bcie przekaza\u0107 zebrane \u015brodki. Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 120 minut. Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy). Film dozwolony od 13 lat.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eDumni i w\u015bciekli\u201d Premiera",
        "old_eid": "94",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 12:03",
        "data / godzina": "08.03.2015 @ 15:45",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 12:03"
    },
    {
        "old_eid": "35",
        "data / godzina": "20.02.2015 @ 7:30 - 15:00",
        "opis": "Serdecznie zapraszamy mi\u0142o\u015bnik\u00f3w jazdy na nartach/snowboardzie na kolejny w tym roku wyjazd na narty !!!TERMIN: 20.02.2015 r.MIEJSCE: RzykiWYJAZD: 07.30 (parking przy OCK, przez Zasole P\u0119tla)ODJAZD: ok. 15:00KOSZT: 20 z\u0142 (transport, ubezpieczenie NNW) ZAPISY:  11.02-13.02.2015r. w godzinach 7:00 - 15:00,                16.02.-18.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 15:00               19.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 12:00                 sekretariat MOSIR ul. Legion\u00f3w 15, pok. 26   Szczeg\u00f3\u0142y na stronie www.mosir.oswiecim.pl/Narty-z-MOSiR-em-FERIE-2015-592.html",
        "tytu\u0142": "Narty z MOSiR-em",
        "dodany": "12.02.2015 @ 8:59"
    },
    {
        "opis": "\"Wiosenne witaminki\"Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku 2.5 \u2013 3 latka, maj\u0105ce na celu wprowadzenie do edukacji czytelniczej i spo\u0142ecznej",
        "tytu\u0142": "Akademia Malucha",
        "old_eid": "145",
        "data / godzina": "16.04.2015 @ 10:00 - 11:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "19.03.2015 @ 14:56"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia plastyczne oraz ruchowe. Ka\u017cdy z uczestnik\u00f3w cho\u0107 raz poczuje si\u0119 jak Kr\u00f3l Julian, przygotowuj\u0105c w\u0142asne korony.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Podr\u00f3\u017ce z Pingwinami z Magadaskaru",
        "old_eid": "312",
        "data / godzina": "30.07.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:28",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:09"
    },
    {
        "opis": "Proponujemy Wam nowy rodzaj gier \u2013 ambitnych, kolorowych, atrakcyjnych i z pomys\u0142em. W\u015br\u00f3d licznych propozycji Biblioteki znajdziecie gry logiczne, strategiczne, kooperacyjne, ekonomiczne, familijne czy towarzyskie. W Klubie TACTIC gramy w ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 o godz. 17.00. S\u0105 to spotkania otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych graczy. Przyjd\u017a i zagraj :) Wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "TACTIC Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowych",
        "old_eid": "26",
        "uaktualniony": "10.02.2015 @ 13:28",
        "data / godzina": "04.03.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Informatorium",
        "dodany": "10.02.2015 @ 12:13"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie otwarte i bezp\u0142atne dla os\u00f3b znaj\u0105cych j. angielski przynajmniej na poziomie podstawowym",
        "tytu\u0142": "Konwersacje w j. angielskim",
        "old_eid": "210",
        "data / godzina": "08.06.2015 @ 17:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "07.05.2015 @ 14:28"
    },
    {
        "opis": "\u201eOd deski do deski, czyli jak powstaje ksi\u0105\u017cka?\u201d. Zaj\u0119cia animacyjno- czytelnicze odkrywaj\u0105ce tajemnice tworzenia ksi\u0105\u017cek.",
        "tytu\u0142": "CA\u0141A POLSKA CZYTA DZIECIOM",
        "old_eid": "207",
        "data / godzina": "02.06.2015 @ 16:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI",
        "dodany": "07.05.2015 @ 14:22"
    },
    {
        "opis": "B\u0104D\u0179 SZYBKI I SPOSTRZEGAWCZY \u2013 totem, halli galli",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "445",
        "data / godzina": "09.07.2015 @ 11:15 - 12:45",
        "uaktualniony": "26.06.2015 @ 12:08",
        "miejsce": "Szko\u0142a Podst. nr 5 w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Kalici\u0144skiego 5, s.030",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:07"
    },
    {
        "opis": "\u201eIG\u0141\u0104 MALOWANE\u201d \u2013 zaj\u0119cia z haftu",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "441",
        "data / godzina": "09.07.2015 @ 9:00 - 10:30",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:03"
    },
    {
        "opis": "J\u0118ZYK ANGIELSKI dla dzieci   /kl. IV-VI sp/",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "439",
        "data / godzina": "08.07.2015 @ 11:30 - 13:00",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:00"
    },
    {
        "opis": "ZABAWY TANECZNE i RUCHOWE",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "443",
        "data / godzina": "09.07.2015 @ 9:30 - 11:00",
        "miejsce": "Szko\u0142a Podst. nr 5 w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Kalici\u0144skiego 5, s.028",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:05"
    },
    {
        "opis": "ZABAWY PLASTYCZNE \u2013 pastela t\u0142ustaCERAMIKA \u2013 BIBU\u0141KOWA \u0141\u0104KA",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "384",
        "data / godzina": "29.06.2015 @ 9:00 - 10:30",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 10:37"
    },
    {
        "opis": "GRA NA GITARZE gr. VI \u015bredniozaawansowana",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "440",
        "data / godzina": "08.07.2015 @ 11:35 - 13:05",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:01"
    },
    {
        "opis": "ZABAWY TANECZNE i RUCHOWE",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "385",
        "data / godzina": "29.06.2015 @ 9:30 - 11:00",
        "uaktualniony": "26.06.2015 @ 13:47",
        "miejsce": "Szko\u0142a Podst. nr 11 w O\u015bwi\u0119cimiu ul. S\u0142owackiego 2a, s. 43",
        "dodany": "26.06.2015 @ 10:40"
    },
    {
        "opis": "OMNIBUS \u2013 gry, zagadki, quizy wiedzy",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "442",
        "data / godzina": "09.07.2015 @ 9:00 - 11:15",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:03"
    },
    {
        "opis": "PIOSENKA NA LATO zaj\u0119cia dla gitarzyst\u00f3w",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "386",
        "data / godzina": "29.06.2015 @ 10:00 - 11:30",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 10:41"
    },
    {
        "opis": "\"O nadziei\" - wyk\u0142ad prof. Tadeusza S\u0142awka inauguruj\u0105cy rok akademicki 2015/2016",
        "tytu\u0142": "Uniwersytet Trzeciego Wieku O\u015bwiecim - wyk\u0142ad inauguracyjny",
        "old_eid": "640",
        "data / godzina": "07.10.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "uwagi": "Dla cz\u0142onk\u00f3w UTW O\u015bwi\u0119cim",
        "dodany": "24.09.2015 @ 13:12",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "tytu\u0142": "PROJEKT MATURA - Klub Menago",
        "old_eid": "786",
        "data / godzina": "23.10.2015 @ 21:00 - 23:45",
        "adres www": "www.facebook.com/events/1001038153303560/",
        "uwagi": "Rerwacja lo\u017cy pod numerem: 601 255 435",
        "dodany": "16.10.2015 @ 18:01",
        "miejsce": "Klub Menago, ul. D\u0105browskiego 11a"
    },
    {
        "opis": "Miko\u0142ajki i zapalenie choinki",
        "tytu\u0142": "Koncert",
        "old_eid": "1",
        "data / godzina": "05.12.2014 @ 16:00 - 18:00",
        "miejsce": "Star\u00f3wka",
        "dodany": "05.12.2014 @ 9:57"
    },
    {
        "tytu\u0142": "Brzechwolandia - spektakl dla dzieci",
        "old_eid": "838",
        "data / godzina": "12.11.2015 @ 10:15 - 11:45",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 11:03",
        "uwagi": "Bilety w plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych",
        "dodany": "06.11.2015 @ 11:03",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "LETNIE WARSZTATY GITAROWE dla pocz\u0105tkuj\u0105cych",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "431",
        "data / godzina": "07.07.2015 @ 10:00 - 11:30",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:50"
    },
    {
        "opis": "PIOSENKA NA LATO zaj\u0119cia dla gitarzyst\u00f3w",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "426",
        "data / godzina": "06.07.2015 @ 10:00 - 11:30",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:44"
    },
    {
        "opis": "WAKACYJNY TURNIEJ SZACHOWY",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "425",
        "data / godzina": "06.07.2015 @ 10:00 - 13:00",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:43"
    },
    {
        "opis": "TANIEC TOWARZYSKI dla pocz\u0105tkuj\u0105cych",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "424",
        "data / godzina": "06.07.2015 @ 9:30 - 11:00",
        "miejsce": "Szko\u0142a Podst. nr 11 w O\u015bwi\u0119cimiu ul. S\u0142owackiego 2a, s. 43",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:42"
    },
    {
        "opis": "Ko\u0142o Fortuny",
        "tytu\u0142": "SOBOTA W MDK",
        "old_eid": "369",
        "uaktualniony": "17.06.2015 @ 9:11",
        "data / godzina": "20.06.2015 @ 9:00 - 11:15",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cim ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "17.06.2015 @ 9:11"
    },
    {
        "opis": "Tym razem gwiazd\u0105 wieczoru b\u0119dzie Iwona Bielska, aktorka Teatru IMKA z Warszawy, kt\u00f3ra przeczyta fragmenty \u201eDziennika\u201d Witolda Gombrowicza. Gospodarzami salonu s\u0105 Ola Lisak, Leszek Szuster i Janusz Toczek.",
        "tytu\u0142": "56. Krakowski Salon Poezji w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "old_eid": "368",
        "data / godzina": "28.06.2015 @ 19:00",
        "adres www": "www.mdsm.pl",
        "miejsce": "Mi\u0119dzynarodowy Dom Spotka\u0144 M\u0142odzie\u017cy w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "15.06.2015 @ 15:26"
    },
    {
        "opis": "B\u0105d\u017a uwa\u017cny i spostrzegawczy - gry i zagadki",
        "tytu\u0142": "SOBOTA W MDK",
        "old_eid": "370",
        "uaktualniony": "17.06.2015 @ 9:13",
        "data / godzina": "20.06.2015 @ 9:30 - 11:45",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cim ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "17.06.2015 @ 9:13"
    },
    {
        "opis": "KALAMBURY Z PRZYS\u0141OWIAMI",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "422",
        "data / godzina": "06.07.2015 @ 9:00 - 12:00",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:40"
    },
    {
        "opis": "ZABAWY PLASTYCZNE \u2013 kredka akwarelka",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "423",
        "data / godzina": "06.07.2015 @ 9:00 - 10:30",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:41"
    },
    {
        "opis": "w programie:\"O rety, kabarety\", stoisko ze zdrow\u0105 \u017cywno\u015bci\u0105, pieczenie kie\u0142basek, malowanie twarzy, \"Talent szo\u0142\", koncert zespo\u0142u DZIKI",
        "tytu\u0142": "PIKNIK \"DZIE\u0143 S\u0104SIADA\"",
        "old_eid": "367",
        "data / godzina": "13.06.2015 @ 16:00 - 20:00",
        "adres www": "www.mg3osw.pl",
        "miejsce": "Miejskie Gimnazjum nr 3",
        "dodany": "08.06.2015 @ 11:53"
    },
    {
        "opis": "PIOSENKA NA LATO zaj\u0119cia dla gitarzyst\u00f3w",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "421",
        "data / godzina": "03.07.2015 @ 11:35 - 13:05",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:38"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie po\u0142\u0105czone z otwarciem wystawy prac konkursowych.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Rozstrzygni\u0119cie konkursu fotograficznego",
        "old_eid": "366",
        "data / godzina": "07.08.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:29",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "03.06.2015 @ 13:53"
    },
    {
        "opis": "GRA NA GITARZE gr. IV \u015bredniozaawansowana",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "420",
        "data / godzina": "03.07.2015 @ 11:35 - 13:05",
        "miejsce": "Samorz\u0105dowy Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Che\u0142mku ul. Chrobrego 9",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:37"
    },
    {
        "opis": "Konkurs rozpoczyna si\u0119 3.07.2015 r. i trwa\u0107 b\u0119dzie do 17.07.2015 r. Wy\u0142onienie laureat\u00f3w nast\u0105pi 7.08.2015 r. Informacja o wynikach konkursu zostanie zamieszczona na stronie www.mbp-oswiecim.ploraz bibliotekamlodych.blogspot.com/Konkurs jest otwarty dla wszystkich zainteresowanych. Uczestnikiem konkursu mog\u0105 by\u0107 dzieci w wieku 8-12 lat.Przedmiotem konkursu jest wykonanie zdj\u0119cie, kt\u00f3rego tematem przewodnim b\u0119dzie ksi\u0105\u017cka lub czytanie.Celem konkursu \u201e Uchwy\u0107 ksi\u0105\u017ck\u0119\u201d jest:- Zwizualizowanie pasji czytania, mi\u0142o\u015bci do ksi\u0105\u017cek.- Popularyzacja czytania jako formy sp\u0119dzania wolnego czasu, dialoguze \u015bwiatem i wyra\u017cania emocji.- Upowszechnianie i popularyzacja fotografii jako dziedziny sztuki. Regulamin do pobrania ze strony Biblioteki www.mbp-oswiecim.pl",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Rozpocz\u0119cie konkursu fotograficznego",
        "old_eid": "365",
        "data / godzina": "03.07.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "26.06.2015 @ 9:18",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "03.06.2015 @ 13:48"
    },
    {
        "opis": "Serdecznie zapraszamy wszystkich mi\u0142o\u015bnik\u00f3w jazdy na rowerze na XVII Rodzinny Rajd Rowerowy pod patronatem Prezydenta Miasta O\u015bwi\u0119cim.Tegoroczna trasa prowadzi do Grojca (Start - Bulwary godzina 10:00; P\u00f3\u0142metek - Park przy Domy Ludowym w Grojcu; Meta - Bulwary).Bilety w cenie 11 z\u0142 (12 z\u0142 w dniu Rajdu - w miar\u0119 wolnych miejsc) do nabycia w nast\u0119puj\u0105cych punktach sprzeda\u017cy:- MOSiR O\u015bwi\u0119cim ul. Legion\u00f3w 15- Kryta P\u0142ywalnia MOSiR O\u015bwi\u0119cim ul. Chemik\u00f3w 2- Centrum Informacji Turystycznej w O\u015bwi\u0119cimiu, ul. St. Leszczy\u0144skiej 12 - Salon Rowerowy - Dorota Tokarz ul. Rowerowa 10Sprzeda\u017c prowadzona b\u0119dzie w dniach: 08.06.2015 - 12.06.2015 r. (13.06.2015 r. - w miar\u0119 wolnych miejsc).W ramach biletu:- koszulka,- woda do picia oraz przek\u0105ska na p\u00f3\u0142metku,- posi\u0142ek na mecie,- ubezpieczenie- mo\u017cliwo\u015b\u0107 wzi\u0119cia udzia\u0142u w konkursachNa mecie Rajdu Miejski O\u015brodek Sportu i Rekreacji przygotowa\u0142 wiele atrakcji mi\u0119dzy innymi konkursy sprawno\u015bciowe, \u0142amig\u0142\u00f3wki, zabawy dla najm\u0142odszych i wiele innych.G\u0142\u00f3wny sponsor wydarzenia:Operator Gazoci\u0105g\u00f3w Przesy\u0142owych GAZ-SYSTEM S.A. jest sp\u00f3\u0142k\u0105 strategiczn\u0105 dla polskiej gospodarki, odpowiedzialn\u0105 za przesy\u0142 gazu ziemnego oraz zarz\u0105dzanie najwa\u017cniejszymi gazoci\u0105gami w Polsce. GAZ-SYSTEM S.A. planuje rozbudow\u0119 sytemu gazoci\u0105g\u00f3w przesy\u0142owych na terenie po\u0142udniowej Polski. Jednym z wa\u017cniejszych projekt\u00f3w jest budowa gazoci\u0105gu wysokiego ci\u015bnienia relacji Skocz\u00f3w - Komorowice - O\u015bwi\u0119cim, kt\u00f3ry wzmocni bezpiecze\u0144stwo energetyczne Polski oraz zwi\u0119kszy ilo\u015bci transportowanego gazu na potrzeby odbiorc\u00f3w zlokalizowanych na Podbeskidziu. Planowana budowa gazoci\u0105gu to lata 2015 - 2017. Inwestycje GAZ-SYSTEM S.A. realizowane s\u0105 z poszanowaniem \u015brodowiska naturalnego oraz z zastosowaniem nowoczesnych technologii i system\u00f3w zabezpiecze\u0144. Wi\u0119cej informacji o firmie pod adresem: www.gaz-system.pl",
        "tytu\u0142": "XVII Rodzinny Rajd Rowerowy",
        "old_eid": "363",
        "data / godzina": "13.06.2015 @ 10:00 - 18:00",
        "adres www": "www.mosir.oswiecim.pl/XVII-Rodzinny-Rajd-Rowerowy-632.htm",
        "miejsce": "start i meta - ul. Bulwary, p\u00f3\u0142metek - Grojec",
        "dodany": "02.06.2015 @ 11:41"
    },
    {
        "opis": "BYSTRZAK \u2013 gry, zabawy i \u0107wiczenia tw\u00f3rczego my\u015blenia",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "418",
        "data / godzina": "03.07.2015 @ 10:45 - 12:15",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:35"
    },
    {
        "opis": "LETNIE WARSZTATY GITAROWE dla pocz\u0105tkuj\u0105cych   WAKACJE Z SZACHAMI RYSUNEK PRZESTRZENNY\u2013szkice rysunkowe-martwa natura",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "417",
        "data / godzina": "03.07.2015 @ 10:00 - 11:30",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:33"
    },
    {
        "opis": "Trzy kwadranse o  tekstach Marka Bie\u0144czyka, uhonorowanego  Alei Pisarzy w 2013 roku. W oparciu o ksi\u0105\u017ck\u0119 \"Jab\u0142ko olgi, stopy Dawida\".",
        "tytu\u0142": "Marek Bie\u0144czyk Demonta\u017ce Literatury",
        "old_eid": "361",
        "data / godzina": "09.10.2015 @ 18:00",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "01.06.2015 @ 13:36"
    },
    {
        "opis": "GRA NA GITARZE gr. III pocz\u0105tkuj\u0105ca",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "416",
        "data / godzina": "03.07.2015 @ 10:00 - 11:30",
        "miejsce": "Samorz\u0105dowy Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 1 w Che\u0142mku ul. Chrobrego 9",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:32"
    },
    {
        "opis": "Film daje widzom niepowtarzaln\u0105 szans\u0119 poznania Papie\u017ca Polaka takim, jakim zna\u0142o go tylko kilku najbli\u017cszych przyjaci\u00f3\u0142 i wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w. W filmie wykorzystano niezwyk\u0142e, nie publikowane do tej pory materia\u0142y wideo, stanowi\u0105ce zapis prywatnych wyjazd\u00f3w, rozm\u00f3w i spotka\u0144 Jana Paw\u0142a II. W filmie us\u0142yszymy \u2013 mi\u0119dzy innymi \u2013 wspomnienia kardyna\u0142a Stanis\u0142awa Dziwisza, Arturo Mari \u2013 osobistego fotografa Jana Paw\u0142a II, a tak\u017ce ochroniarza Egildo Biocca oraz innych ludzi, kt\u00f3rzy mieli okazj\u0119 pozna\u0107 Ojca \u015awi\u0119tego w mniej oficjalnych okoliczno\u015bciach, podczas Jego prywatnych w\u0119dr\u00f3wek i urlop\u00f3w.\u00a0Dozwolony: od 7 lat, czas trwania: 75 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eApartament\u201d Premiera",
        "old_eid": "257",
        "data / godzina": "22.05.2015 @ 18:30",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 12:24"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie w ramach projektu \"By\u0107 kobiet\u0105, by\u0107 kobiet\u0105...\" organizowanego przez O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury dla wszystkich ch\u0119tnych pa\u0144.",
        "tytu\u0142": "\"Sukienka szyta na miar\u0119\" - szycie sukienek",
        "old_eid": "835",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:25",
        "data / godzina": "22.02.2016 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/Teraz-ja---spotkanie-w-ramach-projektu-Byc",
        "uwagi": "Udzia\u0142 w spotkaniach jest bezp\u0142atny. Liczba miejsc ograniczona.",
        "dodany": "06.11.2015 @ 10:25",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "J\u0118ZYK ANGIELSKI dla dzieci\u2013gry i zabawy s\u0142ownikowe /kl. I-III sp/         GRA NA GITARZE gr. V \u015bredniozaawansowana",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "437",
        "data / godzina": "08.07.2015 @ 10:00 - 11:30",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:58"
    },
    {
        "opis": "W ramach Jesieni O\u015bwi\u0119cimskiej Muzeum Zamek organizuje targowisko staroci \u201eRzeczy z Dusz\u0105\u201d. Na dziedzi\u0144cu zamkowym prezentowane s\u0105 stoiska hobbyst\u00f3w i kolekcjoner\u00f3w oferuj\u0105cych m.in.  stare przedmioty u\u017cytku codziennego, bia\u0142\u0105 bro\u0144, meble, monety, obrazy, zegary, porcelan\u0119 itp. Wydarzeniu towarzyszy otwarcie wystawy czasowej, zwi\u0105zanej z tematyk\u0105 kolekcjonerstwa.Targ staroci odb\u0119dzie si\u0119 20 wrze\u015bnia 2015 (niedziela) w godzinach 10.00 \u2013 17.00.",
        "tytu\u0142": "TARGOWISKO STAROCI",
        "old_eid": "381",
        "data / godzina": "20.09.2015 @ 10:00 - 17:00",
        "adres www": "muzeum-zamek.pl/rzeczy-z-dusza-ii-targowisko-staroci/",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "19.06.2015 @ 11:30"
    },
    {
        "opis": "KO\u0141O FORTUNY",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "435",
        "data / godzina": "08.07.2015 @ 9:00 - 11:15",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:55"
    },
    {
        "opis": "\u201eDzie\u0144 z grami bitewnymi\u201d  \u2013 turniej i nauka gry bitewnej Warhammer 40000 dla m\u0142odzie\u017cy od 13 lat.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE z O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury",
        "old_eid": "378",
        "data / godzina": "12.07.2015 @ 10:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "17.06.2015 @ 15:34"
    },
    {
        "opis": "Miejski O\u015brodek Sportu i Rekreacji w O\u015bwi\u0119cimiu zaprasza na O\u015bwi\u0119cimski Chillout - III Rajd Rolkowy pod patronatem Prezydenta Miasta O\u015bwi\u0119cim w dniu 27.06.2015 r. Przewidywany harmonogram imprezy:\u202213:00 Zapisy na zawody z cyklu Polish Rolling League, rozgrzewki na skateparku zawodnik\u00f3w bior\u0105cych udzia\u0142 w zawodach. Rozpocz\u0119cie darmowych warsztat\u00f3w nauki jazdy na rolkach.\u202214:00 Eliminacje na zwodach, r\u00f3wnolegle odbywaj\u0105 si\u0119 darmowe warsztaty.\u202216:30 Fina\u0142y zawod\u00f3w na skateparku i zako\u0144czenie warsztat\u00f3w\u202217:30 Rozdanie nagr\u00f3d w zawodach.\u202218:00 Wyjazd na tras\u0119 z terenu skateparku.\u202220:10 Powr\u00f3t na teren skateparku.Trasa oraz szczeg\u00f3\u0142owe informacje wraz z regulaminami znajduj\u0105 si\u0119 na stronie www.mosir.oswiecim.pl",
        "tytu\u0142": "O\u015bwi\u0119cimski Chillout - III Rajd Rolkowy",
        "old_eid": "380",
        "data / godzina": "27.06.2015 @ 13:00 - 20:15",
        "miejsce": "Skatepark ul. Szustera przy Hali Lodowej",
        "dodany": "18.06.2015 @ 8:39"
    },
    {
        "opis": "MY\u015aL i DZIA\u0141AJ \u2013 gra \u201eMasz minut\u0119\u201d",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "432",
        "data / godzina": "07.07.2015 @ 10:00 - 11:30",
        "miejsce": "Dom Dziecka w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Krasickiego 14/\u015bwietlica/",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:51"
    },
    {
        "opis": "\u201eeRPegowy maraton\u201d  \u2013 II edycja. Minikonwent po\u015bwi\u0119cony grom fabularnym (prelekcje, sesje gier, konkursy) dla m\u0142odzie\u017cy od 13 lat.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE z O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury",
        "old_eid": "377",
        "data / godzina": "04.07.2015 @ 10:00 - 20:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "17.06.2015 @ 15:31"
    },
    {
        "opis": "Plenerowym koncertem zespo\u0142u Future Folk, w ramach projektu Dom otwarty z cyklu: Folklor, tradycje i obrz\u0119dy - filtrator znu\u017ce\u0144, zostanie zainaugurowany na o\u015bwi\u0119cimskiej estradzie obok O\u015bwi\u0119cimskiego Centrum Kultury 52.\u00a0Tydzie\u0144 Kultury Beskidzkiej.Future Folk to absolutna nowo\u015b\u0107 na polskiej scenie muzycznej. \u0141\u0105cz\u0105 muzyk\u0119 taneczn\u0105 z\u00a0g\u00f3ralszczyzn\u0105. Stanis\u0142aw Karpiel-Bu\u0142ecka i Szymon Chyc-Magdzin rodem z Zakopanego wnosz\u0105 typowe dla regionu elementy tradycji ludowej, a Matt Kowalsky wzbogaca ca\u0142o\u015b\u0107 o\u00a0nowoczesne brzmienia. Wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "KONCERT zespo\u0142u Future Folk",
        "old_eid": "371",
        "data / godzina": "24.07.2015 @ 20:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "17.06.2015 @ 14:42"
    },
    {
        "opis": "Celem warsztat\u00f3w tw\u00f3rczej aktywno\u015bci jest pokazanie ciekawych sposob\u00f3w sp\u0119dzania wolnego czasu z dzieckiem w wieku 3\u20136 lat. Podczas spotka\u0144 wykonywane s\u0105 prace plastyczne przekraczaj\u0105ce mo\u017cliwo\u015bci manualne dzieci, za to \u0142atwe do wykonania z pomoc\u0105 doros\u0142ego opiekuna, dlatego zaj\u0119cia przeznaczone s\u0105 dla par z\u0142o\u017conych z dziecka i rodzica.\u00a0Warsztaty odbywaj\u0105 si\u0119 raz w miesi\u0105cu, udzia\u0142 w nich jest bezp\u0142atny. Zapisy przyjmowane s\u0105 w Informacji OCK.\u00a0Liczba miejsc ograniczona\u00a0\u2013 decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144.",
        "tytu\u0142": "WARSZTATY \u201eRazem z mam\u0105, razem z tat\u0105\u201d",
        "old_eid": "88",
        "data / godzina": "17.03.2015 @ 16:30",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "05.03.2015 @ 15:50"
    },
    {
        "opis": "\u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d to nowy etap w historii przyg\u00f3d dzielnych Gal\u00f3w. Tym razem ekranizacj\u0119 kultowego komiksu zrealizowa\u0142 Louis Clichy - wybitny animator studia Pixar.  Efekt animacji 3D oczarowa\u0142 tw\u00f3rc\u0119 orygina\u0142u Albreta Uderzo.Zirytowany zachowaniem niepokornych Gal\u00f3w  Juliusz Cezar postanawia zmieni\u0107 taktyk\u0119. Skoro jego armia nie jest w stanie podbi\u0107 si\u0142\u0105 galijskich barbarzy\u0144c\u00f3w, to mo\u017ce uwiedzie ich rzymska cywilizacja? W\u0142adca ka\u017ce wybudowa\u0107 obok osady Gal\u00f3w wspania\u0142\u0105 wiosk\u0119 przeznaczon\u0105 dla rzymskich w\u0142a\u015bcicieli. To w\u0142a\u015bnie tytu\u0142owe \u201eOsiedle Bog\u00f3w\u201d. Wersja j\u0119zykowa: dubbing, czas trwania: 85 minut.Bilety: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d 3D",
        "old_eid": "78",
        "data / godzina": "06.03.2015 @ 16:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "03.03.2015 @ 15:19"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Makiety Kolejowe Pi\u0119trusek",
        "old_eid": "343",
        "data / godzina": "27.08.2015 @ 10:00 - 14:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:35",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "25.05.2015 @ 12:51"
    },
    {
        "old_eid": "860",
        "data / godzina": "21.11.2015 @ 9:00 - 17:00",
        "tytu\u0142": "Wystawa kanark\u00f3w, papug i innych ptak\u00f3w egoztycznych",
        "dodany": "20.11.2015 @ 10:45",
        "miejsce": "OCK, ul. \u015aniadeckiego 24"
    },
    {
        "opis": "Wernisa\u017c wystawy emalii profesor\u00f3w i doktorant\u00f3w Zak\u0142adu Malarstwa Instytutu Sztuki Wydzia\u0142u Artystycznego U\u015a w Cieszynie",
        "tytu\u0142": "Otwarcie wystawy \u201eNiepowtarzalno\u015b\u0107 i przypadek\u201d",
        "old_eid": "847",
        "data / godzina": "10.11.2015 @ 18:00 - 20:00",
        "miejsce": "Mi\u0119dzynarodowy Dom Spotka\u0144 M\u0142odzie\u017cy w O\u015bwi\u0119cmiu",
        "dodany": "06.11.2015 @ 11:18"
    },
    {
        "opis": "Widowisko w wykonaniu Teatru Kultureska, po kt\u00f3rym Miko\u0142aj obdaruje dzieci prezentami. Bilety w cenie 10 z\u0142 od osoby do nabycia w OCK (paczki do samodzielnego przygotowania)",
        "tytu\u0142": "Widowisko miko\u0142ajkowe pt. \"\u015awi\u0105teczny prezent\"",
        "old_eid": "843",
        "data / godzina": "06.12.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.11.2015 @ 11:10"
    },
    {
        "opis": "GRA NA GITARZE gr. V (\u015bredniozaawansowana) FOTOGRAFIA Z WAKACJI - magazynowanie, publikacja",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "401",
        "data / godzina": "01.07.2015 @ 10:00 - 11:30",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:11"
    },
    {
        "tytu\u0142": "Teatralne ABC - spektakl dla dzieci",
        "old_eid": "840",
        "data / godzina": "12.11.2015 @ 12:00 - 13:00",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 11:04",
        "uwagi": "Bilety w plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych",
        "dodany": "06.11.2015 @ 11:04",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "tytu\u0142": "Brzechwolandia - spektakl dla dzieci",
        "old_eid": "839",
        "data / godzina": "12.11.2015 @ 8:30 - 10:00",
        "uwagi": "Bilety w plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych",
        "dodany": "06.11.2015 @ 11:03",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "ZABAWY PLASTYCZNE \u2013 farba plakatowa",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "433",
        "data / godzina": "07.07.2015 @ 10:35 - 12:05",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:52"
    },
    {
        "opis": "Film daje widzom niepowtarzaln\u0105 szans\u0119 poznania Papie\u017ca Polaka takim, jakim zna\u0142o go tylko kilku najbli\u017cszych przyjaci\u00f3\u0142 i wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w. W filmie wykorzystano niezwyk\u0142e, nie publikowane do tej pory materia\u0142y wideo, stanowi\u0105ce zapis prywatnych wyjazd\u00f3w, rozm\u00f3w i spotka\u0144 Jana Paw\u0142a II. W filmie us\u0142yszymy \u2013 mi\u0119dzy innymi \u2013 wspomnienia kardyna\u0142a Stanis\u0142awa Dziwisza, Arturo Mari \u2013 osobistego fotografa Jana Paw\u0142a II, a tak\u017ce ochroniarza Egildo Biocca oraz innych ludzi, kt\u00f3rzy mieli okazj\u0119 pozna\u0107 Ojca \u015awi\u0119tego w mniej oficjalnych okoliczno\u015bciach, podczas Jego prywatnych w\u0119dr\u00f3wek i urlop\u00f3w.\u00a0Dozwolony: od 7 lat, czas trwania: 75 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eApartament\u201d Premiera",
        "old_eid": "259",
        "uaktualniony": "20.05.2015 @ 12:25",
        "data / godzina": "24.05.2015 @ 16:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 12:25"
    },
    {
        "opis": "Gra Terenowa \u201eCzy znasz miasto O\u015bwi\u0119cim?\u201d",
        "tytu\u0142": "SOBOTA W MDK",
        "old_eid": "203",
        "data / godzina": "25.04.2015 @ 10:40 - 12:10",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "MDK O\u015bwi\u0119cim ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "21.04.2015 @ 10:57"
    },
    {
        "opis": "Rezerwacje: cafe@ajcf.pl",
        "tytu\u0142": "Kortez - Muzyczna Scena Cafe Bergson",
        "old_eid": "780",
        "data / godzina": "19.11.2015 @ 19:00 - 21:00",
        "uwagi": "Bilety: 25 PLN | 30 PLN (w dniu koncertu)",
        "dodany": "16.10.2015 @ 17:42",
        "miejsce": "Cafe Bergson, plac ks. Jana Skarbka 2, O\u015bwi\u0119cim"
    },
    {
        "opis": "Kszta\u0142towanie prawid\u0142owych nawyk\u00f3w \u017cywieniowych - zbilansowana dieta dziecka. Szkolenie prowadzi dietetyk Anna Malarek. Dzia\u0142ania w ramach projektu edukacyjnego 1000 pierwszych dni dla zdrowia.",
        "tytu\u0142": "Akademia Rodzica w Bibliotece",
        "old_eid": "499",
        "data / godzina": "15.09.2015 @ 16:30",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Aula",
        "dodany": "04.08.2015 @ 14:09"
    },
    {
        "opis": "Wyk\u0142ad w ramach Uniwersytetu Trzeciego Wieku",
        "tytu\u0142": "\"Zio\u0142olecznictwo\" - wyk\u0142ad dra Krzysztofa B\u0142echy",
        "old_eid": "822",
        "data / godzina": "10.11.2015 @ 15:00 - 17:00",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.11.2015 @ 10:01"
    },
    {
        "tytu\u0142": "By\u0107 Kobiet\u0105 - Klub Menago",
        "old_eid": "784",
        "data / godzina": "16.10.2015 @ 21:00 - 23:45",
        "adres www": "www.facebook.com/events/1484035145235045/",
        "uwagi": "Rerwacja lo\u017cy pod numerem: 601 255 435",
        "dodany": "16.10.2015 @ 17:59",
        "miejsce": "Klub Menago, ul. D\u0105browskiego 11a"
    },
    {
        "opis": "Wst\u0119p:Do 23:00 WSZYSCY wst\u0119p FREE!PANIE Ca\u0142\u0105 noc FREEKarty VIP ca\u0142\u0105 noc FREE Po 23:00 Panowie 5PLN",
        "tytu\u0142": "O\u015bwi\u0119cimski OKTOBERFEST! SPI\u017bOWI MOCNI!",
        "old_eid": "783",
        "data / godzina": "23.10.2015 @ 21:00 - 23:45",
        "adres www": "www.facebook.com/events/182568122078503/",
        "uwagi": "REZERWACJE 570-292-292",
        "dodany": "16.10.2015 @ 17:55",
        "miejsce": "Klub MINISTERSTWO ul.Solskiego 2"
    },
    {
        "tytu\u0142": "Mad Fiddle Violin LIVE ACT! DJ Bolid, DJ Chajt",
        "old_eid": "782",
        "data / godzina": "17.10.2015 @ 21:00 - 23:45",
        "adres www": "www.facebook.com/events/1505788019745287/",
        "uwagi": "REZERWACJE 570-292-292",
        "dodany": "16.10.2015 @ 17:53",
        "miejsce": "Klub Ministerstwo, ul.Solskiego 2"
    },
    {
        "opis": "Informacja i org.:DDP ul.Czecha 8 lub telefonicznie 33/841-17-81",
        "tytu\u0142": "II Wielka Gimnastyka Senior\u00f3w",
        "old_eid": "581",
        "data / godzina": "25.09.2015 @ 12:00 - 13:00",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "uwagi": "wst\u0119p wolny",
        "dodany": "08.09.2015 @ 10:28",
        "miejsce": "Rynek G\u0142\u00f3wny"
    },
    {
        "opis": "Popo\u0142udnie z plansz\u00f3wk\u0105. Zaj\u0119cia z wykorzystaniem gier planszowych,  o godz. 17.00, Informatorium, wst\u0119p wolny, dla wszystkich!",
        "tytu\u0142": "TACTIC Popo\u0142udnie z plansz\u00f3wk\u0105",
        "old_eid": "697",
        "uaktualniony": "29.10.2015 @ 18:22",
        "data / godzina": "04.11.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:53"
    },
    {
        "opis": "Ods\u0142oni\u0119cie p\u0142yty po\u0142\u0105czone ze spotkaniem autorskim z Hann\u0105 Krall. Wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "Aleja Pisarzy",
        "old_eid": "586",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "23.10.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/aleja-pisarzy/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Aula",
        "dodany": "14.09.2015 @ 10:30"
    },
    {
        "opis": null,
        "tytu\u0142": "Test",
        "old_eid": "4",
        "uaktualniony": "05.12.2014 @ 17:35",
        "data / godzina": "06.12.2014 @ 14:15",
        "adres www": "img",
        "dodany": "05.12.2014 @ 15:00"
    },
    {
        "opis": "Za konsol\u0105: Uche (resident) MIDO (Endorfina, Kat)",
        "tytu\u0142": "SWAGGA with MIDO - Klub Menago",
        "old_eid": "787",
        "data / godzina": "24.10.2015 @ 21:00 - 23:45",
        "adres www": "www.facebook.com/events/1001038153303560/",
        "uwagi": "Rezerwacja lo\u017cy pod numerem: 601 255 435",
        "dodany": "16.10.2015 @ 18:02",
        "miejsce": "Klub Menago, ul. D\u0105browskiego 11a"
    },
    {
        "old_eid": "3",
        "data / godzina": "05.12.2014 @ 14:00 - 18:30",
        "tytu\u0142": "Spotkani",
        "dodany": "05.12.2014 @ 10:40",
        "miejsce": "OCK"
    },
    {
        "opis": "Program zostanie zaprezentowany przez grup\u0119 \u017cywego s\u0142owa Infinitas. W programie zaduszkowym \"Potrzebny jest krok w powietrze\" us\u0142yszymy wiersze: J. Brzostowskiej, M. Hillar, A. Kamie\u0144skiej, L. Marja\u0144skiej, E. Rosenstein, J. Salamon, W. Szymborskiej, A. \u015awirszczy\u0144skiej, T. \u015aliwiaka.",
        "tytu\u0142": "Program zaduszkowy pt. \"Potrzebny jest krok w powietrze\"",
        "old_eid": "841",
        "data / godzina": "20.11.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "uwagi": "Wst\u0119p wolny",
        "dodany": "06.11.2015 @ 11:05",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Miasteczko Miko\u0142ajowe",
        "tytu\u0142": "Miko\u0142ajki",
        "old_eid": "2",
        "data / godzina": "05.12.2014 @ 16:00 - 18:00",
        "miejsce": "Rynek G\u0142\u00f3wny",
        "dodany": "05.12.2014 @ 9:59"
    },
    {
        "old_eid": "204",
        "data / godzina": "01.05.2015 @ 9:00 - 02.05.2015 @ 14:00",
        "opis": "Miejski O\u015brodek Sportu i Rekreacji zaprasza na IX Majowy Turniej w pi\u0142ce no\u017cnej, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 01-02 maja 2015 r. o godz. 9:00 w trzech kategoriach: kobiety, gimnazja, szko\u0142y ponadgimnazjalne. szczeg\u00f3\u0142owe informacje na stronie www.mosir.oswiecim.pl",
        "tytu\u0142": "Majowy Turniej w pi\u0142ce no\u017cnej",
        "dodany": "30.04.2015 @ 15:15"
    },
    {
        "opis": "Spotkania te odbywaj\u0105 si\u0119 co miesi\u0105c i maj\u0105 form\u0119 prelekcji prowadzonych przez o\u015bwi\u0119cimskich historyk\u00f3w, Na spotkaniach odkrywane s\u0105 na nowo stare zabytki, przypomina si\u0119 histori\u0119 s\u0142ynnych mieszka\u0144c\u00f3w, a tak\u017ce promuje si\u0119 sztuk\u0119 regionaln\u0105. Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Dawno temu w naszym mie\u015bcie. Spotkania z histori\u0105",
        "old_eid": "150",
        "data / godzina": "30.04.2015 @ 10:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu. Aula",
        "dodany": "19.03.2015 @ 15:14"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych.",
        "tytu\u0142": "SOBOTA W MDK - Gry, zagadki, \u0142amig\u0142\u00f3wki",
        "old_eid": "735",
        "uaktualniony": "13.10.2015 @ 18:11",
        "data / godzina": "17.10.2015 @ 9:00 - 12:00",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cim ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "13.10.2015 @ 16:00"
    },
    {
        "opis": "Wsp\u00f3lny seans filmowy, ka\u017cdy pi\u0105tek godz. 17.30 Multimedi@",
        "tytu\u0142": "Bajkowe kino",
        "old_eid": "701",
        "uaktualniony": "29.10.2015 @ 18:23",
        "data / godzina": "06.11.2015 @ 17:30 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Multimedia",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:58"
    },
    {
        "opis": "B\u0104D\u0179 DOK\u0141ADNY i UWA\u017bNY \u2013 wie\u017ca, puzzle, bierki",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "419",
        "data / godzina": "03.07.2015 @ 11:15 - 12:45",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:36"
    },
    {
        "opis": "Wystawa  dokumentuj\u0105ca 30 letni\u0105 histori\u0119 dzia\u0142alno\u015bci Regionalnego Stowarzyszenia Tw\u00f3rc\u00f3w Kultury  ,,Grupa na Zamku''.  Prezentowane s\u0105   dokumenty  archiwizowanych  kronik Stowarzyszenia z lat 1985-2015. W dniu 15.06.2015 w trakcie trwania wystawy odb\u0119dzie  si\u0119 podsumowanie konkursu plastycznego ,,Zamek O\u015bwi\u0119cimski i jego wzg\u00f3rze w wyobra\u017ani dziecka'' og\u0142oszonego dla dzieci o\u015bwi\u0119cimskich szk\u00f3\u0142.",
        "tytu\u0142": "Wystawa RSTK ,,Grupa na Zamku''",
        "old_eid": "362",
        "data / godzina": "30.06.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "rstkoswiecim.pl",
        "miejsce": "Miejska Biblioteka Publiczna w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "01.06.2015 @ 14:07"
    },
    {
        "opis": "Proponujemy Wam nowy rodzaj gier \u2013 ambitnych, kolorowych, atrakcyjnych i z pomys\u0142em. W\u015br\u00f3d licznych propozycji Biblioteki znajdziecie gry logiczne, strategiczne, kooperacyjne, ekonomiczne, familijne czy towarzyskie. W Klubie TACTIC gramy w ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 o godz. 17.00. S\u0105 to spotkania otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych graczy. Przyjd\u017a i zagraj :) Wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "TACTIC Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowych",
        "old_eid": "29",
        "uaktualniony": "10.02.2015 @ 13:19",
        "data / godzina": "25.03.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Informatorium",
        "dodany": "10.02.2015 @ 12:22"
    },
    {
        "opis": "W programie:-uroczyste otwarcie wystawy-prezentacja Uczestniczek Projektu oraz ich prac-Fotobudka - zr\u00f3b zdj\u0119cie i do\u0142\u0105cz do wystawy",
        "tytu\u0142": "Kreatywna Strefa Kobiet - wernisa\u017c wystawy",
        "old_eid": "848",
        "data / godzina": "07.11.2015 @ 11:00 - 14:00",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 12:16",
        "uwagi": "Wst\u0119p wolny",
        "dodany": "06.11.2015 @ 12:14",
        "miejsce": "MBP Galeria Ksi\u0105\u017cki"
    },
    {
        "opis": "Go\u015bciem specjalnym pi\u0105tkowej imprezy b\u0119dzie Marcin Urzedowski - FINALISTA 3 edycji programu \"Mam Talent!\".",
        "tytu\u0142": "DJEMBE LIVE ACT! Marcin URZEDOWSKI",
        "old_eid": "781",
        "uaktualniony": "16.10.2015 @ 17:59",
        "data / godzina": "16.10.2015 @ 21:00 - 23:45",
        "adres www": "www.facebook.com/events/610765842359797/",
        "uwagi": "REZERWACJE 570-292-292",
        "dodany": "16.10.2015 @ 17:51",
        "miejsce": "Klub Ministerstwo ul.Solskiego 2"
    },
    {
        "opis": "Spotkania te odbywaj\u0105 si\u0119 w ramach @ktywnego seniora i maj\u0105 form\u0119 prelekcji prowadzonych przez pani\u0105 Mari\u0119 Nitk\u0119, propagatork\u0119 historii naszego miasta i okolicznych miejscowo\u015bci. Na spotkaniach odkrywane s\u0105 na nowo stare zabytki, przypomina si\u0119 histori\u0119 s\u0142ynnych mieszka\u0144c\u00f3w, a tak\u017ce promuje si\u0119 sztuk\u0119 regionaln\u0105.",
        "tytu\u0142": "Dawno temu w naszym mie\u015bcie. Spotkania z histori\u0105",
        "old_eid": "593",
        "data / godzina": "22.10.2015 @ 10:00 - 12:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Aula",
        "dodany": "14.09.2015 @ 10:48"
    },
    {
        "opis": "\u201eBolek i Lolek na wakacjach\u201d \u2013 letnie warsztaty teatralne dla uczestnik\u00f3w w wieku 6\u201312 lat, grupa\u00a01, zapisy w Informacji OCK od 22.06, ilo\u015b\u0107 miejsc ograniczona.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE z O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury",
        "old_eid": "376",
        "uaktualniony": "17.06.2015 @ 15:38",
        "data / godzina": "06.07.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "17.06.2015 @ 15:25"
    },
    {
        "opis": "ZABAWY PLASTYCZNE \u2013 pastela t\u0142usta",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "430",
        "data / godzina": "07.07.2015 @ 9:00 - 10:30",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:49"
    },
    {
        "opis": "Na otoczonym kilkoma zaniedbanymi budynkami placu w centrum Budapesztu okazyjnie parkuje  kilka samochod\u00f3w. Kr\u00f3lem tego miejsca jest Legionnaire. Dla niego plac to centrum \u015bwiata. Codziennie otacza opiek\u0105 mieszkaj\u0105c\u0105 tu rodzin\u0119 go\u0142\u0119bi. Pewnego dnia wydarza si\u0119 tragedia \u2013  jeden z ptak\u00f3w zostaje zabity przez kota. Za\u0142amany bohater grzebie go\u0142\u0105bka i poprzysi\u0119ga zemst\u0119 oprawcy. Na domiar z\u0142ego pojawia si\u0119 Imre \u2013 w\u0142a\u015bciciel wychuchanego Forda Mustanga, kt\u00f3ry chce parkowa\u0107 na grobie ptaka...   Dozwolony od 15 lat, czas trwania: 91 minut. Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).Projekcja w ramach repliki 21. Festiwalu Filmowego Wiosna Film\u00f3w.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eParking\u201d",
        "old_eid": "373",
        "data / godzina": "18.06.2015 @ 19:30",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "17.06.2015 @ 15:11"
    },
    {
        "opis": "Prezentacja projektu ekspozytora wystawowego na placu ks. Jana Skarbka.Planowany ekspozytor b\u0119dzie rozwini\u0119ciem w przestrzeni miejskiej wystawy sta\u0142ej Muzeum \u017bydowskiego.Projekt zaprezentuj\u0105:Bartosz Haduch (Studio Projektowe NArchitekTURA Krak\u00f3w)Magdalena Poprawska (Imaginga Studio Krak\u00f3w)Wst\u0119p wolny. Serdecznie zapraszamy!",
        "tytu\u0142": "Oszpicin. Ci\u0105g dalszy",
        "old_eid": "135",
        "data / godzina": "20.03.2015 @ 16:00",
        "adres www": "ajcf.pl/oszpicin-ciag-dalszy/",
        "miejsce": "Cafe Bergson, pl. ks. Jana Skarbka 2",
        "dodany": "18.03.2015 @ 13:01"
    },
    {
        "opis": "Podczas tej imprezy rozdajemy wlepy WE \u2665 MENAGO !!Tej nocy specjalnie dla Was za konsol\u0105 stanie FAFAQ, kt\u00f3ry swoimi setami zasila nie jeden wa\u017cny festival , w tym bardzo znany SUNRISE FESTIVAL !!",
        "tytu\u0142": "Weekendowy melan\u017c - WE \u2665 MENAGO with FAFAQ",
        "old_eid": "853",
        "uaktualniony": "16.11.2015 @ 9:19",
        "data / godzina": "21.11.2015 @ 21:00 - 23:45",
        "adres www": "www.facebook.com/events/489666827869742/",
        "uwagi": "Rezerwacja lo\u017cy pod numerem: 601 255 435",
        "dodany": "16.11.2015 @ 9:19",
        "miejsce": "Klub Menago, wl. D\u0105browskiego 11a"
    },
    {
        "opis": "ZABAWY PLASTYCZNE \u2013 pastela t\u0142usta",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "457",
        "data / godzina": "13.07.2015 @ 9:00 - 10:30",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:26"
    },
    {
        "opis": "WAKACYJNE KALAMBURY",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "383",
        "uaktualniony": "26.06.2015 @ 10:34",
        "data / godzina": "29.06.2015 @ 9:00 - 12:00",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 10:34"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia dla grupy 1. Dlaczego wygin\u0119\u0142y dinozaury.  Nauka to prawdziwa przygoda i zabawa! Wyk\u0142ady i warsztaty w ramach Uniwersytetu skierowane s\u0105 do dzieci w wieku 7-12 lat. Zaj\u0119cia w ramach Uniwersytetu Bibliotecznych \u017bak\u00f3w odbywaj\u0105 si\u0119 w formie wyk\u0142ad\u00f3w i warsztat\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 ogromnym bogactwem wiedzy na temat rozwijania u dzieci pasji poznawczej. Wszystkie zagadnienia prezentowane s\u0105 w spos\u00f3b przyst\u0119pny i atrakcyjny dla dzieci. Zaj\u0119cia trwaj\u0105 od pa\u017adziernika do czerwca. Wszystkie zaj\u0119cia s\u0105 bezp\u0142atne.",
        "tytu\u0142": "Uniwersytet Bibliotecznych \u017bak\u00f3w",
        "old_eid": "692",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:54",
        "data / godzina": "12.11.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:36"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie w ramach projektu \"By\u0107 kobiet\u0105, by\u0107 kobiet\u0105...\" organizowanego przez O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury dla wszystkich ch\u0119tnych pa\u0144.",
        "tytu\u0142": "\"Sukienka szyta na miar\u0119\" - szycie sukienek",
        "old_eid": "832",
        "data / godzina": "01.02.2016 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/Teraz-ja---spotkanie-w-ramach-projektu-Byc",
        "uwagi": "Udzia\u0142 w spotkaniach jest bezp\u0142atny. Liczba miejsc ograniczona.",
        "dodany": "06.11.2015 @ 10:23",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "zaj\u0119cia bezp\u0142atne dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy.W programie sekcji : \u2022\trozwijanie umiej\u0119tno\u015bci wyszukiwania informacji\u2022\tredagowanie gazetek, fotoreporta\u017ce\u2022\trozw\u00f3j wyobra\u017ani, fantazji i ekspresji artystycznej\u2022\twykorzystanie technik komputerowych\u2022\trozwijanie indywidualnych zdolno\u015bci uczestnik\u00f3w zaj\u0119\u0107\u2022\tpoznanie pracy  dziennikarskiej\u2022\tspotkania z dziennikarzami",
        "tytu\u0142": "Klub M\u0142odego Dziennikarza - spotkanie organizacyjne",
        "old_eid": "801",
        "data / godzina": "27.10.2015 @ 16:00 - 16:30",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "23.10.2015 @ 16:25"
    },
    {
        "opis": "MY\u015aL i DZIA\u0141AJ \u2013 gra \u201eMasz minut\u0119\u201d",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "388",
        "data / godzina": "29.06.2015 @ 11:15 - 12:45",
        "uaktualniony": "26.06.2015 @ 13:48",
        "miejsce": "Szko\u0142a Podst. nr 11 w O\u015bwi\u0119cimiu ul. S\u0142owackiego 2a, s. 44",
        "dodany": "26.06.2015 @ 10:44"
    },
    {
        "opis": "GRA NA GITARZE gr. IV zaawansowana",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "434",
        "data / godzina": "07.07.2015 @ 11:35 - 13:10",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:53"
    },
    {
        "opis": "\"Prawo a moralno\u015b\u0107\" - wyk\u0142ad prof. Jana Wole\u0144skiego",
        "tytu\u0142": "Uniwersytet Trzeciego Wieku - wyk\u0142ad",
        "old_eid": "642",
        "data / godzina": "20.10.2015 @ 16:00 - 18:00",
        "uwagi": "Dla cz\u0142onk\u00f3w Uniwersytetu Trzeciego Wieku",
        "dodany": "24.09.2015 @ 13:18",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "\u201eNieracjonalny m\u0119\u017cczyzna\u201dNajnowsza komedia Woody'ego Allen'a. Akcja rozgrywa si\u0119 w Ameryce, zostaje owiana tajemnic\u0105... Skupia si\u0119 na historii profesora filozofii z\u00a0Rhode Island, kt\u00f3rego \u017cycie staje na g\u0142owie, gdy ten zaczyna spotyka\u0107 si\u0119 z jedn\u0105 ze swoich studentek.Dozwolony od 15 lat.  Czas trwania 96 minut. Ceny: 15 z\u0142(normalny), 13 z\u0142(ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "561",
        "data / godzina": "28.08.2015 @ 18:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.08.2015 @ 10:13"
    },
    {
        "opis": "CHEERLEADING",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "436",
        "data / godzina": "08.07.2015 @ 9:30 - 11:00",
        "miejsce": "Miejskie Gimn. nr 2 w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 2a/\u015br.s.gim",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:56"
    },
    {
        "old_eid": "806",
        "data / godzina": "31.10.2015 @ 14:00 - 16:00",
        "tytu\u0142": "D&R; Unia O\u015bwi\u0119cim - Tempo Bia\u0142ka",
        "dodany": "29.10.2015 @ 18:09",
        "miejsce": "Boisko pi\u0142karskie MOSiR"
    },
    {
        "opis": "Otwarte, tematyczne zaj\u0119cia plastyczne dla dzieci do 7 lat.",
        "tytu\u0142": "Plastusiowe Studio",
        "old_eid": "777",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:58",
        "data / godzina": "17.12.2015 @ 17:30 - 18:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "16.10.2015 @ 15:24"
    },
    {
        "opis": "To dokument zrealizowany w nowatorskiej formule, \u0142\u0105cz\u0105cej unikalne materia\u0142y archiwalne i sekwencje animowane. Film opowiada o bohaterze polskiego pa\u0144stwa podziemnego, kt\u00f3rego ameryka\u0144ski Newsweek uzna\u0142 za jedn\u0105 z najwybitniejszych postaci XX wieku. Jan Karski, pseudonim \u201eWitold\u201d, jako pierwszy cz\u0142owiek na \u015bwiecie ujawni\u0142 przed pa\u0144stwami zachodniej koalicji okrucie\u0144stwa i masowe zbrodnie, jakich hitlerowcy dopuszczali si\u0119 na terenie Polski. By\u0142 emisariuszem Polskiego Pa\u0144stwa Podziemnego, potajemnie wys\u0142anym do warszawskiego getta z misj\u0105 rozpoznania sytuacji \u017byd\u00f3w w przededniu \u201eostatecznego rozwi\u0105zania\u201d. Jego celem by\u0142o przekazanie \u015bwiatu wstrz\u0105saj\u0105cych informacji o tragedii narodu \u017cydowskiego. \u00a0Dozwolony od 12 lat, czas trwania: 72 minuty.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eKarski i w\u0142adcy ludzko\u015bci\u201d",
        "old_eid": "255",
        "data / godzina": "16.05.2015 @ 18:30",
        "adres www": "ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 12:06"
    },
    {
        "opis": "\u2022\tGry i zabawy detektywistyczne",
        "tytu\u0142": "SOBOTA W MDK",
        "old_eid": "201",
        "data / godzina": "25.04.2015 @ 9:00 - 12:00",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "MDK O\u015bwi\u0119cim ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "21.04.2015 @ 10:53"
    },
    {
        "opis": "Wyk\u0142ad w ramach Uniwersytetu Trzeciego Wieku",
        "tytu\u0142": "\"Prawo naturalne\" - wyk\u0142ad prof. Marii Jolanty Flis",
        "old_eid": "823",
        "data / godzina": "17.11.2015 @ 14:00 - 16:00",
        "miejsce": "O\u015bwiecimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.11.2015 @ 10:07"
    },
    {
        "opis": "zaj\u0119cia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy  (bezp\u0142atne)W ramach zaj\u0119\u0107 wykonujemy abstrakcyjne formy przestrzenne z materia\u0142\u00f3w recyklingowych i \u0142atwoprzetwarzalnych. Tworzymy kompozycje plastyczne z niepotrzebnych  i zu\u017cytych   przedmiot\u00f3w. \u0141\u0105cz\u0105c papieroplastyk\u0119, rze\u017ab\u0119 i  instalacj\u0119, przetwarzamy zb\u0119dne materia\u0142y, nadaj\u0105c im nowe formy i znaczenie.",
        "tytu\u0142": "Plastyczne formy przestrzenne",
        "old_eid": "764",
        "data / godzina": "06.11.2015 @ 16:35 - 18:05",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "15.10.2015 @ 20:28"
    },
    {
        "opis": "Nadci\u0105ga potop i wkr\u00f3tce ca\u0142\u0105 Ziemi\u0119 zaleje woda. Jedynym ratunkiem dla zwierz\u0105t jest miejsce na Arce Noego, kt\u00f3rej kapitanem zosta\u0142 wynios\u0142y Kr\u00f3l Lew. Niestety, paru nieborak\u00f3w nie znalaz\u0142o si\u0119 na li\u015bcie upowa\u017cniaj\u0105cej do wej\u015bcia na pok\u0142ad i teraz maj\u0105... problem. Uroczy stw\u00f3r o imieniu Fini, przedstawiciel tajemniczego gatunku pluszczak\u00f3w, wspierany przez tr\u00f3jk\u0119 innych pechowc\u00f3w bez biletu wst\u0119pu na Ark\u0119, zmaga si\u0119 z nadci\u0105gaj\u0105c\u0105 powodzi\u0105 oraz stadem gryf\u00f3w-g\u0142odomor\u00f3w, kt\u00f3re... maj\u0105 smaka na pluszczaka.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO Ups! Arka odp\u0142yn\u0119\u0142a 3D",
        "old_eid": "252",
        "uaktualniony": "20.05.2015 @ 11:59",
        "data / godzina": "19.05.2015 @ 16:45",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 11:58"
    },
    {
        "tytu\u0142": "FAT SATURDAY",
        "old_eid": "811",
        "data / godzina": "07.11.2015 @ 21:00 - 23:45",
        "adres www": "www.facebook.com/events/583975248409699/",
        "uwagi": "Rezerwacja lo\u017cy pod numerem: 601 255 435",
        "dodany": "29.10.2015 @ 18:16",
        "miejsce": "Klub Menago, wl. D\u0105browskiego 11a"
    },
    {
        "tytu\u0142": "SHAKE SHAKE SHAKE by GRANT\u2019S",
        "old_eid": "808",
        "data / godzina": "30.10.2015 @ 21:00 - 23:45",
        "adres www": "www.facebook.com/events/1485102561794629/",
        "uwagi": "Rezerwacja lo\u017cy pod numerem: 601 255 435",
        "dodany": "29.10.2015 @ 18:13",
        "miejsce": "Klub Menago, ul. D\u0105browskiego 11a"
    },
    {
        "opis": "Nadci\u0105ga potop i wkr\u00f3tce ca\u0142\u0105 Ziemi\u0119 zaleje woda. Jedynym ratunkiem dla zwierz\u0105t jest miejsce na Arce Noego, kt\u00f3rej kapitanem zosta\u0142 wynios\u0142y Kr\u00f3l Lew. Niestety, paru nieborak\u00f3w nie znalaz\u0142o si\u0119 na li\u015bcie upowa\u017cniaj\u0105cej do wej\u015bcia na pok\u0142ad i teraz maj\u0105... problem. Uroczy stw\u00f3r o imieniu Fini, przedstawiciel tajemniczego gatunku pluszczak\u00f3w, wspierany przez tr\u00f3jk\u0119 innych pechowc\u00f3w bez biletu wst\u0119pu na Ark\u0119, zmaga si\u0119 z nadci\u0105gaj\u0105c\u0105 powodzi\u0105 oraz stadem gryf\u00f3w-g\u0142odomor\u00f3w, kt\u00f3re... maj\u0105 smaka na pluszczaka.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO Ups! Arka odp\u0142yn\u0119\u0142a 3D",
        "old_eid": "250",
        "uaktualniony": "20.05.2015 @ 12:00",
        "data / godzina": "17.05.2015 @ 16:45 - 21.05.2015 @ 23:59",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 11:58"
    },
    {
        "opis": "Grupa 2. Poziom podstawowy. Zaj\u0119cia na zapisy, grupa zamkni\u0119ta.",
        "tytu\u0142": "INFOGENERACJA. KURS KOMPUTEROWY Gr. 2",
        "old_eid": "724",
        "data / godzina": "17.11.2015 @ 10:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia parter",
        "dodany": "13.10.2015 @ 15:05"
    },
    {
        "opis": "Rykarda Parasol koncertem w O\u015bwi\u0119cimiu rozpoczyna tras\u0119 promuj\u0105c\u0105 czwarty album \"The Color of Destruction\".",
        "tytu\u0142": "Koncert Rykardy Parasol",
        "old_eid": "666",
        "data / godzina": "04.10.2015 @ 19:00 - 21:00",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "uwagi": "Bilety: 20 z\u0142. do nabycia w Cafe Bergson",
        "dodany": "24.09.2015 @ 15:13",
        "miejsce": "Synagoga Chewra Lomdej Misznajot"
    },
    {
        "opis": "Spektakl w wykonaniu Teatru Na Stronie z Powiatowego Zespo\u0142u nr 1 Szk\u00f3\u0142 Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych im. Stanis\u0142awa Konarskiego w O\u015bwi\u0119cimiu. Wydarzenie w ramach \"Tygla Teatralnego\"",
        "tytu\u0142": "Wci\u0105\u017c mam ten sam szalik - Teatr na Stronie",
        "old_eid": "650",
        "data / godzina": "20.10.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/III-Tygiel-Teatralny---prezentacje-teatral",
        "uwagi": "Wst\u0119p wolny",
        "dodany": "24.09.2015 @ 13:46",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Otwarte zaj\u0119cia dla os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku, jak i w pe\u0142ni sprawnych, prowadzi dr Wanda Matras Mastalerz z Uniwersytetu Pedagogicznego. Zaj\u0119cia prowadzone w ramach projektu dofinansowanego z MKiDN. Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Biblioterapia",
        "old_eid": "186",
        "data / godzina": "29.05.2015 @ 10:00 - 14:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/programy-mkidn/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "13.04.2015 @ 14:43"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia dla grupy 2. Dlaczego wygin\u0119\u0142y dinozaury.  Nauka to prawdziwa przygoda i zabawa! Wyk\u0142ady i warsztaty w ramach Uniwersytetu skierowane s\u0105 do dzieci w wieku 7-12 lat. Zaj\u0119cia w ramach Uniwersytetu Bibliotecznych \u017bak\u00f3w odbywaj\u0105 si\u0119 w formie wyk\u0142ad\u00f3w i warsztat\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 ogromnym bogactwem wiedzy na temat rozwijania u dzieci pasji poznawczej. Wszystkie zagadnienia prezentowane s\u0105 w spos\u00f3b przyst\u0119pny i atrakcyjny dla dzieci. Zaj\u0119cia trwaj\u0105 od pa\u017adziernika do czerwca. Wszystkie zaj\u0119cia s\u0105 bezp\u0142atne.",
        "tytu\u0142": "Uniwersytet Bibliotecznych \u017bak\u00f3w",
        "old_eid": "693",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:05",
        "data / godzina": "19.11.2015 @ 17:00 - 18:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:36"
    },
    {
        "opis": "Organizator nie przewiduje op\u0142at startowych zach\u0119ca jedynie do wsparcia finansowego Kordiana chorego na chorob\u0119 Le\u015bniowskiego-Crohna. Program zawod\u00f3w: Bieg g\u0142\u00f3wny na dystansie 10 km. Szczeg\u00f3\u0142owy program na stronie www.",
        "tytu\u0142": "1 Bieg na Molo",
        "old_eid": "636",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "17.10.2015 @ 10:00 - 14:00",
        "adres www": "dostartu.pl/bieg-na-molo-v122.pl.html",
        "uwagi": "Organizator: UG Osieku, Restauracja MOLO i Carbo Asecura",
        "dodany": "24.09.2015 @ 12:20",
        "miejsce": "Osiek ul. G\u0142\u00f3wna 231a - Start, Meta - Restauracja Molo"
    },
    {
        "opis": "Film opowiada histori\u0119 zespo\u0142u \u017cydowskich \u201eprawych gangster\u00f3w\u201d, kt\u00f3rzy w 1959\u00a0r. zorganizowali najwi\u0119kszy rabunek w historii Narodowego Banku Rumu\u0144skiego, za co zostali skazani na \u015bmier\u0107. Przed egzekucj\u0105 u\u017cyto ich jako narz\u0119dzi propagandy komunistycznej. Byli zmuszeni do zagrania swoich postaci w filmie dokumentalnym, kt\u00f3ry by\u0142 rekonstrukcj\u0105 przebiegu kryminalnego skoku bohater\u00f3w. Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 108 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy). Film dozwolony od 12 lat.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eGang Rosenthala\u201d Premiera",
        "old_eid": "109",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 12:56",
        "data / godzina": "16.03.2015 @ 20:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 12:55"
    },
    {
        "opis": "Wst\u0119p wolny. Spotykamy si\u0119 raz w miesi\u0105cu, dyskutujemy o wybranej ksi\u0105\u017cce, kt\u00f3r\u0105 przeczytali\u015bmy wcze\u015bniej. Je\u015bli lubisz czyta\u0107 i dyskutowa\u0107 o ksi\u0105\u017ckach, chcia\u0142by\u015b pozna\u0107 innych pasjonat\u00f3w ksi\u0105\u017cek z Twojej okolicy, do\u0142\u0105cz do Zabookowanych ! Czekamy na Ciebie w Bibliotece.",
        "tytu\u0142": "ZABOOKOWANI. Dyskusyjny Klub Ksi\u0105\u017cki dla M\u0142odzie\u017cy",
        "old_eid": "590",
        "uaktualniony": "13.10.2015 @ 18:15",
        "data / godzina": "30.10.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "14.09.2015 @ 10:39"
    },
    {
        "opis": "Recital krakowskiej wokalistki Agnieszki Grochowicz\"STOWARZYSZENIE UMAR\u0141YCH POET\u00d3W\"",
        "tytu\u0142": "Zamkowe Wieczory Muzyczne",
        "old_eid": "582",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "25.10.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "muzeum-zamek.pl",
        "uwagi": "Bilety: 20 z\u0142.",
        "dodany": "08.09.2015 @ 10:54",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu"
    },
    {
        "opis": "Projekcja filmu \"Amy\". Cena biletu: 15 z\u0142.",
        "tytu\u0142": "Kino Mistrz\u00f3w Filmu",
        "old_eid": "637",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "07.10.2015 @ 18:30 - 20:30",
        "adres www": "www.planetcinema.pl/oswiecim/wydarzenia/kino-mistrzow-fil",
        "uwagi": "Nowy cykl filmowy w Planet Cinema w O\u015bwi\u0119cimiu.",
        "dodany": "24.09.2015 @ 12:26",
        "miejsce": "Planet Cinema O\u015bwi\u0119cim"
    },
    {
        "opis": "Grupa 5. Poziom podstawowy. Zaj\u0119cia na zapisy, grupa zamkni\u0119ta",
        "tytu\u0142": "INFOGENERACJA. KURS KOMPUTEROWY Gr. 5",
        "old_eid": "730",
        "data / godzina": "19.11.2015 @ 10:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia parter",
        "dodany": "13.10.2015 @ 15:12"
    },
    {
        "opis": "Tematyczne zaj\u0119cia manualne i plastyczne dla dzieci do 7 lat, wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Plastusiowy \u015bwiat",
        "old_eid": "718",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:06",
        "data / godzina": "23.11.2015 @ 17:30 - 18:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "13.10.2015 @ 14:31"
    },
    {
        "opis": "\"Operacja-segregacja\u201d (grupa wiekowa 10-12 lat) - wyk\u0142ad prowadz\u0105 pracownicy Uniwersytetu Rozwoju w Chorzowie",
        "tytu\u0142": "O\u015bwi\u0119cimski Uniwersytet Dzieci\u0119cy",
        "old_eid": "668",
        "data / godzina": "14.11.2015 @ 10:00 - 11:30",
        "uaktualniony": "24.09.2015 @ 15:26",
        "uwagi": "Dla uczestnik\u00f3w Uniwersytetu Dzieci\u0119cego",
        "dodany": "24.09.2015 @ 15:24",
        "miejsce": "Pa\u0144stwowa Wy\u017csza Szko\u0142a Zawodowa, ul. Kolbego 8"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia ruchowe dla dzieci w wieku 5-7 lat, z elementami j\u0119zyka angielskiego. Zaj\u0119cia bezp\u0142atne, ale na zapisy w Bibliotece M\u0142odych, osobi\u015bcie lub  33 847 98 01.",
        "tytu\u0142": "Gimnastyka dla cia\u0142a i j\u0119zyka",
        "old_eid": "587",
        "uaktualniony": "13.10.2015 @ 18:14",
        "data / godzina": "27.10.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Aula",
        "dodany": "14.09.2015 @ 10:32"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia bezp\u0142atne, zapisy w OKSiR do 23.07.2015, ilo\u015b\u0107 miejsc ograniczona",
        "tytu\u0142": "Pokochaj folklor - warsztaty z ceramiki",
        "old_eid": "473",
        "data / godzina": "28.07.2015 @ 10:30",
        "uaktualniony": "23.07.2015 @ 14:28",
        "miejsce": "Sala OKSiR",
        "dodany": "02.07.2015 @ 13:44"
    },
    {
        "opis": "\"Piksele\" 3DWidowisko dla ca\u0142ej rodziny. Bohaterowie gier lat osiemdziesi\u0105tych i dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105tych powracaj\u0105 w z\u0142owrogiej ods\u0142onie.  Maj\u0105 jeden cel: chc\u0105 zamieni\u0107 ca\u0142y \u015bwiat w piksele. Na ulicach grasuje gigantyczny PaC-Man, kt\u00f3ry po\u017cera wszystko co stanie mu na drodze. Ludzko\u015b\u0107 ocali\u0107 mo\u017ce tylko jedna osoba - by\u0142y mistrz gier komputerowych, szkolny kolega prezydenta USA.Dozwolony od 12 lat. Ceny: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy), 14 z\u0142 (dzieci i m\u0142odzie\u017c szkolna).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "530",
        "data / godzina": "19.08.2015 @ 11:45",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 10:58"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie otwarte i bezp\u0142atne dla os\u00f3b znaj\u0105cych j. angielski przynajmniej na poziomie podstawowym.",
        "tytu\u0142": "Konersacje w j. angielskim",
        "old_eid": "475",
        "data / godzina": "13.07.2015 @ 16:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "06.07.2015 @ 14:35"
    },
    {
        "opis": "\"Piksele\" 3DWidowisko dla ca\u0142ej rodziny. Bohaterowie gier lat osiemdziesi\u0105tych i dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105tych powracaj\u0105 w z\u0142owrogiej ods\u0142onie.  Maj\u0105 jeden cel: chc\u0105 zamieni\u0107 ca\u0142y \u015bwiat w piksele. Na ulicach grasuje gigantyczny PaC-Man, kt\u00f3ry po\u017cera wszystko co stanie mu na drodze. Ludzko\u015b\u0107 ocali\u0107 mo\u017ce tylko jedna osoba - by\u0142y mistrz gier komputerowych, szkolny kolega prezydenta USA.Dozwolony od 12 lat. Ceny: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy), 14 z\u0142 (dzieci i m\u0142odzie\u017c szkolna).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "531",
        "data / godzina": "20.08.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 10:59"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie otwarte i bezp\u0142atne dla os\u00f3b znaj\u0105cych j. angielski przynajmniej na poziomie podstawowym.",
        "tytu\u0142": "Konwersacje w j. angielskim",
        "old_eid": "476",
        "data / godzina": "20.07.2015 @ 16:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "06.07.2015 @ 14:36"
    },
    {
        "opis": "\"Latarnia morska\" - warsztaty plastyczne dla dzieci",
        "tytu\u0142": "WAKACJE z O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury",
        "old_eid": "533",
        "data / godzina": "18.08.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 11:05"
    },
    {
        "opis": "Szkolenie otwarte i bezp\u0142atne. Rejestracja od godz. 16:30. Dla uczestnik\u00f3w przewidziany pocz\u0119stunek.",
        "tytu\u0142": "Coaching j\u0119zykowy, czyli jak si\u0119 uczy\u0107, \u017ceby umie\u0107",
        "old_eid": "478",
        "data / godzina": "08.09.2015 @ 17:00",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "06.07.2015 @ 14:45"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia sportowe dla dzieci",
        "tytu\u0142": "SPORTOWE WAKACJE",
        "old_eid": "534",
        "data / godzina": "20.08.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 11:07"
    },
    {
        "opis": "Wsp\u00f3\u0142praca z Politechnik\u0105 Krakowsk\u0105 I Akademia Sztuk Pi\u0119knych w Krakowie",
        "tytu\u0142": "Wsp\u00f3\u0142praca miasta z uczelniami w zakresie oferty inwestycyjnej",
        "old_eid": "585",
        "data / godzina": "19.10.2015 - 31.10.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Galeria Przechodnia",
        "dodany": "14.09.2015 @ 10:25"
    },
    {
        "opis": "org. O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury i parafia \u015bw. Maksymilianawyst\u0105pi\u0105 w poszczeg\u00f3lnych koncertach: Witold Zalewski-organy, Ludmi\u0142a Staro\u0144-sopranMarek Wolak-organy, Schola Gregoria\u0144ska Katedry WawelskiejEl\u017cbieta Karolak-organy, Dumitru Harea- fletnia pana",
        "tytu\u0142": "LETNIE KONCERTY ORGANOWE 2015",
        "old_eid": "479",
        "data / godzina": "06.07.2015 @ 19:00",
        "miejsce": "Ko\u015bci\u00f3\u0142 \u015aw. Maksymiliana",
        "dodany": "06.07.2015 @ 14:53"
    },
    {
        "opis": "\"Ma\u0142y Ksi\u0105\u017c\u0119\" 3DAdaptacja ksi\u0105\u017cki Antoine de Saint-Exup\u00e9ry'ego. Po rozbiciu samolotu na Saharze pilot niespodziewanie spotyka Ma\u0142ego Ksi\u0119cia. Ch\u0142opiec pochodzi z innej planety, a Ziemie odwiedza w trakcie d\u0142u\u017cszej podr\u00f3\u017cy. Mi\u0119dzy bohaterami rodzi si\u0119 przyja\u017a\u0144...Dozwolone bez ogranicze\u0144. Czas trwania 108 minut.Ceny: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy), 14 z\u0142 (dzieci i m\u0142odzie\u017c szkolna).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "535",
        "data / godzina": "21.08.2015 @ 16:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 11:09"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE -Podr\u00f3\u017cniczy piknik literacki Kozio\u0142ek 2",
        "old_eid": "318",
        "data / godzina": "04.08.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:29",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aleja Pisarzy",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:35"
    },
    {
        "opis": "org. O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury i parafia \u015bw. Maksymilianawyst\u0105pi\u0105 w poszczeg\u00f3lnych koncertach: Witold Zalewski-organy, Ludmi\u0142a Staro\u0144-sopranMarek Wolak-organy, Schola Gregoria\u0144ska Katedry WawelskiejEl\u017cbieta Karolak-organy, Dumitru Harea- fletnia pana",
        "tytu\u0142": "LETNIE KONCERTY ORGANOWE 2015",
        "old_eid": "480",
        "data / godzina": "14.07.2015 @ 19:00",
        "uaktualniony": "06.07.2015 @ 14:55",
        "miejsce": "Ko\u015bci\u00f3\u0142 \u015aw. Maksymiliana",
        "dodany": "06.07.2015 @ 14:53"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie autorskie z pisark\u0105 Iwon\u0105 Mejz\u0105 po\u0142\u0105czone z rozstrzygni\u0119ciem literackiej gry miejskiej. W ramach Majowego Festiwalu Inspiracji. Wst\u0119p wolny, udzia\u0142 bezp\u0142atny.",
        "tytu\u0142": "Spotkanie autorskie z pisark\u0105 Iwon\u0105 Mejz\u0105",
        "old_eid": "195",
        "data / godzina": "12.05.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "uaktualniony": "14.04.2015 @ 13:51",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "14.04.2015 @ 13:47"
    },
    {
        "opis": "\"Dziewczyna warta grzechu\"Arnold to \u017conaty re\u017cyser, kt\u00f3ry przyje\u017cd\u017ca do Nowego Jorku na pr\u00f3by swojej komedii. Niepozorna noc kt\u00f3r\u0105 sp\u0119dzi\u0142 z pi\u0119kn\u0105 dziewczyn\u0105 do towarzystwa -  ma zaskakuj\u0105ce konsekwencje. M\u0119\u017cczyzna sk\u0142ada jej pewn\u0105 propozycje...  Niespodziewanie \u017cycie Artura zamienia si\u0119 w istny chaos, w kt\u00f3ry zamieszana jest zar\u00f3wno jego \u017cona jak i kochanka. Dozwolony od 12 lat. Czas trwania 93 minuty.Ceny: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "536",
        "data / godzina": "21.08.2015 @ 18:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 11:12"
    },
    {
        "opis": "Spektakl, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w\u00a0ramach\u00a0VI Life Festival O\u015bwi\u0119cim 2015, b\u0119dzie muzyczn\u0105 podr\u00f3\u017c\u0105 w\u00a0czasie \u2013 od\u00a0muzyki ludowej i\u00a0klasycznych utwor\u00f3w Jerzego Fryderyka Haendla po rock, pop i\u00a0soul. Podczas koncertu b\u0119dzie mo\u017cna us\u0142ysze\u0107 przeboje takich wykonawc\u00f3w, jak: The\u00a0Beatles, Queen, The\u00a0Rolling Stones, U2, Led\u00a0Zeppelin, Depeche Mode czy Eric Clapton. Za spraw\u0105 orkiestry symfonicznej znane przeboje zyskaj\u0105 zupe\u0142nie inny wymiar, a\u00a0widowisko dope\u0142ni wyj\u0105tkowa oprawa, obejmuj\u0105ca pokaz dud szkockich, ta\u0144c\u00f3w irlandzkich oraz wizualizacje.Bilety: 65 z\u0142 i 55 z\u0142.",
        "tytu\u0142": "WIDOWISKO MUZYCZNE \u201eBritish Rock Symphony\u201d",
        "old_eid": "246",
        "data / godzina": "17.06.2015 @ 19:00",
        "adres www": "ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "19.05.2015 @ 14:49"
    },
    {
        "opis": "Klub mi\u0142o\u015bnik\u00f3w gier planszowych",
        "tytu\u0142": "TACTIC",
        "old_eid": "131",
        "data / godzina": "08.04.2015 @ 17:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "17.03.2015 @ 12:13"
    },
    {
        "opis": "\u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d to nowy etap w historii przyg\u00f3d dzielnych Gal\u00f3w. Tym razem ekranizacj\u0119 kultowego komiksu zrealizowa\u0142 Louis Clichy - wybitny animator studia Pixar.  Efekt animacji 3D oczarowa\u0142 tw\u00f3rc\u0119 orygina\u0142u Albreta Uderzo.Zirytowany zachowaniem niepokornych Gal\u00f3w  Juliusz Cezar postanawia zmieni\u0107 taktyk\u0119. Skoro jego armia nie jest w stanie podbi\u0107 si\u0142\u0105 galijskich barbarzy\u0144c\u00f3w, to mo\u017ce uwiedzie ich rzymska cywilizacja? W\u0142adca ka\u017ce wybudowa\u0107 obok osady Gal\u00f3w wspania\u0142\u0105 wiosk\u0119 przeznaczon\u0105 dla rzymskich w\u0142a\u015bcicieli. To w\u0142a\u015bnie tytu\u0142owe \u201eOsiedle Bog\u00f3w\u201d. Wersja j\u0119zykowa: dubbing, czas trwania: 85 minut.Bilety: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d 3D",
        "old_eid": "74",
        "uaktualniony": "03.03.2015 @ 15:11",
        "data / godzina": "04.03.2015 @ 17:45",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "03.03.2015 @ 15:07"
    },
    {
        "opis": "Reforma emerytalna - co si\u0119 zmieni\u0142o, jaka b\u0119dzie moja emerytura (wyk\u0142ad + mo\u017cliwo\u015b\u0107 indywidualnych pyta\u0144, porad). Spotkanie otwarte, wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "Doradztwo finansowe",
        "old_eid": "17",
        "data / godzina": "30.03.2015 @ 18:00 - 19:30",
        "uaktualniony": "10.02.2015 @ 13:15",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Aula",
        "dodany": "10.02.2015 @ 11:43"
    },
    {
        "opis": "Na noc obowi\u0105zuj\u0105 zapisy, dokonane osobi\u015bcie przez rodzic\u00f3w, lub opiekun\u00f3w dzieci w wieku 7-12 lat. Liczy si\u0119 kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144.",
        "tytu\u0142": "Naukowa Noc z Andersenem",
        "old_eid": "16",
        "data / godzina": "27.03.2015 @ 20:00 - 28.03.2015 @ 6:00",
        "uaktualniony": "10.02.2015 @ 13:25",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "10.02.2015 @ 11:37"
    },
    {
        "opis": "O\u00a0tytu\u0142 najlepszych wyrob\u00f3w i\u00a0udzia\u0142 w\u00a0wielkim finale rywalizowa\u0107 b\u0119d\u0105 producenci \u017cywno\u015bci z\u00a0powiat\u00f3w: o\u015bwi\u0119cimskiego, chrzanowskiego i\u00a0olkuskiego. Ma\u0142opolski Festiwal Smaku to najwi\u0119ksze w Polsce, regionalne wydarzenie o\u00a0charakterze kulinarnym, promuj\u0105ce ma\u0142opolskich producent\u00f3w \u017cywno\u015bci, produkty i\u00a0potrawy lokalne oraz tradycyjne. Kiermaszom b\u0119d\u0105 towarzyszy\u0142y prezentacje artystyczne na\u00a0estradzie, m.in.\u00a0koncert Andrzeja Sikorowskiego i\u00a0Mai Sikorowskiej z\u00a0zespo\u0142em.",
        "tytu\u0142": "11. O\u015aWI\u0118CISMKI P\u00d3\u0141FINA\u0141 MA\u0141OPOLSKIEGO FESTIWALU SMAKU",
        "old_eid": "240",
        "data / godzina": "14.06.2015 @ 10:00",
        "adres www": "ock.org.pl",
        "miejsce": "Rynek Starego Miasta",
        "dodany": "19.05.2015 @ 13:24"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia arterapeutyczne i filmowe dla os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku, w ramach projektu dofinansowanego przez MKiDN",
        "tytu\u0142": "\u015awiat ilustrowany s\u0142owem",
        "old_eid": "125",
        "data / godzina": "01.04.2015 @ 10:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/programy-mkidn/",
        "miejsce": "Multimedia / Klasopracownia parter",
        "dodany": "17.03.2015 @ 12:00"
    },
    {
        "opis": "Spotykamy si\u0119 raz w miesi\u0105cu, dyskutujemy o wybranej ksi\u0105\u017cce, kt\u00f3r\u0105 przeczytali\u015bmy wcze\u015bniej. Je\u015bli lubisz czyta\u0107 i dyskutowa\u0107 o ksi\u0105\u017ckach, chcia\u0142by\u015b pozna\u0107 innych pasjonat\u00f3w ksi\u0105\u017cek z Twojej okolicy, do\u0142\u0105cz do Zabookowanych ! Czekamy na Ciebie w Bibliotece.",
        "tytu\u0142": "ZABOOKOWANI Dyskusyjny Klub Ksi\u0105\u017cki dla dzieci starszych",
        "old_eid": "180",
        "data / godzina": "29.05.2015 @ 16:45 - 17:45",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Centrum Literatury Dzieci\u0119cej",
        "dodany": "13.04.2015 @ 14:23"
    },
    {
        "opis": "Miejskie Gimnazjum nr 4 im. Zofii Kossak zaprasza na Dzie\u0144 Otwarty w dniu 26 marca 2015 r. Przygotowali\u015bmy dla Was wiele atrakcji do po\u0142udnia, jak i po po\u0142udniu. W godz. 12.00-14.00 uczniowie z klas sz\u00f3stych wezm\u0105 udzia\u0142 w Turnieju Wiosennym, obejrz\u0105 inscenizacj\u0119 \u201eCzw\u00f3reczka na weso\u0142o\u201d, oraz wezm\u0105 udzia\u0142 w r\u00f3\u017cnorodnych zaj\u0119ciach przedmiotowych w formie zabaw i do\u015bwiadcze\u0144. Go\u015bcie, kt\u00f3rzy dotr\u0105  w godzinach p\u00f3\u017aniejszych 17.00-18.30 wezm\u0105 udzia\u0142 w uroczystym rozdaniu nagr\u00f3d w konkursach mi\u0119dzyszkolnych: literackim, plastycznym i recytatorskim oraz b\u0119d\u0105 mogli dodatkowo wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w ciekawych zaj\u0119ciach, obejrze\u0107 szko\u0142\u0119. Zainteresowani b\u0119d\u0105 mogli spr\u00f3bowa\u0107 swoich si\u0142 w strzelectwie sportowym. Serdecznie zapraszamy wszystkich ch\u0119tnych.",
        "tytu\u0142": "Dzie\u0144 Otwarty",
        "old_eid": "123",
        "data / godzina": "26.03.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "mg4.szkola.pl",
        "miejsce": "Miejskie Gimnazjum nr 4 im. Zofii Kossak w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "17.03.2015 @ 10:13"
    },
    {
        "opis": "Akcja filmu toczy si\u0119 w 1962 roku. Anna jest w nowicjacie, jako sierota umieszczona w klasztorze pod opiek\u0105 zakonnic. Matka prze\u0142o\u017cona namawia j\u0105, by przed \u015bwi\u0119ceniami odwiedzi\u0142a swoj\u0105 ciotk\u0119, jedyn\u0105 \u017cyj\u0105c\u0105 krewn\u0105. Ciotka opowiada Annie o jej rodzicach i losach rodziny. Wyznaje, \u017ce Anna jest \u017byd\u00f3wk\u0105. Decyduj\u0105 si\u0119 pojecha\u0107 do miejscowo\u015bci Piaski, gdzie mieszkali dziadkowie i rodzice Anny jeszcze przed wojn\u0105. W czasie wojny rodzina by\u0142a przechowywana przez polskich s\u0105siad\u00f3w, ale Wanda podejrzewa, \u017ce zostali zabici przez s\u0105siada. Chce si\u0119 dowiedzie\u0107, dlaczego to zrobi\u0142 i gdzie s\u0105 ich cia\u0142a. \"Ida\" otrzyma\u0142a Oscara w kategorii Najlepszy film nieangloj\u0119zyczny.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \"Ida\"",
        "old_eid": "67",
        "uaktualniony": "03.03.2015 @ 12:35",
        "data / godzina": "04.03.2015 @ 19:30",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\"Nasze Kino\" O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "03.03.2015 @ 12:33"
    },
    {
        "opis": "18.30  Przystanek TeatrTeatr KTO \"Atrament dla lewor\u0119cznych. Komedia absurdalna\"19.45 Anty-Salon PoezjiPiotr Macierzy\u0144ski \"Kwik I\", \"Kwik II\"20.30 Niszowe Studio D\u017awi\u0119ku Koncert zespo\u0142u \"Vladimirska\"",
        "tytu\u0142": "VIII Alternatywna Scena MDSM",
        "old_eid": "234",
        "data / godzina": "14.06.2015 @ 18:30",
        "adres www": "www.mdsm.pl",
        "miejsce": "Mi\u0119dzynarodowy Dom Spotka\u0144 M\u0142odzie\u017cy w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "18.05.2015 @ 12:30"
    },
    {
        "opis": "Trzy kwadranse o tekstach literackich. Otwarte i bezp\u0142atne spotkanie organizowane przez Bibliotek\u0119 GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu wsp\u00f3lnie z wyk\u0142adowcami z Wydzia\u0142u Polonistyki Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego.",
        "tytu\u0142": "Demonta\u017ce Literatury",
        "old_eid": "122",
        "data / godzina": "25.03.2015 @ 18:00 - 18:45",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/demontaze-literatury/",
        "miejsce": "Czytelnia Biblioteki GALERIA KSI\u0104\u017bKI",
        "dodany": "16.03.2015 @ 14:33"
    },
    {
        "opis": "org. O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury i parafia \u015bw. Maksymilianawyst\u0105pi\u0105 w poszczeg\u00f3lnych koncertach: Witold Zalewski-organy, Ludmi\u0142a Staro\u0144-sopranMarek Wolak-organy, Schola Gregoria\u0144ska Katedry WawelskiejEl\u017cbieta Karolak-organy, Dumitru Harea- fletnia pana",
        "tytu\u0142": "LETNIE KONCERTY ORGANOWE 2015",
        "old_eid": "481",
        "data / godzina": "20.07.2015 @ 19:00",
        "uaktualniony": "06.07.2015 @ 14:56",
        "miejsce": "Ko\u015bci\u00f3\u0142 \u015aw. Maksymiliana",
        "dodany": "06.07.2015 @ 14:56"
    },
    {
        "opis": "W ramach Majowego Festiwalu Inspiracji. Miejska Biblioteka Publiczna Galeria Ksi\u0105\u017cki przy wsp\u00f3\u0142pracy z Ksi\u0119garni\u0105 Logos serdecznie zaprasza do gry!Proponujemy Wam nowy rodzaj gier \u2013 ambitnych, kolorowych, atrakcyjnych i z pomys\u0142em. Gra nie polega ju\u017c tylko na rzucaniu kostk\u0105 i dotarciu jako pierwszy do mety, ale wymaga od gracza sporego wysi\u0142ku umys\u0142owego. W\u015br\u00f3d licznych propozycji znajdziecie gry logiczne, strategiczne, kooperacyjne, ekonomiczne, familijne czy towarzyskie. W Klubie TACTIC gramy w ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 o godz. 17.00. S\u0105 to spotkania otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych graczy. Przyjd\u017a i zagraj.",
        "tytu\u0142": "TACTIC Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowych",
        "old_eid": "173",
        "uaktualniony": "14.04.2015 @ 13:46",
        "data / godzina": "13.05.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "13.04.2015 @ 14:07"
    },
    {
        "opis": "Warsztaty ta\u0144ca towarzyskiego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy, grupa dla pocz\u0105tkuj\u0105cych.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE z O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury",
        "old_eid": "522",
        "data / godzina": "10.08.2015 @ 12:00 - 13:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 10:25"
    },
    {
        "opis": "\"Mission Impossible. Rogue Nation\"Ethan Hunt, agent rz\u0105dowy po raz kolejny musi podj\u0105\u0107 trudne wyzwanie. Po rozwi\u0105zaniu jego jednostki, zostaje sam. Dostaje zlecenie - musi zapobiec serii gro\u017anych atak\u00f3w terrorystycznych. Z pomoc\u0105 przychodzi jego stara ekipa oraz pi\u0119kna kobieta, kt\u00f3ra niekoniecznie ma dobre zamiary. Rozpoczyna si\u0119 misja niemo\u017cliwa...Dozwolony od 13 lat. Czas trwania 100 minut.Ceny: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "537",
        "uaktualniony": "07.08.2015 @ 11:15",
        "data / godzina": "21.08.2015 @ 20:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 11:14"
    },
    {
        "opis": "ZABAWY TANECZNE i RUCHOWE",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "467",
        "data / godzina": "17.07.2015 @ 9:30 - 11:00",
        "miejsce": "Miejskie Gimn. nr 2 w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 2a/\u015br.s.gim",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:51"
    },
    {
        "opis": "TANIEC TOWARZYSKI dla pocz\u0105tkuj\u0105cych",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "463",
        "data / godzina": "15.07.2015 @ 9:30 - 11:00",
        "miejsce": "Miejskie Gimn. nr 2 w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 2a/\u015br.s. gi",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:46"
    },
    {
        "opis": "Warsztaty ta\u0144ca towarzyskiego dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy, grupa zaawansowana.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE z O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury",
        "old_eid": "523",
        "data / godzina": "10.08.2015 @ 13:00 - 14:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 10:27"
    },
    {
        "tytu\u0142": "So\u0142a O\u015bwi\u0119cim : Korona Kielce",
        "old_eid": "789",
        "data / godzina": "31.10.2015 @ 13:00 - 15:00",
        "uaktualniony": "19.10.2015 @ 14:13",
        "miejsce": "Boisko: ul. Przeczna 2, 32-600 O\u015bwi\u0119cim",
        "dodany": "19.10.2015 @ 14:13"
    },
    {
        "opis": "Hokei\u015bci rozegraj\u0105 charytatywny mecz, podczas kt\u00f3rego b\u0119dziemy pomaga\u0107 ma\u0142ej Agnieszce S\u0142owik.",
        "tytu\u0142": "II Wielki Charytatywny Mecz Hokejowy",
        "old_eid": "788",
        "data / godzina": "14.11.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.facebook.com/events/1508501556133024/",
        "uwagi": "Wst\u0119p na mecz, jak zawsze, za to co do puszki.",
        "dodany": "19.10.2015 @ 11:01",
        "miejsce": "Lodowisko O\u015bwi\u0119cim"
    },
    {
        "opis": "\"W g\u0142owie si\u0119 nie mie\u015bci\" 3D Animacja tw\u00f3rcy m.in. \"Odlotu\". Opowiada o podr\u00f3\u017cy do ludzkiego umys\u0142u, gdzie kr\u00f3luj\u0105 rozmaite uczucia: Rado\u015b\u0107, Strach, Gniew, Odraza i Smutek. Dorastanie bywa trudne, zw\u0142aszcza kiedy trzeba zmierzy\u0107 si\u0119 z zupe\u0142nie nowym \u015brodowiskiem.  Rado\u015b\u0107 - najwa\u017cniejsze uczucie, stara si\u0119 pom\u00f3c g\u0142\u00f3wnej bohaterce zachowa\u0107 pozytywne my\u015blenie mimo przeciwno\u015bci losu.Dozwolony bez ogranicze\u0144 wiekowych.Czas trwania 100 minut.Ceny: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy), 14 z\u0142 (dzieci i m\u0142odzie\u017c szkolna).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "519",
        "data / godzina": "07.08.2015 @ 16:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 10:10"
    },
    {
        "opis": "B\u0104D\u0179 SOB\u0104 \u2013 gry, zagadki, \u0142amig\u0142\u00f3wki",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "468",
        "data / godzina": "17.07.2015 @ 11:15 - 12:45",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:52"
    },
    {
        "opis": "B\u0104D\u0179 M\u0104DRY i TW\u00d3RCZY - skojarzenia, historyjki, kalambury",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "464",
        "data / godzina": "15.07.2015 @ 11:15 - 12:45",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:47"
    },
    {
        "opis": "CHEERLEADING",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "465",
        "data / godzina": "16.07.2015 @ 9:30 - 11:00",
        "miejsce": "Szko\u0142a Podst. nr 5 w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Kalici\u0144skiego 5, s.028",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:48"
    },
    {
        "opis": "\"Magic Mike XXL\"Kontynuacja filmu o striptizerach, kt\u00f3rzy d\u0105\u017c\u0105 do s\u0142awy.Mike u szczytu kariery postanowi\u0142 zrezygnowa\u0107 z zawodu. Trzy lata p\u00f3\u017aniej jego koledzy z dawnego zespo\u0142u chc\u0105 i\u015b\u0107 w jego \u015blady i porzuci\u0107 to zaj\u0119cie. Postanawiaj\u0105 po\u017cegna\u0107 si\u0119 z publiczno\u015bci\u0105 w wielkim stylu. Do ostatniego wyst\u0119pu zapraszaj\u0105 legendarnego Magic Mike'a - podr\u00f3\u017cuj\u0105,  odnawiaj\u0105 utracone wi\u0119zi, przygotowuj\u0105 si\u0119 do wyst\u0119pu.W tym samym czasie rozprawiaj\u0105 si\u0119 ze swoj\u0105 przesz\u0142o\u015bci\u0105.Dozwolony od 15 lat. Czas trwania 115 minut.Ceny: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "521",
        "uaktualniony": "07.08.2015 @ 10:22",
        "data / godzina": "07.08.2015 @ 20:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 10:21"
    },
    {
        "opis": "\"Rajski ptak\" - warsztaty plastyczne dla dzieci.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE z O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury",
        "old_eid": "524",
        "data / godzina": "11.08.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 10:29"
    },
    {
        "opis": "\"Ant-Man\" 3D Popularny komiks doczeka\u0142 si\u0119 adaptacji. Zawodowy oszust ma niezwyk\u0142\u0105 umiej\u0119tno\u015b\u0107 - za pomoc\u0105 kostiumu zmniejsza si\u0119 do rozmiar\u00f3w mr\u00f3wki uzyskuj\u0105c jednocze\u015bnie nadludzk\u0105 moc.Ant-Man wraz ze wsp\u00f3lnikiem musi uratowa\u0107 \u015bwiat przed rozmaitymi zagro\u017ceniami. Planuj\u0105 skok...Dozwolony od 12 lat. Czas trwania 120 minut.Ceny: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy), 14 z\u0142 (dzieci i m\u0142odzie\u017c szkolna).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "520",
        "uaktualniony": "07.08.2015 @ 10:17",
        "data / godzina": "07.08.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 10:14"
    },
    {
        "opis": "AEROBIK",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "458",
        "data / godzina": "13.07.2015 @ 9:30 - 11:00",
        "miejsce": "Szko\u0142a Podst. nr 11 w O\u015bwi\u0119cimiu ul. S\u0142owackiego 2a, s. 43",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:27"
    },
    {
        "opis": "B\u0104D\u0179 UWA\u017bNY \u2013 bierki, kwadrat, tangramy",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "459",
        "data / godzina": "13.07.2015 @ 11:15 - 12:45",
        "miejsce": "Szko\u0142a Podst. nr 11 w O\u015bwi\u0119cimiu ul. S\u0142owackiego 2a, s.44",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:28"
    },
    {
        "opis": "zaj\u0119cia sportowe dla dzieci",
        "tytu\u0142": "SPORTOWE WAKACJE",
        "old_eid": "514",
        "data / godzina": "03.08.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 9:57"
    },
    {
        "opis": "Wst\u0119p wolny. Cykl spotka\u0144, na kt\u00f3rych w oparciu o warto\u015bciow\u0105 literatur\u0119 poruszane s\u0105 zagadnienia zwi\u0105zane z wiar\u0105. Na ka\u017cdym spotkaniu omawiane s\u0105 r\u00f3\u017cne w\u0105tki religijne. Rozwa\u017caniom towarzyszy ksi\u0105dz Zbigniew Zachorek. Spotykamy si\u0119 raz w miesi\u0105cu w wyznaczony czwartek.",
        "tytu\u0142": "S\u0142owo daj\u0119. Rozwa\u017cania o wierze",
        "old_eid": "592",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "22.10.2015 @ 18:30 - 19:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Aula",
        "dodany": "14.09.2015 @ 10:43"
    },
    {
        "opis": "Chcesz pozna\u0107 fascynuj\u0105cy \u015bwiat gier planszowych?A mo\u017ce ju\u017c grasz i chcesz pozna\u0107 najnowsze gry lub przedstawi\u0107 innym graczom swoj\u0105 propozycj\u0119?",
        "tytu\u0142": "TACTIC Popo\u0142udnie z plansz\u00f3wk\u0105",
        "old_eid": "604",
        "uaktualniony": "13.10.2015 @ 18:13",
        "data / godzina": "21.10.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSIA\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Informatorium",
        "dodany": "14.09.2015 @ 11:27"
    },
    {
        "opis": "Wsp\u00f3lny seans filmowy, ka\u017cdy pi\u0105tek godz. 17.30 Multimedi@",
        "tytu\u0142": "Bajkowe Kino",
        "old_eid": "704",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:55",
        "data / godzina": "27.11.2015 @ 17:30 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Multimedia",
        "dodany": "13.10.2015 @ 14:01"
    },
    {
        "opis": "Zapraszamy na spotkania konwersacyjne, podczas kt\u00f3rych od\u015bwie\u017cysz swoje s\u0142ownictwo, poczytasz ksi\u0105\u017cki w j\u0119zyku angielskim, a tak\u017ce przypomnisz sobie zagadnienia gramatyczne w mi\u0142ym towarzystwie. Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Konwersacje w J\u0119zyku angielskim",
        "old_eid": "612",
        "data / godzina": "26.10.2015 @ 17:00 - 18:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "14.09.2015 @ 11:56"
    },
    {
        "opis": "Inauguracja zaj\u0119\u0107. Nauka na Uniwersytecie Bibliotecznych \u017bak\u00f3w to prawdziwa przygoda i zabawa! Wyk\u0142ady i warsztaty w ramach Uniwersytetu skierowane s\u0105 do dzieci w wieku 7-12 lat. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w formie wyk\u0142ad\u00f3w i warsztat\u00f3w, prowadzonych przez zaproszonych specjalist\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzin wiedzy. Wszystkie zagadnienia prezentowane s\u0105 w spos\u00f3b przyst\u0119pny i atrakcyjny dla dzieci, zach\u0119caj\u0105c do prowadzenia w\u0142asnych bada\u0144 i szukania dalszych odpowiedzi. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 2 razy w miesi\u0105cu, trwaj\u0105 od pa\u017adziernika do czerwca i s\u0105 bezp\u0142atne. Zapisu dzieci na zaj\u0119cia dokona\u0107 mog\u0105 rodzice lub opiekunowie prawni sk\u0142adaj\u0105c wype\u0142niony formularz zg\u0142oszeniowy w Bibliotece M\u0142odych.",
        "tytu\u0142": "Uniwersytet Bibliotecznych \u017bak\u00f3w",
        "old_eid": "613",
        "data / godzina": "01.09.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Aula",
        "dodany": "14.09.2015 @ 12:03"
    },
    {
        "opis": "Otwarte zaj\u0119cia dla dzieci w wieku 2.5 \u2013 3 latka, maj\u0105ce na celu wprowadzenie do edukacji czytelniczej i spo\u0142ecznej.",
        "tytu\u0142": "Akademia Malucha",
        "old_eid": "190",
        "data / godzina": "28.05.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "13.04.2015 @ 14:56"
    },
    {
        "old_eid": "493",
        "data / godzina": "04.03.2016 @ 18:00",
        "tytu\u0142": "Spotkanie autorskie z Mariuszem Szczyg\u0142em",
        "dodany": "31.07.2015 @ 14:19",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - TacTic Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowyc",
        "old_eid": "334",
        "data / godzina": "19.08.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:33",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 12:13"
    },
    {
        "old_eid": "161",
        "data / godzina": "26.04.2015 - 20.05.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "tytu\u0142": "ALFABET AUSCHWITZ - wystawa rysunk\u00f3w Paw\u0142a Warcho\u0142a",
        "dodany": "30.03.2015 @ 13:50"
    },
    {
        "opis": "Komedia zrealizowana jest w konwencji takich hit\u00f3w jak \u201eGo\u0142o i\u00a0weso\u0142o\u201d czy \u201eDziewczyny z\u00a0kalendarza\u201d z udzia\u0142em plejady gwiazd. Opowiada o prawdziwych wydarzeniach z\u00a01984 roku, gdy Wielk\u0105 Brytani\u0105 wstrz\u0105sa\u0142y strajki robotnik\u00f3w. Grupa homoseksualnych aktywistek i aktywist\u00f3w postanawia zorganizowa\u0107 zbi\u00f3rk\u0119 pieni\u0119dzy, by wspom\u00f3c zwi\u0105zek zawodowy g\u00f3rnik\u00f3w. Poniewa\u017c zwi\u0105zkowcy nie bardzo chc\u0105 przyj\u0105\u0107 t\u0119 pomoc, aktywi\u015bci znajduj\u0105 biedn\u0105 g\u00f3rnicz\u0105 wiosk\u0119 w Walii i jad\u0105 do niej kolorowym busem, by osobi\u015bcie przekaza\u0107 zebrane \u015brodki. Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 120 minut. Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy). Film dozwolony od 13 lat.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eDumni i w\u015bciekli\u201d Premiera",
        "old_eid": "98",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 12:11",
        "data / godzina": "11.03.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 12:11"
    },
    {
        "opis": "Komedia zrealizowana jest w konwencji takich hit\u00f3w jak \u201eGo\u0142o i\u00a0weso\u0142o\u201d czy \u201eDziewczyny z\u00a0kalendarza\u201d z udzia\u0142em plejady gwiazd. Opowiada o prawdziwych wydarzeniach z\u00a01984 roku, gdy Wielk\u0105 Brytani\u0105 wstrz\u0105sa\u0142y strajki robotnik\u00f3w. Grupa homoseksualnych aktywistek i aktywist\u00f3w postanawia zorganizowa\u0107 zbi\u00f3rk\u0119 pieni\u0119dzy, by wspom\u00f3c zwi\u0105zek zawodowy g\u00f3rnik\u00f3w. Poniewa\u017c zwi\u0105zkowcy nie bardzo chc\u0105 przyj\u0105\u0107 t\u0119 pomoc, aktywi\u015bci znajduj\u0105 biedn\u0105 g\u00f3rnicz\u0105 wiosk\u0119 w Walii i jad\u0105 do niej kolorowym busem, by osobi\u015bcie przekaza\u0107 zebrane \u015brodki. Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 120 minut. Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy). Film dozwolony od 13 lat.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eDumni i w\u015bciekli\u201d Premiera",
        "old_eid": "91",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 12:02",
        "data / godzina": "06.03.2015 @ 20:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 12:01"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Tac Tic Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowy",
        "old_eid": "313",
        "data / godzina": "29.07.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:27",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:09"
    },
    {
        "opis": "Strefa plastyczna przeznaczona dla u\u017cytkownik\u00f3w Mikro\u015bwiata Zabawy, w kt\u00f3rej stworzymy obrazki z pianek PlayMais.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Plastusiowe studio",
        "old_eid": "310",
        "data / godzina": "27.07.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:27",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:06"
    },
    {
        "opis": "O swoich podr\u00f3\u017cach opowiedz\u0105 Ania, Thomas, Hania i Mila Alboth!Wst\u0119p wolny - ZAPRASZAMY:)***event is held in Polish***4-letnia Hania m\u00f3wi\u0142a: - Tam, gdzie mieszka tata Pippi Po\u0144czoszanki, na Po\u0142udniowe Morza! No i pojechali. Mama - polska dziennikarka, tata - niemiecki fotograf, ma\u0142a Hania i jeszcze mniejsza Mila, z dwoma ogromnymi plecakami na d\u0142ugie miesi\u0105ce na Pacyfik. Najpierw by\u0142y ptaszki kiwi i foki w Nowej Zelandii, a potem jachtostop \u017cagl\u00f3wkami (nie da si\u0119 z dzie\u0107mi? tak my\u015blicie?), dziesi\u0105tki wysp i wysepek, odwiedzane szko\u0142y i przedszkola, ko\u015bcio\u0142y, piosenki w r\u00f3\u017cnych j\u0119zykach i picie narkotycznej kavy. Rodzina Bez Granic (http://thefamilywithoutborders.com/) dosta\u0142a ziemi\u0119 w Vanuatu, kur\u0119 na \u015bniadanie i zdoby\u0142a mn\u00f3stwo nowych przyjaci\u00f3\u0142. A teraz prze\u017cywa szok kulturowy w drug\u0105 stron\u0119 i nie mo\u017ce si\u0119 odnale\u017a\u0107 w Europie.",
        "tytu\u0142": "Szukaj\u0105c krainy Taka-Tuka: \"Rodzina bez granic\" w Cafe Bergson",
        "old_eid": "137",
        "data / godzina": "22.03.2015 @ 15:00",
        "miejsce": "Cafe Bergson, pl. ks. Jana Skarbka 2",
        "dodany": "18.03.2015 @ 14:21"
    },
    {
        "opis": "Klub mi\u0142o\u015bnik\u00f3w gier planszowych",
        "tytu\u0142": "TACTIC",
        "old_eid": "134",
        "data / godzina": "29.04.2015 @ 17:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "17.03.2015 @ 12:16"
    },
    {
        "opis": "Otwarte i bezp\u0142atne zaj\u0119cia edukacyjno \u2013 ruchowe dla dzieci w wieku 3-7 lat, zawieraj\u0105ce elementy edukacji czytelniczej, mi\u0119dzykulturowej i historycznej, kt\u00f3re pozwol\u0105 dziecku lepiej poznawa\u0107 otaczaj\u0105cy go \u015bwiat.",
        "tytu\u0142": "Podr\u00f3\u017ce w czasie i przestrzeni",
        "old_eid": "19",
        "uaktualniony": "10.02.2015 @ 13:20",
        "data / godzina": "24.03.2015 @ 16:30 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Aula",
        "dodany": "10.02.2015 @ 11:48"
    },
    {
        "opis": "\u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d to nowy etap w historii przyg\u00f3d dzielnych Gal\u00f3w. Tym razem ekranizacj\u0119 kultowego komiksu zrealizowa\u0142 Louis Clichy - wybitny animator studia Pixar.  Efekt animacji 3D oczarowa\u0142 tw\u00f3rc\u0119 orygina\u0142u Albreta Uderzo.Zirytowany zachowaniem niepokornych Gal\u00f3w  Juliusz Cezar postanawia zmieni\u0107 taktyk\u0119. Skoro jego armia nie jest w stanie podbi\u0107 si\u0142\u0105 galijskich barbarzy\u0144c\u00f3w, to mo\u017ce uwiedzie ich rzymska cywilizacja? W\u0142adca ka\u017ce wybudowa\u0107 obok osady Gal\u00f3w wspania\u0142\u0105 wiosk\u0119 przeznaczon\u0105 dla rzymskich w\u0142a\u015bcicieli. To w\u0142a\u015bnie tytu\u0142owe \u201eOsiedle Bog\u00f3w\u201d. Wersja j\u0119zykowa: dubbing, czas trwania: 85 minut.Bilety: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d 3D",
        "old_eid": "72",
        "uaktualniony": "03.03.2015 @ 15:10",
        "data / godzina": "02.03.2015 @ 17:45",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "03.03.2015 @ 15:07"
    },
    {
        "opis": "O godzinie 16:00\u00a0w holu OCK odb\u0119dzie si\u0119\u00a0podsumowanie dw\u00f3ch konkurs\u00f3w plastycznych, wr\u0119czenie nagr\u00f3d i otwarcie wystaw:\u00a0XIX Konkursu Plastycznego \u201eMoje marzenia\u201d i V Konkursu Plastycznego \u201eLubi\u0119 smoki\u201d.",
        "tytu\u0142": "PODSUMOWANIE KONKURS\u00d3W PLASTYCZNYCH",
        "old_eid": "238",
        "uaktualniony": "19.05.2015 @ 12:59",
        "data / godzina": "01.06.2015 @ 16:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "19.05.2015 @ 12:59"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia artystyczne z wykorzystaniem masy solnej.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Klub artysty - MASA SOLNA W AKCJI",
        "old_eid": "290",
        "data / godzina": "13.07.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:23",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 10:40"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie otwarte i bezp\u0142atne dla os\u00f3b znaj\u0105cych j. angielski przynajmniej na poziomie podstawowym",
        "tytu\u0142": "Konwersacje w j. angielskim",
        "old_eid": "209",
        "data / godzina": "01.06.2015 @ 17:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "07.05.2015 @ 14:27"
    },
    {
        "opis": "KISS KISS to kolejna ods\u0142ona imprezy, w kt\u00f3rej doceniamy wszystkich, kt\u00f3rzy odwa\u017c\u0105 si\u0119 poca\u0142owa\u0107 w NASZEJ RAMCE przed obiektywem naszego aparatu !! :) Odwa\u017cnych nagradzamy shotami z baru!!!",
        "tytu\u0142": "Weekendowy melan\u017c - KISS KISS",
        "old_eid": "854",
        "uaktualniony": "16.11.2015 @ 9:20",
        "data / godzina": "20.11.2015 @ 21:00 - 23:45",
        "adres www": "www.facebook.com/events/489666827869742/",
        "uwagi": "Rezerwacja lo\u017cy pod numerem: 601 255 435",
        "dodany": "16.11.2015 @ 9:19",
        "miejsce": "Klub Menago, wl. D\u0105browskiego 11a"
    },
    {
        "tytu\u0142": "Koncert Kwartetu Kammerstyll",
        "old_eid": "792",
        "data / godzina": "23.10.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.psm-oswiecim.pl/koncerty.html",
        "uwagi": "Wst\u0119p wolny",
        "dodany": "20.10.2015 @ 14:05",
        "miejsce": "Pa\u0144stwowa Szko\u0142a Muzyczna I stopnia im. Karola Szymanowskiego"
    },
    {
        "opis": "Otwarte, tematyczne zaj\u0119cia plastyczne dla dzieci do 7 lat.",
        "tytu\u0142": "Plastusiowe Studio",
        "old_eid": "775",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:57",
        "data / godzina": "10.12.2015 @ 17:30 - 18:30",
        "adres www": "Plastusiowe Studio",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "16.10.2015 @ 15:22"
    },
    {
        "opis": "Zapraszamy na spotkania konwersacyjne, podczas kt\u00f3rych od\u015bwie\u017cysz swoje s\u0142ownictwo, poczytasz ksi\u0105\u017cki w j\u0119zyku angielskim, a tak\u017ce przypomnisz sobie zagadnienia gramatyczne w mi\u0142ym towarzystwie. Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Konwersatorium angielskie",
        "old_eid": "766",
        "data / godzina": "14.12.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:58",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "16.10.2015 @ 15:00"
    },
    {
        "opis": "Adaptacja b\u0142yskotliwej i popularnej sztuki Laury Wade o tym samym tytule. Miles i Alistair - studenci pierwszego roku Uniwersytetu Oksfordzkiego \u2013 do\u0142\u0105czaj\u0105 do presti\u017cowego \u201eThe Riot Club\u201d, chc\u0105c za wszelk\u0105 cen\u0119 zyska\u0107 akceptacj\u0119 jego pozosta\u0142ych cz\u0142onk\u00f3w. Akcja filmu toczy si\u0119 w ci\u0105gu jednego wieczoru, podczas kt\u00f3rego bohaterowie mog\u0105 zyska\u0107 upragniony szacunek lub ca\u0142kowicie straci\u0107 reputacj\u0119. Zab\u0142y\u015bni\u0119cie w towarzystwie warte jest ka\u017cdej ceny i ka\u017cdego post\u0119pku...Dozwolony: od 15 lat, czas trwania: 106 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eKlub dla wybra\u0144c\u00f3w\u201d",
        "old_eid": "256",
        "data / godzina": "16.05.2015 @ 20:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 12:12"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Wakacyjne kino z Mikro\u015bwiatem Zabawy",
        "old_eid": "289",
        "data / godzina": "10.07.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:23",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Multimedia",
        "dodany": "25.05.2015 @ 10:38"
    },
    {
        "opis": "W komediowym spektaklu z\u00a0Teatru Syrena w Warszawie wyst\u0105pi\u0105:\u00a0Wojciech Malajkat, Zbigniew Zamachowski, Piotr Polk, Piotr Siejka, Magdalena Wo\u0142\u0142ejko-Polk, Marcin Pi\u0119towski i Marta Walesiak. Komedia  w re\u017cyserii\u00a0Wojciecha Malajkata opowiada o trzech zmagaj\u0105cych si\u0119 z \u017cyciem 40-latkach, kt\u00f3rzy cierpi\u0105 na urojone choroby. Bohaterowie prze\u015bcigaj\u0105 si\u0119 mi\u0119dzy sob\u0105, udowadniaj\u0105c nawzajem, kto ma wi\u0119ksze problemy zdrowotne. Tymczasem prawdziwie n\u0119kaj\u0105c\u0105 ich s\u0142abo\u015bci\u0105 jest... niemo\u017cno\u015b\u0107 pogodzenia si\u0119 z up\u0142ywem lat. \u201eKlub hipochondryk\u00f3w\u201d to zwariowany, grany w ob\u0142\u0119dnym tempie spektakl z w\u0105tkiem sensacyjnym. Przywodzi na my\u015bl najlepsze brytyjskie komedie. Od ponad dekady cieszy si\u0119 wr\u0119cz niespotykan\u0105 popularno\u015bci\u0105. Czas trwania: 110 minut (1 przerwa), bilety: 80 z\u0142 i 70 z\u0142. Spektakl odb\u0119dzie si\u0119 w ramach\u00a0VI Life Festival O\u015bwi\u0119cim 2015.",
        "tytu\u0142": "SPEKTAKL \u201eKlub hipochondryk\u00f3w\u201d",
        "old_eid": "247",
        "data / godzina": "16.06.2015 @ 19:00",
        "adres www": "ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "19.05.2015 @ 14:55"
    },
    {
        "opis": "Celem warsztat\u00f3w jest pokazanie ciekawych sposob\u00f3w sp\u0119dzania wolnego czasu z\u00a0dzieckiem w wieku\u00a03\u20136 lat. Podczas spotka\u0144 wykonywane s\u0105 prace plastyczne przekraczaj\u0105ce mo\u017cliwo\u015bci manualne dzieci, za to \u0142atwe do wykonania z\u00a0pomoc\u0105 doros\u0142ego opiekuna - dlatego zaj\u0119cia przeznaczone s\u0105 dla par z\u0142o\u017conych z dziecka i rodzica.\u00a0Warsztaty organizowane przez O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury odbywaj\u0105 si\u0119 raz w\u00a0miesi\u0105cu. Udzia\u0142 w nich\u00a0jest bezp\u0142atny.\u00a0Zapisy\u00a0na warsztaty\u00a0w dniu 19 maja przyjmowane s\u0105 w Informacji OCK.\u00a0Liczba miejsc ograniczona\u00a0\u2013 decyduje kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144.",
        "tytu\u0142": "WARSZTATY TW\u00d3RCZEJ AKTYWNO\u015aCI \u201eRazem z mam\u0105, razem z tat\u0105\"",
        "old_eid": "245",
        "uaktualniony": "19.05.2015 @ 14:32",
        "data / godzina": "19.05.2015 @ 16:30",
        "adres www": "ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "19.05.2015 @ 14:31"
    },
    {
        "opis": "Rekrutacja na wolne miejsca w MP 14Rodzice dzieci kandyduj\u0105cych do przedszkola zobowi\u0105zani s\u0105 do wype\u0142nienia  ,,Wniosku o przyj\u0119cie dziecka do publicznego przedszkola\u201d i z\u0142o\u017cenia go w terminie od 02-31.marca2015r. w kancelarii przedszkola (z ewentualnymi za\u0142\u0105cznikami).",
        "tytu\u0142": "REKRUTACJA na rok szkolny 2015/16",
        "old_eid": "61",
        "data / godzina": "02.03.2015 - 31.03.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "mp14.eduoswiecim.pl/zgloszenia/",
        "miejsce": "Miejskie Przedszkole nr 14",
        "dodany": "01.03.2015 @ 20:36"
    },
    {
        "opis": "Koncert zespo\u0142u U Studni, kt\u00f3ry u\u015bwietni podsumowanie XVII Og\u00f3lnopolskiego Konkursu Literackiego \"Pisanie dobre na chandr\u0119\". U Studni to jeden z najlepszych w Polsce zespo\u0142\u00f3w uprawiaj\u0105cy ballad\u0119 z umiej\u0119tnie dobranym tekstem i niebanaln\u0105 opraw\u0105 muzyczn\u0105.Koncert realizowany w ramach projektu OCK \"Kultura 50/50\".Bilety: 20 z\u0142.",
        "tytu\u0142": "KONCERT zespo\u0142u U Studni",
        "old_eid": "548",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "12.09.2015 @ 17:30",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 14:39"
    },
    {
        "opis": "Warsztaty szkoleniowe dla m\u0142odzie\u017cy w ramach projektu M\u0142odzie\u017cy do dzie\u0142a. Prowadzi Andrzej Kozd\u0119ba. Zaj\u0119cia na zapisy w Bibliotece M\u0142odych osobi\u015bcie lub telefonicznie 33 847 98 01",
        "tytu\u0142": "Jak zbudowa\u0107 wizerunek eksperta - szkolenie",
        "old_eid": "742",
        "uaktualniony": "29.10.2015 @ 18:21",
        "data / godzina": "10.11.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/mlodziez/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "15.10.2015 @ 10:49"
    },
    {
        "opis": "W programie projekcja film\u00f3w:\u201ePla\u017ca szowinist\u00f3w\u201c, re\u017c. Diana Adringa, Mamadou Ba, Bruno Cabral, Joana Lucas (Portugalia 2005, 25\u2018) oraz wybrane filmy z serii: Narracje migrant\u00f3w, przygotowane przez Fundacj\u0119 na Rzecz R\u00f3\u017cnorodno\u015bci.",
        "tytu\u0142": "Dzie\u0144 solidarno\u015bci z uchod\u017acami",
        "old_eid": "737",
        "data / godzina": "15.10.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "uwagi": "Wst\u0119p wolny",
        "dodany": "13.10.2015 @ 18:08",
        "miejsce": "Cafe Bergson"
    },
    {
        "opis": "Tematyczne zaj\u0119cia manualne i plastyczne dla dzieci do 7 lat, wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "Plastusiowy \u015bwiat",
        "old_eid": "716",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:03",
        "data / godzina": "16.11.2015 @ 17:30 - 18:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "13.10.2015 @ 14:30"
    },
    {
        "tytu\u0142": "22. Og\u00f3lnopolska Nagroda Literacka. Wystawa",
        "old_eid": "584",
        "data / godzina": "05.10.2015 - 17.10.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Galeria Przechodnia",
        "dodany": "14.09.2015 @ 10:21"
    },
    {
        "opis": "W sali widowiskowej odb\u0119dzie si\u0119 Sesja Rady Miasta oraz koncert AkordeoNOWA Podr\u00f3\u017c Muzyczna w wykonaniu Warszawskiego Duetu Akordeonowego.",
        "tytu\u0142": "UROCZYSTA SESJA RADY MIASTA",
        "old_eid": "546",
        "uaktualniony": "07.08.2015 @ 12:15",
        "data / godzina": "02.09.2015 @ 17:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 12:10"
    },
    {
        "opis": "Podczas tegorocznej akcji Narodowego Czytania w O\u015bwi\u0119cimiu planujemy: odczytanie ze sceny przez znane osobisto\u015bci O\u015bwi\u0119cimia fragment\u00f3w adaptacji \u201eLalki\u201d z podzia\u0142em na role, przeprowadzenie bezgot\u00f3wkowej wymiany ksi\u0105\u017cek\u2013 bookcrossing, tworzenie wierszy dadaistycznych z \u201eLalk\u0105\u201d w tre\u015bci, przeprowadzenie w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w konkursu na najpi\u0119kniej odczytany fragment \u201eLalki\u201d, a tak\u017ce konkursu plastycznego skierowanego do dzieci pod has\u0142em \u201eMoja ulubiona lalka\u201d. W tym dniu na o\u015bwi\u0119cimskim rynku wolontariusze b\u0119d\u0105 rozdawa\u0107 przechodniom \u201ew\u0105sate cytaty Pana Wokulskiego\u201d i stemplowa\u0107 przyniesione przez mieszka\u0144c\u00f3w ksi\u0105\u017cki okoliczno\u015bciowym stemplem.",
        "tytu\u0142": "Narodowe Czytanie \"LALKI\" z Bibliotek\u0105 GALERIA KSI\u0104\u017bKI",
        "old_eid": "492",
        "data / godzina": "05.09.2015 @ 16:00 - 18:00",
        "miejsce": "Rynek Starego Miasta O\u015bwi\u0119cim",
        "dodany": "30.07.2015 @ 14:44"
    },
    {
        "opis": "Spotkania 27.06.2015 r.:1. \"Ze sportem przez \u017cycie\" - spotkanie integracyjne, promuj\u0105ce zdrowy styl \u017cycia2. \"Sob\u00f3tka z StBS\" - spotkanie integracyjne, promuj\u0105ce aktywno\u015b\u0107 tw\u00f3rcz\u0105 os\u00f3b niepe\u0142nosprawnychPodczas powy\u017cszych spotka\u0144 uczestnicy i personel \u015arodowiskowego Domu Samopomocy oraz cz\u0142onkowie Stowarzyszenia \"Bratnich Serc\" dla Ludzi Chorych b\u0119d\u0105 celebrowa\u0107  15-lecie swojego istnienia.",
        "tytu\u0142": "Spotkania Integracyjne",
        "old_eid": "56",
        "uaktualniony": "27.02.2015 @ 8:38",
        "data / godzina": "27.06.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "stowbratnichserc@tlen.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cim, Al. J. S\u0142owackiego 1a",
        "dodany": "27.02.2015 @ 8:36"
    },
    {
        "opis": "\"O jesieni i nie tylko...\" - koncert w wykonaniu Jadwigi Florek i Anny Rakowskiej",
        "tytu\u0142": "Uniwersytet Trzeciego Wieku - koncert",
        "old_eid": "641",
        "data / godzina": "13.10.2015 @ 16:00 - 17:30",
        "uwagi": "Dla cz\u0142onk\u00f3w Uniwersytetu Trzeciego Wieku",
        "dodany": "24.09.2015 @ 13:16",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "To osza\u0142amiaj\u0105cy wizualnie zapis tego, co dzieje si\u0119 na Antarktydzie  \u2013  najmro\u017aniejszym miejscu na Ziemi, kt\u00f3re przez d\u0142ugie miesi\u0105ce jest odci\u0119te od reszty \u015bwiata, skute przera\u017aliwym zimnem i ogarni\u0119te nieko\u0144cz\u0105c\u0105 si\u0119 ciemno\u015bci\u0105. Do tej pory nie uda\u0142o si\u0119 to \u017cadnej ekipie filmowej na \u015bwiecie. To niezwyk\u0142a filmowa historia opowiedziana z punktu widzenia os\u00f3b, kt\u00f3re pracuj\u0105 tam na co dzie\u0144, utrzymuj\u0105c bazy w tym najbardziej surowym zak\u0105tku na naszej planecie. Dokument powstawa\u0142 na przestrzeni 15 lat, w\u0142\u0105czaj\u0105c w to 9 zimowych okres\u00f3w. Dozwolony od 10 lat, czas trwania: 92 minuty.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eAntarktyda \u2013 rok na lodzie\u201d",
        "old_eid": "271",
        "data / godzina": "22.05.2015 @ 20:00",
        "adres www": "ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 12:54"
    },
    {
        "opis": "Wst\u0119p wolny. Ide\u0105 DKK jest z jednej strony stworzenie mo\u017cliwo\u015bci rozmowy o ksi\u0105\u017ckach i pog\u0142\u0119biania wiedzy o nich, dla tych, kt\u00f3rzy s\u0105 sta\u0142ymi czytelnikami, a z drugiej zach\u0119cenie do czytania ksi\u0105\u017cek, ze wzgl\u0119du na poruszane w nich tematy. W o\u015bwi\u0119cimskiej Bibliotece dzia\u0142a Dyskusyjny Klub Ksi\u0105\u017cki dla doros\u0142ych i Dyskusyjny Klub Ksi\u0105\u017cki dla m\u0142odzie\u017cy. Spotkania w klubach odbywaj\u0105 si\u0119 wed\u0142ug ustalonego harmonogramu - raz w miesi\u0105cu. Ka\u017cdy uczestnik Klubu otrzymuje egzemplarz ksi\u0105\u017cki do przeczytania. Po dyskusji om\u00f3wione egzemplarze wracaj\u0105 do organizatora po czym nast\u0119puje wymiana ksi\u0105\u017cek z innymi Klubami w Polsce. Uczestnictwo w klubie jest bezp\u0142atne, a organizatorzy zapewniaj\u0105 ciekaw\u0105 lektur\u0119 i mi\u0142\u0105 atmosfer\u0119.",
        "tytu\u0142": "Dyskusyjny Klub Ksi\u0105\u017cki dla doros\u0142ych",
        "old_eid": "589",
        "uaktualniony": "13.10.2015 @ 18:15",
        "data / godzina": "29.10.2015 @ 17:30 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim sala konferencyjna",
        "dodany": "14.09.2015 @ 10:38"
    },
    {
        "opis": "W tym dniu od godz. 10:00 na skwerze przed bibliotek\u0105 ka\u017cda mama b\u0119dzie mog\u0142a zabra\u0107 specjalnie dla niej przygotowany papierowy kwiat. Kwiaty dla mam przygotowuj\u0105 dzieci z o\u015bwi\u0119cimskich przedszkoli.  W tym dniu, teren przed bibliotek\u0105 i o\u015bwi\u0119cimskie skwery w pobli\u017cu przedszkoli b\u0119d\u0105 mieni\u0107 si\u0119 kolorowymi kwiatami, tak by ka\u017cda mama mog\u0142a zabra\u0107 ten pi\u0119kny prezent ze sob\u0105, jako podzi\u0119kowanie za rodzicielsk\u0105 mi\u0142o\u015b\u0107.",
        "tytu\u0142": "Kwiaty dla mamy",
        "old_eid": "187",
        "data / godzina": "26.05.2015 @ 10:00 - 20:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI teren przed bibliotek\u0105",
        "dodany": "13.04.2015 @ 14:49"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie w ramach III Tygla Teatralnego, komediowa opowie\u015b\u0107 z piosenkami z Teatru Loch Camelot w Krakowie, w wykonaniu aktorki Narodowego Starego Teatru w Krakowie Beaty Malczewskiej.",
        "tytu\u0142": "Sekret panny Kazimiery - komediowa opowie\u015b\u0107 z piosenkami",
        "old_eid": "645",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "05.10.2015 @ 18:00 - 19:30",
        "adres www": "www.ock.org.pl/Sekret-panny-Kazimiery---komediowa-opowies",
        "uwagi": "Bezp\u0142atne zaproszenia do odbioru w OCK od 21 wrze\u015bnia",
        "dodany": "24.09.2015 @ 13:30",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Otwarte i bezp\u0142atne szkolenie w Klubie Perspektywy. Prowadzi Renata Kowalewska Szucio. Rejestracja od godz. 16:30. Przewidziany pocz\u0119stunek.",
        "tytu\u0142": "Zarz\u0105dzanie zmian\u0105 - szkolenie",
        "old_eid": "489",
        "data / godzina": "11.08.2015 @ 17:00",
        "uaktualniony": "17.07.2015 @ 11:48",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "16.07.2015 @ 14:02"
    },
    {
        "opis": "Otwarcie Wystawy artyst\u00f3w ziemi o\u015bwi\u0119cimskiej w ramach \u015awi\u0119ta Miasta O\u015bwi\u0119cim. Wystaw\u0119 b\u0119dzie mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 do 16.09.2015 roku.",
        "tytu\u0142": "WYSTAWA o\u015bwi\u0119cimski salon sztuki",
        "old_eid": "545",
        "uaktualniony": "07.08.2015 @ 14:58",
        "data / godzina": "28.08.2015 @ 17:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 11:59"
    },
    {
        "opis": "\u015awi\u0119to Patrona Miasta",
        "tytu\u0142": "VIII Ma\u0142opolski Festiwal Jackowe Granie",
        "old_eid": "490",
        "data / godzina": "14.08.2015 - 16.08.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cim",
        "dodany": "23.07.2015 @ 14:22"
    },
    {
        "opis": "Impreza odb\u0119dzie si\u0119 w godzinach 15-19. Przewidziane atrakcje: dmucha\u0144ce, animacje dla dzieci. O godzinie 16 odb\u0119dzie si\u0119  spektakl pt. \"Klauni z Karaib\u00f3w\" w wykonaniu Teatru Kubika.",
        "tytu\u0142": "PO\u017bEGNANIE WAKACJI - impreza plenerowa",
        "old_eid": "544",
        "uaktualniony": "07.08.2015 @ 12:15",
        "data / godzina": "27.08.2015 @ 15:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 11:52"
    },
    {
        "opis": "\"Ma\u0142y Ksi\u0105\u017c\u0119\" 3DAdaptacja ksi\u0105\u017cki Antoine de Saint-Exup\u00e9ry'ego. Po rozbiciu samolotu na Saharze pilot niespodziewanie spotyka Ma\u0142ego Ksi\u0119cia. Ch\u0142opiec pochodzi z innej planety, a Ziemie odwiedza w trakcie d\u0142u\u017cszej podr\u00f3\u017cy. Mi\u0119dzy bohaterami rodzi si\u0119 przyja\u017a\u0144... Dozwolone bez ogranicze\u0144. Czas trwania 108 minut. Ceny: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy), 14 z\u0142 (dzieci i m\u0142odzie\u017c szkolna).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "543",
        "data / godzina": "27.08.2015 @ 10:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 11:29"
    },
    {
        "opis": "Ma\u0142opolska My\u015bli o Tobie",
        "tytu\u0142": "Festiwal Funduszy Europejskich",
        "old_eid": "487",
        "data / godzina": "12.07.2015 @ 12:00 - 22:00",
        "miejsce": "Rynek o\u015bwi\u0119cimski",
        "dodany": "09.07.2015 @ 12:46"
    },
    {
        "opis": "\"Ma\u0142y Ksi\u0105\u017c\u0119\" 3DAdaptacja ksi\u0105\u017cki Antoine de Saint-Exup\u00e9ry'ego. Po rozbiciu samolotu na Saharze pilot niespodziewanie spotyka Ma\u0142ego Ksi\u0119cia. Ch\u0142opiec pochodzi z innej planety, a Ziemie odwiedza w trakcie d\u0142u\u017cszej podr\u00f3\u017cy. Mi\u0119dzy bohaterami rodzi si\u0119 przyja\u017a\u0144...Dozwolone bez ogranicze\u0144. Czas trwania 108 minut.Ceny: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy), 14 z\u0142 (dzieci i m\u0142odzie\u017c szkolna).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "542",
        "data / godzina": "26.08.2015 @ 16:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 11:27"
    },
    {
        "opis": "W dniach 3.07 do 26.07.2015r. odb\u0119dzie si\u0119 w O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury wystawa poplenerowa . Prezentowane b\u0119d\u0105 premierowe obrazy powsta\u0142e w ramach projektu  zwi\u0105zanego z 30 leciem powstania RSTK ,, Grupa na Zamku'' .",
        "tytu\u0142": "30 lat RSTK ,,Grupa na Zamku\u2019\u2019 dla lokalnego spo\u0142ecze\u0144stwa",
        "old_eid": "486",
        "uaktualniony": "07.07.2015 @ 6:57",
        "data / godzina": "09.07.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "rstkoswiecim.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.07.2015 @ 6:46"
    },
    {
        "opis": "\u201eKraj kwitn\u0105cej wi\u015bni\u201d - warsztaty plastyczne w oparciu o teatrzyk Kamishibai",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Podr\u00f3\u017c po Japonii",
        "old_eid": "339",
        "data / godzina": "27.08.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:35",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 12:27"
    },
    {
        "opis": "\"Ma\u0142y Ksi\u0105\u017c\u0119\" 3DAdaptacja ksi\u0105\u017cki Antoine de Saint-Exup\u00e9ry'ego. Po rozbiciu samolotu na Saharze pilot niespodziewanie spotyka Ma\u0142ego Ksi\u0119cia.  Ch\u0142opiec pochodzi z innej planety, a Ziemie odwiedza w trakcie d\u0142u\u017cszej podr\u00f3\u017cy. Mi\u0119dzy bohaterami rodzi si\u0119 przyja\u017a\u0144...Dozwolone bez ogranicze\u0144. Czas trwania 108 minut.Ceny: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy), 14 z\u0142 (dzieci i m\u0142odzie\u017c szkolna).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "538",
        "data / godzina": "25.08.2015 @ 10:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 11:17"
    },
    {
        "opis": "W dniach 307 do 26.07.2015r. odb\u0119dzie si\u0119 w O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury wystawa poplenerowa . Prezentowane b\u0119d\u0105 premierowe obrazy powsta\u0142e w ramach projektu  zwi\u0105zanego z 30 leciem powstania RSTK ,, Grupa na Zamku'' .",
        "tytu\u0142": "30 lat RSTK ,,Grupa na Zamku\u2019\u2019 dla lokalnego spo\u0142ecze\u0144stwa",
        "old_eid": "483",
        "uaktualniony": "07.07.2015 @ 6:57",
        "data / godzina": "03.07.2015 - 26.07.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "rstkoswiecim.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.07.2015 @ 6:46"
    },
    {
        "opis": "\"Dziewczyna warta grzechu\"Arnold to \u017conaty re\u017cyser, kt\u00f3ry przyje\u017cd\u017ca do Nowego Jorku na pr\u00f3by swojej komedii. Niepozorna noc kt\u00f3r\u0105 sp\u0119dzi\u0142 z pi\u0119kn\u0105 dziewczyn\u0105 do towarzystwa -  ma zaskakuj\u0105ce konsekwencje. M\u0119\u017cczyzna sk\u0142ada jej pewn\u0105 propozycje... Niespodziewanie \u017cycie Artura zamienia si\u0119 w istny chaos, w kt\u00f3ry zamieszana jest zar\u00f3wno jego \u017cona jak i kochanka. Dozwolony od 12 lat. Czas trwania 93 minuty.Ceny: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "540",
        "data / godzina": "26.08.2015 @ 18:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 11:24"
    },
    {
        "opis": "W dniach 3.07 do 26.07.2015r. odb\u0119dzie si\u0119 w O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury wystawa poplenerowa . Prezentowane b\u0119d\u0105 premierowe obrazy powsta\u0142e w ramach projektu  zwi\u0105zanego z 30 leciem powstania RSTK ,, Grupa na Zamku'' .",
        "tytu\u0142": "30 lat RSTK ,,Grupa na Zamku\u2019\u2019 dla lokalnego spo\u0142ecze\u0144stwa",
        "old_eid": "485",
        "uaktualniony": "07.07.2015 @ 6:57",
        "data / godzina": "08.07.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "rstkoswiecim.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.07.2015 @ 6:46"
    },
    {
        "opis": "\"Dziewczyna warta grzechu\"Arnold to \u017conaty re\u017cyser, kt\u00f3ry przyje\u017cd\u017ca do Nowego Jorku na pr\u00f3by swojej komedii. Niepozorna noc kt\u00f3r\u0105 sp\u0119dzi\u0142 z pi\u0119kn\u0105 dziewczyn\u0105 do towarzystwa -  ma zaskakuj\u0105ce konsekwencje. M\u0119\u017cczyzna sk\u0142ada jej pewn\u0105 propozycje... Niespodziewanie \u017cycie Artura zamienia si\u0119 w istny chaos, w kt\u00f3ry zamieszana jest zar\u00f3wno jego \u017cona jak i kochanka. Dozwolony od 12 lat. Czas trwania 93 minuty.Ceny: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "541",
        "data / godzina": "27.08.2015 @ 12:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 11:25"
    },
    {
        "opis": "Prezentacja \u017cycia w obozie rycerskim, gdzie b\u0119dzie mo\u017cna obejrze\u0107 przedmioty i wyposa\u017cenie codziennego u\u017cytku oraz przymierzy\u0107 uzbrojenie. Prezentacja kuchni i rzemios\u0142a (m.in. stolarka, kaletnictwo). Ta\u0144ce dawne i musztra oddzia\u0142u piechoty. Stanowisko dla najm\u0142odszych, wykonujemy ozdoby z koralik\u00f3w i filcu.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W OBOZIE RYCERSKIM",
        "old_eid": "482",
        "data / godzina": "19.07.2015 @ 11:00 - 18:00",
        "miejsce": "Wzg\u00f3rze zamkowe. ul.Zamkowa 1",
        "dodany": "06.07.2015 @ 15:12"
    },
    {
        "opis": "Warsztaty arterapeutyczne dla os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku, ale nie tylko. W ramach projektu dofinansowanego z MKiDN \"Czytaj! Wzrok nie ogranicza\".",
        "tytu\u0142": "Warsztaty arterapeutyczne",
        "old_eid": "574",
        "data / godzina": "23.09.2015 @ 10:00 - 13:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "02.09.2015 @ 10:28"
    },
    {
        "opis": "Wst\u0119p wolny. O zdrowym stylu \u017cycia, diecie i aktywno\u015bci. Spotkanie prowadz\u0105 Ma\u0142gorzata Krawczyk i Krzysztof Pietrzak",
        "tytu\u0142": "Meeting zdrowego stylu \u017cycia",
        "old_eid": "629",
        "data / godzina": "17.09.2015 @ 18:00 - 19:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim",
        "dodany": "14.09.2015 @ 12:54"
    },
    {
        "opis": "W godzinach\u00a0od 15:00 do 19:00\u00a0na parkingu przed OCK odb\u0119d\u0105 si\u0119 zabawy animacyjne dla dzieci, w tym\u00a0malowanie twarzy w\u00a0salonie Smerfetki, gry i\u00a0zabawy z\u00a0M\u0105dral\u0105, wsp\u00f3lne malowanie w\u00a0pracowni Malarza, k\u0105cik Smerfusia, Pracusiowe megapuzzle, ba\u0144ki mydlane i\u00a0smerfne baloniki, dmucha\u0144ce. Na uczestnik\u00f3w zabawy czeka wiele niespodzianek i atrakcji, w tym\u00a0konkurs na najlepsze smerfowe przebranie. O godzinie 17:00 przed budynkiem OCK odb\u0119dzie si\u0119 interaktywne widowisko pt.\u00a0\u201eBajkowy \u015bwiat Smerf\u00f3w\u201d.",
        "tytu\u0142": "SMERFOWY DZIE\u0143 DZIECKA",
        "old_eid": "237",
        "uaktualniony": "19.05.2015 @ 12:58",
        "data / godzina": "01.06.2015 @ 15:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "19.05.2015 @ 12:56"
    },
    {
        "opis": "To projekt realizowany wsp\u00f3lnie z Wydzia\u0142em Polonistyki Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego. Trzy kwadranse i nie d\u0142u\u017cej trwaj\u0105 rozmowy o literaturze. Ide\u0105 przewodni\u0105 comiesi\u0119cznych spotka\u0144 jest spojrzenie na teksty literackie z nowych perspektyw, zainteresowanie s\u0142uchaczy mo\u017cliwo\u015bciami interpretacyjnymi utwor\u00f3w, wskazanie trop\u00f3w, jakimi mo\u017ce pod\u0105\u017ca\u0107 czytelnicza wyobra\u017ania. Wyk\u0142adowcy b\u0119d\u0105 si\u0119 starali pokaza\u0107, \u017ce literatura \u2013 zar\u00f3wno wsp\u00f3\u0142czesna, jak i dawniejsza \u2013 zawiera w sobie niewyczerpane pok\u0142ady intelektualnej przygody i \u017ce sens dzie\u0142a nie jest dany raz na zawsze, lecz nieustannie stwarza si\u0119 i zmienia zale\u017cnie od tego, kto czyta i po co czyta. Nie ma kryzysu literatury, mo\u017ce by\u0107 jedynie kryzys wyobra\u017ani. Patronat nad projektem obj\u0105\u0142 prof. dr hab. Jacek Popiel, Dziekan Wydzia\u0142u Polonistyki Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego. Koordynatorem naukowym jest prof. Krzysztof Zajas, kt\u00f3ry reprezentuje Wydzia\u0142 Polonistyki, Centrum Studi\u00f3w Humanistycznych UJ. Spotkania odbywaj\u0105 si\u0119 raz w miesi\u0105cu zgodnie z kalendarzem imprez. Spotkanie 18 listopada prowadzi dr Jerzy Franczak",
        "tytu\u0142": "Demonta\u017ce literatury. Trzy kwadranse o tekstach",
        "old_eid": "684",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:04",
        "data / godzina": "18.11.2015 @ 18:00 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:20"
    },
    {
        "opis": "Warsztaty arterapeutyczne dla os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku, ale nie tylko. W ramach projektu dofinansowanego z MKiDN \"Czytaj! Wzrok nie ogranicza\".",
        "tytu\u0142": "Warsztaty Arterapeutyczne",
        "old_eid": "573",
        "data / godzina": "16.09.2015 @ 10:00 - 13:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "02.09.2015 @ 10:23"
    },
    {
        "opis": "Otwarte zaj\u0119cia dla os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku, jak i w pe\u0142ni sprawnych, prowadzi dr Wanda Matras Mastalerz z Uniwersytetu Pedagogicznego. Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Biblioterapia",
        "old_eid": "184",
        "data / godzina": "08.05.2015 @ 10:00 - 14:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/programy-mkidn/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "13.04.2015 @ 14:40"
    },
    {
        "old_eid": "572",
        "data / godzina": "25.09.2015 @ 10:00",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "tytu\u0142": "-",
        "dodany": "01.09.2015 @ 11:27"
    },
    {
        "opis": "Zapraszamy na spotkania konwersacyjne, podczas kt\u00f3rych od\u015bwie\u017cysz swoje s\u0142ownictwo, poczytasz ksi\u0105\u017cki w j\u0119zyku angielskim, a tak\u017ce przypomnisz sobie zagadnienia gramatyczne w mi\u0142ym towarzystwie. Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Konwersatorium w j\u0119zyku angielskim",
        "old_eid": "628",
        "data / godzina": "28.09.2015 @ 17:00 - 18:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "14.09.2015 @ 12:47"
    },
    {
        "opis": "Cykl spotka\u0144, na kt\u00f3rych w oparciu o warto\u015bciow\u0105 literatur\u0119 poruszane s\u0105 zagadnienia zwi\u0105zane z wiar\u0105. Na ka\u017cdym spotkaniu omawiane s\u0105 r\u00f3\u017cne w\u0105tki religijne. Rozwa\u017caniom towarzyszy ksi\u0105dz Zbigniew Zachorek. Spotykamy si\u0119 raz w miesi\u0105cu w wyznaczony czwartek.",
        "tytu\u0142": "S\u0142owo daj\u0119. Rozwa\u017cania o wierze",
        "old_eid": "683",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:05",
        "data / godzina": "19.11.2015 @ 18:30 - 19:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:18"
    },
    {
        "opis": "Zapraszamy na spotkania konwersacyjne, podczas kt\u00f3rych od\u015bwie\u017cysz swoje s\u0142ownictwo, poczytasz ksi\u0105\u017cki w j\u0119zyku angielskim, a tak\u017ce przypomnisz sobie zagadnienia gramatyczne w mi\u0142ym towarzystwie. Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Konwersatorium w j\u0119zyku angielskim",
        "old_eid": "627",
        "data / godzina": "21.09.2015 @ 17:00 - 18:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "14.09.2015 @ 12:45"
    },
    {
        "opis": "Wsp\u00f3lny seans filmowy, ka\u017cdy pi\u0105tek godz. 17.30 Multimedi@",
        "tytu\u0142": "Bajkowe kino",
        "old_eid": "703",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:05",
        "data / godzina": "20.11.2015 @ 17:30 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Multimedia",
        "dodany": "13.10.2015 @ 14:00"
    },
    {
        "opis": "\"Turnieje rycerskie i jarmarki. Jak bawiono si\u0119 w \u015bredniowieczu?\" - wyk\u0142ad Tomasza Konopki.",
        "tytu\u0142": "O\u015bwi\u0119cimski Uniwersytet Dzieci\u0119cy - inauguracja",
        "old_eid": "667",
        "data / godzina": "17.10.2015 @ 11:00 - 12:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/Harmonogram-spotkan-1576.html",
        "uwagi": "Dla uczestnik\u00f3w Uniwersytetu Dzieci\u0119cego",
        "dodany": "24.09.2015 @ 15:22",
        "miejsce": "Pa\u0144stwowa Wy\u017csza Szko\u0142a Zawodowa, ul. Kolbego 8"
    },
    {
        "opis": "Grupa 2. Poziom podstawowy. Zaj\u0119cia na zapisy, grupa zamkni\u0119ta.",
        "tytu\u0142": "INFOGENERACJA. KURS KOMPUTEROWY Gr. 2",
        "old_eid": "723",
        "data / godzina": "03.11.2015 @ 10:00",
        "uaktualniony": "29.10.2015 @ 18:21",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia parter",
        "dodany": "13.10.2015 @ 15:04"
    },
    {
        "opis": "Prezentacje teatralne w ramach \"Tygla Teatralnego\" w O\u015bwi\u0119cimiu.",
        "tytu\u0142": "Skrzyd\u0142a spektakl w wykonaniu klasy teatralnej z ZS nr 1",
        "old_eid": "647",
        "data / godzina": "15.10.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/III-Tygiel-Teatralny---prezentacje-teatral",
        "uwagi": "Wst\u0119p wolny",
        "dodany": "24.09.2015 @ 13:39",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Wydarzenie w ramach \"Tygla Teatralnego\".",
        "tytu\u0142": "Komedia omy\u0142ek - retransmisja spektaklu z Londynu",
        "old_eid": "655",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "25.10.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/III-Tygiel-Teatralny---prezentacje-teatral",
        "uwagi": "Wst\u0119p z biletami (do odbioru w OCK).",
        "dodany": "24.09.2015 @ 14:13",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Otwarte i bezp\u0142atne spotkanie autorskie z Grzegorze Kasdepke, skierowane do dzieci i m\u0142odzie\u017cy, ale nie tylko.",
        "tytu\u0142": "Spotkanie autorskie z Grzegorzem Kasdepke",
        "old_eid": "591",
        "data / godzina": "23.10.2015 @ 8:15 - 9:00",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "14.09.2015 @ 10:41"
    },
    {
        "opis": "Zamkni\u0119te zaj\u0119cia dla pacjent\u00f3w Oddzia\u0142u Psychiatrii i Psychosomatyki o\u015bwi\u0119cimskiego szpitala.",
        "tytu\u0142": "Pierwszy krok",
        "old_eid": "600",
        "data / godzina": "07.10.2015 @ 10:20",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Multimedia",
        "dodany": "14.09.2015 @ 11:13"
    },
    {
        "opis": "Poziom ponadpodstawowy. Zapraszamy na spotkania konwersacyjne, podczas kt\u00f3rych od\u015bwie\u017cysz swoje s\u0142ownictwo, poczytasz ksi\u0105\u017cki w j\u0119zyku angielskim, a tak\u017ce przypomnisz sobie zagadnienia gramatyczne w mi\u0142ym towarzystwie. Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Konwersacje w j\u0119zyku angielskim",
        "old_eid": "711",
        "data / godzina": "23.11.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:06",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "13.10.2015 @ 14:14"
    },
    {
        "opis": "Zapraszamy na spotkania konwersacyjne, podczas kt\u00f3rych od\u015bwie\u017cysz swoje s\u0142ownictwo, poczytasz ksi\u0105\u017cki w j\u0119zyku angielskim, a tak\u017ce przypomnisz sobie zagadnienia gramatyczne w mi\u0142ym towarzystwie. Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Konwersacje w j\u0119zyku angielskim",
        "old_eid": "611",
        "data / godzina": "19.10.2015 @ 17:00 - 18:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "14.09.2015 @ 11:54"
    },
    {
        "opis": "Koncert w ramach VI edycji cyklu pn. \"Jeszcze Polska Muzyka\" w wykonaniu Orkiestry Akademii Beethovenowskiej w Krakowie pod dyrekcj\u0105 Jacka Kaspszyka. Organizatorami koncertu s\u0105 Stowarzyszenie im. Ludwiga van Beethovena w Krakowie i O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury.",
        "tytu\u0142": "Jeszcze Polska Muzyka - koncert",
        "old_eid": "656",
        "data / godzina": "30.10.2015 @ 19:00 - 21:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/Jeszcze-Polska-Muzyka---koncert-w-wykonani",
        "uwagi": "Wst\u0119p za zaproszeniami",
        "dodany": "24.09.2015 @ 14:24",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Tematyczne zaj\u0119cia manualne i plastyczne dla dzieci do 7 lat, wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Plastusiowy \u015bwiat",
        "old_eid": "712",
        "uaktualniony": "20.10.2015 @ 14:06",
        "data / godzina": "02.11.2015 @ 17:30 - 18:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "13.10.2015 @ 14:26"
    },
    {
        "opis": "Chcesz pozna\u0107 fascynuj\u0105cy \u015bwiat gier planszowych?A mo\u017ce ju\u017c grasz i chcesz pozna\u0107 najnowsze gry lub przedstawi\u0107 innym graczom swoj\u0105 propozycj\u0119?Teraz to nic trudnego! Miejska Biblioteka Publiczna Galeria Ksi\u0105\u017cki przy wsp\u00f3\u0142pracy z Ksi\u0119garni\u0105 Logos serdecznie zaprasza do gry!Proponujemy Wam nowy rodzaj gier \u2013 ambitnych, kolorowych, atrakcyjnych i z pomys\u0142em. Gra nie polega ju\u017c tylko na rzucaniu kostk\u0105 i dotarciu jako pierwszy do mety, ale wymaga od gracza sporego wysi\u0142ku umys\u0142owego. W\u015br\u00f3d licznych propozycji znajdziecie gry logiczne, strategiczne, kooperacyjne, ekonomiczne, familijne czy towarzyskie. W Klubie TACTIC gramy w ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 o godz. 17.00. S\u0105 to spotkania otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych graczy. Przyjd\u017a i zagraj :)",
        "tytu\u0142": "TACTIC",
        "old_eid": "601",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "14.10.2015 @ 17:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Informatorium",
        "dodany": "14.09.2015 @ 11:15"
    },
    {
        "opis": "Tematyczne zaj\u0119cia manualne i plastyczne dla dzieci do 7 lat, wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Plastusiowy \u015bwiat",
        "old_eid": "713",
        "uaktualniony": "29.10.2015 @ 18:22",
        "data / godzina": "05.11.2015 @ 17:30 - 18:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "13.10.2015 @ 14:27"
    },
    {
        "opis": "Bezp\u0142atne zaj\u0119cia w ramach projektu \"M\u0142odzie\u017cy! Do dzie\u0142a\". Zapisy w Bibliotece M\u0142odych osobi\u015bcie lub telefonicznie 33 847 98 01. JAK ZBUDOWA\u0106 WIZERUNEK EKSPERTA, ABY Z \u0141ATWO\u015aCI\u0104 ZNALE\u0179\u0106 PRAC\u0118 I MIE\u0106 \u015aWIETNE RELACJE Z LUD\u0179MI - podczas warsztat\u00f3w poznasz proces budowy w\u0142asnego wizerunku, w praktyce wykorzystasz metody i narz\u0119dzia, dzi\u0119ki kt\u00f3rym rozpoczniesz budow\u0119 wizerunku eksperta. Uczestnicy wykonaj\u0105 \u0107wiczenia oparte na ich w\u0142asnych do\u015bwiadczeniach,dzi\u0119ki kt\u00f3rym odpowiedz\u0105 na pytanie: jaki wizerunek najbardziej pasuje do mnie? Naucz\u0105 si\u0119, jak wykorzysta\u0107 wygl\u0105d zewn\u0119trzny, aby budowa\u0107 profesjonalny, dopasowany do ich charakteru wizerunek. Prowadzi Andrzej Kozd\u0119ba, zobacz bloga: jamowie.to/",
        "tytu\u0142": "Jak zbudowa\u0107 wizerunek eksperta",
        "old_eid": "602",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "14.10.2015 @ 17:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/mlodziez/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Aula",
        "dodany": "14.09.2015 @ 11:16"
    },
    {
        "opis": "Tematyczne zaj\u0119cia manualne i plastyczne dla dzieci do 7 lat, wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Plastusiowy \u015bwiat",
        "old_eid": "714",
        "uaktualniony": "29.10.2015 @ 18:23",
        "data / godzina": "09.11.2015 @ 17:30 - 18:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "13.10.2015 @ 14:28"
    },
    {
        "opis": "Koncert w ramach projektu Dom otwarty z cyklu: Muzyka - \u017ar\u00f3d\u0142o skojarze\u0144 i zaduszek jazzowych, koncert w wykonaniu Lory Szafran z zespo\u0142em: Mi\u0142osz Wo\u015bko (fortepian, instrumenty klawiszowe, akordeon), Sebastian Stanny (saksofony, vocal), Piotr Aleksandrowicz (gitary), Dariusz Szyma\u0144czak (bas), Sebastian Frankiewicz (perkusja).",
        "tytu\u0142": "Sekrety \u017cycia wed\u0142ug Leonarda Cohena i Nad Ranem - koncert",
        "old_eid": "658",
        "data / godzina": "13.11.2015 @ 19:00 - 21:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/Sekrety-zycia-wedlug-Leonarda-Cohena-i-Nad",
        "uwagi": "Wst\u0119p z zaproszeniami",
        "dodany": "24.09.2015 @ 14:33",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "tytu\u0142": "Aktorem w p\u0142ot - program Kabaretu Hrabi i Kabaretu Jurki",
        "old_eid": "659",
        "data / godzina": "19.11.2015 @ 18:00 - 20:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/Aktorem-w-plot---program-Kabaretu-Hrabi-i-",
        "uwagi": "Bilety: 65 z\u0142, 55 z\u0142, 45 z\u0142, 20 z\u0142",
        "dodany": "24.09.2015 @ 14:34",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia edukacyjne dla dzieci w wieku 5-7 lat. Zaj\u0119cia na zapisy w Mikro\u015bwiecie Zabawy osobi\u015bcie lub telefonicznie 33 847 98 13",
        "tytu\u0142": "Czytam sobie w Bibliotece",
        "old_eid": "603",
        "data / godzina": "06.10.2015 @ 16:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Klasopracownia parter",
        "dodany": "14.09.2015 @ 11:24"
    },
    {
        "opis": "Lubisz zabaw\u0119 w teatr? Do\u0142\u0105cz do \"Rozweso\u0142ka\" !Biblioteka zaprasza wszystkie ch\u0119tne dzieci do udzia\u0142u w zaj\u0119ciach teatralnych w Teatrzyku Rozweso\u0142ek. Zainteresowane dzieci prosimy o kontakt z Bibliotek\u0105 M\u0142odych. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w ka\u017cdy poniedzia\u0142ek o godz. 16.30 w klasopracowni na I pi\u0119trze lub Auli. Zaj\u0119cia teatralne dla dzieci w wieku 7-12 lat.",
        "tytu\u0142": "Teatrzyk Rozweso\u0142ek",
        "old_eid": "748",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:57",
        "data / godzina": "09.12.2015 @ 16:30 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "15.10.2015 @ 15:14"
    },
    {
        "opis": "Wsp\u00f3lny seans filmowy, ka\u017cdy pi\u0105tek godz. 17.30 Multimedi@",
        "tytu\u0142": "Bajkowe kino",
        "old_eid": "702",
        "uaktualniony": "13.10.2015 @ 18:48",
        "data / godzina": "13.11.2015 @ 17:30 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Multimedia",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:59"
    },
    {
        "opis": "Prezentacje teatralne w ramach \"Tygla Teatralnego\" w O\u015bwi\u0119cimiu.",
        "tytu\u0142": "\"Makbet\" - retransmisja spektaklu z Teatru Szekspirowskiego Glob",
        "old_eid": "646",
        "data / godzina": "13.10.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/III-Tygiel-Teatralny---prezentacje-teatral",
        "uwagi": "Bezp\u0142atny wst\u0119p - zaproszenia do odbioru w OCK",
        "dodany": "24.09.2015 @ 13:37",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Lubisz zabaw\u0119 w teatr? Do\u0142\u0105cz do \"Rozweso\u0142ka\" !Biblioteka zaprasza wszystkie ch\u0119tne dzieci do udzia\u0142u w zaj\u0119ciach teatralnych w Teatrzyku Rozweso\u0142ek. Zainteresowane dzieci prosimy o kontakt z Bibliotek\u0105 M\u0142odych. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w ka\u017cdy poniedzia\u0142ek o godz. 16.30 w klasopracowni na I pi\u0119trze lub Auli. Zaj\u0119cia teatralne dla dzieci w wieku 7-12 lat.",
        "tytu\u0142": "Teatrzyk Rozweso\u0142ek",
        "old_eid": "749",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:58",
        "data / godzina": "16.12.2015 @ 16:30 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "15.10.2015 @ 15:15"
    },
    {
        "opis": "Lubisz zabaw\u0119 w teatr? Do\u0142\u0105cz do \"Rozweso\u0142ka\" !Biblioteka zaprasza wszystkie ch\u0119tne dzieci do udzia\u0142u w zaj\u0119ciach teatralnych w Teatrzyku Rozweso\u0142ek. Zainteresowane dzieci prosimy o kontakt z Bibliotek\u0105 M\u0142odych. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w ka\u017cdy poniedzia\u0142ek o godz. 16.30 w klasopracowni na I pi\u0119trze lub Auli. Zaj\u0119cia teatralne dla dzieci w wieku 7-12 lat.",
        "tytu\u0142": "Teatrzyk Rozweso\u0142ek",
        "old_eid": "747",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:56",
        "data / godzina": "02.12.2015 @ 16:30 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "15.10.2015 @ 15:12"
    },
    {
        "old_eid": "804",
        "data / godzina": "31.10.2015 @ 14:00 - 16:00",
        "tytu\u0142": "D&R; Unia O\u015bwi\u0119cim - Tempo Bia\u0142ka",
        "dodany": "29.10.2015 @ 18:08",
        "miejsce": "Boisko pi\u0142karskie MOSiR"
    },
    {
        "old_eid": "805",
        "data / godzina": "31.10.2015 @ 14:00 - 16:00",
        "tytu\u0142": "D&R; Unia O\u015bwi\u0119cim - Tempo Bia\u0142ka",
        "dodany": "29.10.2015 @ 18:09",
        "miejsce": "Boisko pi\u0142karskie MOSiR"
    },
    {
        "opis": "Zapraszamy na spotkania konwersacyjne, podczas kt\u00f3rych od\u015bwie\u017cysz swoje s\u0142ownictwo, poczytasz ksi\u0105\u017cki w j\u0119zyku angielskim, a tak\u017ce przypomnisz sobie zagadnienia gramatyczne w mi\u0142ym towarzystwie. Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Konwersacje w j\u0119zyku angielskim",
        "old_eid": "609",
        "data / godzina": "05.10.2015 @ 17:00 - 18:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "14.09.2015 @ 11:51"
    },
    {
        "opis": "Otwarte i bezp\u0142atne spotkanie na temat jak efektywnie dba\u0107 o swoj\u0105 sylwetk\u0119. Prowadzi Krzysztof Pietrzak",
        "tytu\u0142": "Coaching Twojej Sylwetki z Vi",
        "old_eid": "191",
        "data / godzina": "06.05.2015 @ 18:00 - 19:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "14.04.2015 @ 13:37"
    },
    {
        "opis": "Wystawa organizowana przez Pa\u0144stwowe Muzeum Auschwitz Birkenau.",
        "tytu\u0142": "Muzyka i orkiestry w niemieckich obozach koncentracyjnych",
        "old_eid": "696",
        "data / godzina": "12.11.2015 - 30.11.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:49"
    },
    {
        "tytu\u0142": "\"Kr\u00f3lowa \u015aniegu\" - spektakle dla dzieci",
        "old_eid": "665",
        "data / godzina": "22.10.2015 @ 10:00 - 11:00",
        "uwagi": "Bilety w plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych",
        "dodany": "24.09.2015 @ 14:52",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Zapraszamy na spotkania konwersacyjne, podczas kt\u00f3rych od\u015bwie\u017cysz swoje s\u0142ownictwo, poczytasz ksi\u0105\u017cki w j\u0119zyku angielskim, a tak\u017ce przypomnisz sobie zagadnienia gramatyczne w mi\u0142ym towarzystwie. Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Konwersacje w j\u0119zyku angielskim",
        "old_eid": "610",
        "data / godzina": "12.10.2015 @ 17:00 - 18:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "14.09.2015 @ 11:53"
    },
    {
        "opis": "Nowy przek\u0142ad R\u0119kopisu znalezionego w Saragossie. Prowadzi prof. Jaros\u0142aw Fazan",
        "tytu\u0142": "Demonta\u017ce Liteartury. Trzy kwadranse o tekstach",
        "old_eid": "803",
        "data / godzina": "16.12.2015 @ 18:00 - 19:00",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:58",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "29.10.2015 @ 13:04"
    },
    {
        "opis": "Serdecznie zapraszamy mi\u0142o\u015bnik\u00f3w jazdy na nartach/snowboardzie na kolejny w tym roku wyjazd na narty !!!TERMIN: 17.02.2015 r.MIEJSCE: \u017barWYJAZD: 08.15 (parking przy OCK, przez Zasole P\u0119tla)ODJAZD: ok. 15:00KOSZT: 20 z\u0142 (transport, ubezpieczenie NNW) ZAPISY:  11.02-13.02.2015r. w godzinach 7:00 - 15:00,                  16.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 12:00                 sekretariat MOSIR ul. Legion\u00f3w 15, pok. 26   Szczeg\u00f3\u0142y na stronie www.mosir.oswiecim.pl/Narty-z-MOSiR-em-FERIE-2015-592.html",
        "tytu\u0142": "Narty z MOSiR-em",
        "old_eid": "32",
        "data / godzina": "17.02.2015 @ 8:15 - 15:00",
        "uaktualniony": "12.02.2015 @ 8:54",
        "miejsce": "\u017bar",
        "dodany": "12.02.2015 @ 8:33"
    },
    {
        "opis": "\"Polska De Luxe\". Wyst\u0119p Kabaretu Czarna R\u0119kawiczka w ramach Majowego Festiwalu Inspiracji.  Wst\u0119p wolny, udzia\u0142 bezp\u0142atny.",
        "tytu\u0142": "Najlepsze z najlepszych. Wyst\u0119p Kabaretu Czarna R\u0119kawiczka",
        "old_eid": "193",
        "data / godzina": "15.05.2015 @ 18:00 - 19:00",
        "uaktualniony": "07.05.2015 @ 13:40",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "14.04.2015 @ 13:43"
    },
    {
        "tytu\u0142": "Koncert Eleni",
        "old_eid": "845",
        "uaktualniony": "20.11.2015 @ 10:48",
        "data / godzina": "21.01.2016 @ 18:00 - 20:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/Koncert-Eleni-2914.html",
        "uwagi": "bilety: 50 z\u0142, 40 z\u0142, 30 z\u0142, 20 z\u0142",
        "dodany": "06.11.2015 @ 11:12",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "PLASTYKA \u2013 PLAMA I CO DALEJ?",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "387",
        "data / godzina": "29.06.2015 @ 10:30 - 12:00",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 10:43"
    },
    {
        "opis": "Grupa 1. Poziom podstawowy. Zaj\u0119cia na zapisy, grupa zamkni\u0119ta.",
        "tytu\u0142": "INFOGENERACJA. KURS KOMPUTEROWY Gr.1",
        "old_eid": "722",
        "data / godzina": "17.11.2015 @ 8:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia parter",
        "dodany": "13.10.2015 @ 14:47"
    },
    {
        "opis": "Grupa 1. Poziom podstawowy. Zaj\u0119cia na zapisy, grupa zamkni\u0119ta.",
        "tytu\u0142": "INFOGENERACJA. KURS KOMPUTEROWY Gr. 1",
        "old_eid": "721",
        "data / godzina": "03.11.2015 @ 8:00",
        "uaktualniony": "29.10.2015 @ 18:21",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia parter",
        "dodany": "13.10.2015 @ 14:46"
    },
    {
        "opis": "GRY I ZABAWY DETEKTYWISTYCZNE",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "390",
        "data / godzina": "30.06.2015 @ 9:00 - 12:00",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 10:48"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie otwarte i bezp\u0142atne dla os\u00f3b znaj\u0105cych j. angielski przynajmniej na poziomie podstawowym",
        "tytu\u0142": "Konwersacje w j. angielskim",
        "old_eid": "165",
        "data / godzina": "04.05.2015 @ 17:30 - 19:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "13.04.2015 @ 13:54"
    },
    {
        "old_eid": "842",
        "data / godzina": "21.11.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "tytu\u0142": "Finisa\u017c wystawy malarstwa Ewy J\u0119dryk-Czarnoty pt. \"Ewy\"",
        "dodany": "06.11.2015 @ 11:07",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury Galeria \"Tyle \u015bwiat\u00f3w\""
    },
    {
        "opis": "Ten w\u0142oski komediodramat romantyczny zosta\u0142 nakr\u0119cony na podstawie bestselleru Alessandro D'Avenia. Dla 16-letniego Leo \u017cycie ma tylko dwa kolory: bia\u0142y i czerwony. Ch\u0142opak kocha gra\u0107 w\u00a0pi\u0142k\u0119 no\u017cn\u0105, s\u0142ucha muzyki i stara si\u0119 o niczym nie my\u015ble\u0107. Kolor bia\u0142y jest dla niego absolutn\u0105 pustk\u0105. Czerwony to krew pulsuj\u0105ca w \u017cy\u0142ach przed meczem. To te\u017c kolor w\u0142os\u00f3w Beatrice, kt\u00f3ra zdaje si\u0119 nawet nie zauwa\u017ca\u0107 jego istnienia. Leo dowiaduje si\u0119, \u017ce dziewczyna jest chora na bia\u0142aczk\u0119. Postanawia zrobi\u0107 co w jego mocy, aby uratowa\u0107 ukochan\u0105.\u00a0Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 102 minuty.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy), film dozwolony od 12 lat",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eBia\u0142a jak mleko, czerwona jak krew\u201d Premiera",
        "old_eid": "117",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 13:28",
        "data / godzina": "22.03.2015 @ 14:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 13:26"
    },
    {
        "opis": "\"O miotle, kt\u00f3ra s\u0142u\u017cy nie tylko do latania\" (grupa wiekowa 6-9 lat) - wyk\u0142ad prowadz\u0105 pracownicy Uniwersytetu Rozwoju w Chorzowie",
        "tytu\u0142": "O\u015bwi\u0119cimski Uniwersytet Dzieci\u0119cy",
        "old_eid": "669",
        "data / godzina": "14.11.2015 @ 11:30 - 13:00",
        "uwagi": "Dla uczestnik\u00f3w Uniwersytetu Dzieci\u0119cego",
        "dodany": "24.09.2015 @ 15:26",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Czytanie ma\u0142ym pacjentom oddzia\u0142u dzieci\u0119cego o\u015bwi\u0119cimskiego szpitala.",
        "tytu\u0142": "Czytanie uzdrawia",
        "old_eid": "700",
        "data / godzina": "24.11.2015 @ 14:00",
        "miejsce": "Szpital w O\u015bwi\u0119cimiu oddzia\u0142 dzieci\u0119cy",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:56"
    },
    {
        "opis": "Czytanie ma\u0142ym pacjentom oddzia\u0142u dzieci\u0119cego o\u015bwi\u0119cimskiego szpitala.",
        "tytu\u0142": "Czytanie uzdrawia",
        "old_eid": "699",
        "data / godzina": "10.11.2015 @ 14:00",
        "miejsce": "Szpital w O\u015bwi\u0119cimiu, oddzia\u0142 dzieci\u0119cy",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:55"
    },
    {
        "old_eid": "844",
        "data / godzina": "13.12.2015 @ 9:30 - 17:30",
        "tytu\u0142": "Wielki Charytatywny Jarmark Bo\u017conarodzeniowy",
        "dodany": "06.11.2015 @ 11:11",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Strefa plastyczna przeznaczona dla u\u017cytkownik\u00f3w Mikro\u015bwiata Zabawy, zaj\u0119cia z u\u017cyciem masy solnej.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Plastusiowe studio",
        "old_eid": "291",
        "data / godzina": "13.07.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:23",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "25.05.2015 @ 10:41"
    },
    {
        "tytu\u0142": "GREATEST HITS - Klub Menago",
        "old_eid": "785",
        "data / godzina": "17.10.2015 @ 21:00 - 23:45",
        "adres www": "www.facebook.com/events/1484035145235045/",
        "uwagi": "Rezerwacja lo\u017cy pod numerem: 601 255 435",
        "dodany": "16.10.2015 @ 18:00",
        "miejsce": "Klub Menago, ul. D\u0105browskiego 11a"
    },
    {
        "opis": "Jubileuszowy projekt Kabaretu M\u0142odych Pan\u00f3w.",
        "tytu\u0142": "10 na 10, czyli urodziny! - program Kabaretu M\u0142odych Pan\u00f3w",
        "old_eid": "644",
        "data / godzina": "04.10.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/10-na-10,-czyli-urodziny!---program-Kabare",
        "uwagi": "Bilety: 55 z\u0142, 45 z\u0142, 35 z\u0142, 20 z\u0142",
        "dodany": "24.09.2015 @ 13:26",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Spotkania filmowe w ramach @ktywnego seniora. Wst\u0119p wolny. Cykl spotka\u0144, kt\u00f3rych celem jest przypomnienie starego kina polskiego. Cz\u0119sto zapomniane, a warto\u015bciowe obrazy filmowe s\u0105 przywo\u0142ane na nowym ekranie. \u201eTo tak jak w kinie\u201d, bo nie ca\u0142kiem kinowo, raczej rozrywkowo, w mi\u0142ej atmosferze poznajemy tak\u017ce wsp\u00f3\u0142czesne polskie filmy, kt\u00f3re sami wybieramy z naszych zbior\u00f3w.",
        "tytu\u0142": "To tak jak w kinie. Spotkania z adaptacj\u0105 filmow\u0105",
        "old_eid": "588",
        "uaktualniony": "29.10.2015 @ 18:02",
        "data / godzina": "29.10.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Multimedia",
        "dodany": "14.09.2015 @ 10:36"
    },
    {
        "opis": "Trzy kwadranse o tekstach literackich. Otwarte i bezp\u0142atne spotkanie organizowane przez Bibliotek\u0119 GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu wsp\u00f3lnie z wyk\u0142adowcami z Wydzia\u0142u Polonistyki Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego.",
        "tytu\u0142": "Demonta\u017ce Literatury",
        "old_eid": "11",
        "data / godzina": "22.04.2015 @ 18:00 - 18:45",
        "uaktualniony": "16.03.2015 @ 14:37",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Aula",
        "dodany": "10.02.2015 @ 11:14"
    },
    {
        "opis": "Otwarte i bezp\u0142atne spotkanie organizowane przez PTTK O\u015bwi\u0119cim i Bibliotek\u0119 GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu, z okazji Dnia Kobiet.",
        "tytu\u0142": "Spotkanie z himalaistk\u0105 Aleksandr\u0105 Dzik",
        "old_eid": "10",
        "data / godzina": "11.03.2015 @ 17:30 - 19:30",
        "uaktualniony": "10.02.2015 @ 13:29",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Aula",
        "dodany": "10.02.2015 @ 11:05"
    },
    {
        "opis": "\u201eAle CZAD, czyli podr\u00f3\u017ce Grupy MoCarta\u201d\u00a0to nowy program znanego i lubianego kwartetu. Podr\u00f3\u017ce to nowe miejsca, ciekawi ludzie, zaskakuj\u0105ce przygody i ogromna energia - jednym s\u0142owem CZAD. Czad to pr\u0119dko\u015b\u0107, zmiany czasu, hotele, lotniska, utracone baga\u017ce oraz kraj, w\u00a0kt\u00f3rym Grupa MoCarta jeszcze nie koncertowa\u0142a. W swoim programie muzycy zagraj\u0105 i\u00a0opowiedz\u0105 m.in. o Chinach, Francji, Kostaryce i egzotycznej Republice Czeskiej oraz innych ciekawych miejscach, w kt\u00f3rych wyst\u0119powali. W programie jak zwykle dominowa\u0107 b\u0119dzie muzyka klasyczna, okraszona kulturalnym \u017cartem. Bilety: 60 z\u0142, 50 z\u0142 i 40 z\u0142.",
        "tytu\u0142": "KABARET Grupa MoCarta",
        "old_eid": "69",
        "data / godzina": "12.03.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "03.03.2015 @ 13:47"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Tac Tic Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowy",
        "old_eid": "294",
        "data / godzina": "15.07.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:24",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 10:44"
    },
    {
        "opis": "\"KoKo Smoko\" Ma\u0142y ognisty smok Kokos otrzymuje zadanie - musi strzec ognistej trawy, kt\u00f3ra jest skarbem jego rodu. Przez chwil\u0119 nieuwagi trawa znika bez \u015bladu. Kokos musi wyruszy\u0107 na jej poszukiwanie. W przygodzie towarzysz\u0105 mu przyjaciele: smok Oskar i kolczatka Lusia. Wyprawa okazuje si\u0119 niebezpieczna, na swej drodze napotykaj\u0105 nieprzyjaci\u00f3\u0142, a na dodatek bez ognistej trawy ca\u0142a wyspa jest zagro\u017cona. Je\u015bli Kokosowi si\u0119 nie uda - mo\u017ce to oznacza\u0107 katastrof\u0119. Ma\u0142y bohater musi uratowa\u0107 sw\u0105 ojczyzn\u0119 i zawalczy\u0107 o pok\u00f3j pomi\u0119dzy gatunkami. Dozwolony bez ogranicze\u0144. Czas trwania 83 minuty. Ceny: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy), 12 z\u0142 (dzieci i m\u0142odzie\u017c szkolna).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "526",
        "data / godzina": "14.08.2015 @ 16:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 10:51"
    },
    {
        "opis": "Wystawa - wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "KONIEC I POCZ\u0104TEK - SPRZECIW I OP\u00d3R",
        "old_eid": "472",
        "data / godzina": "09.07.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "uaktualniony": "01.07.2015 @ 11:45",
        "miejsce": "M\u0141ODZIE\u017bOWY DOM SPOTKA\u0143 M\u0141ODZIE\u017bY",
        "dodany": "01.07.2015 @ 11:44"
    },
    {
        "opis": "\"Piksele\" 3DWidowisko dla ca\u0142ej rodziny. Bohaterowie gier lat osiemdziesi\u0105tych i dziewi\u0119\u0107dziesi\u0105tych powracaj\u0105 w z\u0142owrogiej ods\u0142onie.  Maj\u0105 jeden cel: chc\u0105 zamieni\u0107 ca\u0142y \u015bwiat w piksele. Na ulicach grasuje gigantyczny PaC-Man, kt\u00f3ry po\u017cera wszystko co stanie mu na drodze. Ludzko\u015b\u0107 ocali\u0107 mo\u017ce tylko jedna osoba - by\u0142y mistrz gier komputerowych, szkolny kolega prezydenta USA.Dozwolony od 12 lat. Ceny: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy), 14 z\u0142 (dzieci i m\u0142odzie\u017c szkolna).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "529",
        "data / godzina": "14.08.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 10:56"
    },
    {
        "opis": "W dniach 29-30 sierpnia 2015 roku na stadionie Miejskiego O\u015brodka Sportu i Rekreacji b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0142y imprezy w ramach \u015awi\u0119ta Miasta O\u015bwi\u0119cim 2015.Organizatorami imprez przygotowanych z okazji \u015awi\u0119ta Miasta O\u015bwi\u0119cim s\u0105: Miejski O\u015brodek Sportu i Rekreacji (29 sierpnia) i O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury (30 sierpnia).Gwiazd\u0105 drugiego dnia \u015awi\u0119ta Miasta O\u015bwi\u0119cim - 30 sierpnia - b\u0119dzie Maryla Rodowicz. 30 sierpnia wyst\u0105pi\u0105 r\u00f3wnie\u017c: Ania Rusowicz, Magda Femme oraz zesp\u00f3\u0142 Panna Marzena i Bizony.",
        "tytu\u0142": "\u015awi\u0119to Miasta O\u015bwi\u0119cim 2015",
        "old_eid": "474",
        "data / godzina": "29.08.2015 - 30.08.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "miejsce": "Stadion MOSiR O\u015bwi\u0119cim",
        "dodany": "03.07.2015 @ 9:50"
    },
    {
        "opis": "Otwarte i bezp\u0142atne spotkanie z Andrzejem Poniedzielskim.",
        "tytu\u0142": "Spotkanie z Andrzejem Poniedzielskim",
        "old_eid": "13",
        "data / godzina": "20.03.2015 @ 18:00 - 19:30",
        "uaktualniony": "10.02.2015 @ 13:35",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Informatorium",
        "dodany": "10.02.2015 @ 11:26"
    },
    {
        "opis": "\"Od impresjonizmu do art deco. Sztuka prze\u0142omu XIX i XX wieku\", cz.I - wyk\u0142ad Janusza Wa\u0142ka",
        "tytu\u0142": "Uniwersytet Trzeciego Wieku - wyk\u0142ad",
        "old_eid": "643",
        "data / godzina": "27.10.2015 @ 15:30 - 17:00",
        "uwagi": "Dla cz\u0142onk\u00f3w Uniwersytetu Trzeciego Wieku",
        "dodany": "24.09.2015 @ 13:20",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Wyznaczaj cele i je zdobywaj. Przyjd\u017a i naucz si\u0119 jak to robi\u0107.  Wst\u0119p wolny. Spotkanie prowadzi Sabina Polak Tokarz. Zapraszamy m\u0142odzie\u017c i doros\u0142ych.",
        "tytu\u0142": "Wyznaczaj cele i je zdobywaj",
        "old_eid": "471",
        "data / godzina": "14.07.2015 @ 17:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu - Aula",
        "dodany": "30.06.2015 @ 14:18"
    },
    {
        "opis": "Biblioteka zaprasza wszystkie ch\u0119tne dzieci do udzia\u0142u w zaj\u0119ciach teatralnych w Teatrzyku Rozweso\u0142ek. \u201eRozweso\u0142ek\u201d. Zainteresowane dzieci prosimy o kontakt z Bibliotek\u0105 M\u0142odych. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 o godz. 16.30 w klasopracowni na I pi\u0119trze lub Auli.",
        "tytu\u0142": "Teatrzyk Rozweso\u0142ek",
        "old_eid": "705",
        "uaktualniony": "29.10.2015 @ 18:22",
        "data / godzina": "04.11.2015 @ 16:30 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "13.10.2015 @ 14:03"
    },
    {
        "opis": "\"KoKo Smoko\" Ma\u0142y ognisty smok Kokos otrzymuje zadanie - musi strzec ognistej trawy, kt\u00f3ra jest skarbem jego rodu. Przez chwil\u0119 nieuwagi trawa znika bez \u015bladu. Kokos musi wyruszy\u0107 na jej poszukiwanie. W przygodzie towarzysz\u0105 mu przyjaciele: smok Oskar i kolczatka Lusia. Wyprawa okazuje si\u0119 niebezpieczna, na swej drodze napotykaj\u0105 nieprzyjaci\u00f3\u0142, a na dodatek bez ognistej trawy ca\u0142a wyspa jest zagro\u017cona. Je\u015bli Kokosowi si\u0119 nie uda - mo\u017ce to oznacza\u0107 katastrof\u0119. Ma\u0142y bohater musi uratowa\u0107 sw\u0105 ojczyzn\u0119 i zawalczy\u0107 o pok\u00f3j pomi\u0119dzy gatunkami. Dozwolony bez ogranicze\u0144. Czas trwania 83 minuty. Ceny: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy), 12 z\u0142 (dzieci i m\u0142odzie\u017c szkolna).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "528",
        "data / godzina": "20.08.2015 @ 16:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 10:54"
    },
    {
        "opis": "Program w wykonaniu Kabaretu Czarna R\u0119kawiczka Uniwersytetu Trzeciego Wieku z O\u015bwi\u0119cimskiego Centrum Kultury. Wydarzenie w ramach \"Tygla Teatralnego\".",
        "tytu\u0142": "Kabaret: Jeste\u015bmy na wczasach, czyli co\u015b dla duszy, co\u015b dla..",
        "old_eid": "649",
        "data / godzina": "19.10.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "uwagi": "Wst\u0119p wolny",
        "dodany": "24.09.2015 @ 13:44",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Od 13 czerwca do 5 lipca w OCK w ramach projektu Dom otwarty z\u00a0cyklu: Sztuki plastyczne \u2013 wytw\u00f3rnia wra\u017ce\u0144  prezentowana b\u0119dzie wystawa Wojciecha Ka\u0142y\u00a0pt.\u00a0\u201eRze\u017aba i\u00a0Medal\u201d.Wojciech Ka\u0142a to rze\u017abiarz i medalier urodzony w 1959 r. w O\u015bwi\u0119cimiu. Studiowa\u0142 w Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Warszawie w pracowni prof. Stanis\u0142awa S\u0142oniny. Dyplom uzyska\u0142 w 1986 roku. W latach 1987\u20131989 studiowa\u0142 w \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure des Beaux-Arts w Pary\u017cu, gdzie uzyska\u0142 dyplom w 1989 roku w pracowni medalierskiej prof. J. Asselbergs`a. Stypendysta rz\u0105du francuskiego na zaproszenie rze\u017abiarza C\u00e9sara Baldacciniego. Odby\u0142 sta\u017c pod kierownictwem E.\u00a0Rousseau w\u00a0pracowni medalierskiej Mennicy Paryskiej. W 1987 roku otrzyma\u0142 br\u0105zowy medal w Soci\u00e9t\u00e9 des Artistes Fran\u00e7ais w Grand Palais w Pary\u017cu. Od 1987 roku jest cz\u0142onkiem FIDEM \u2013 Federation Internationale de la Medaille. Tworzy g\u0142\u00f3wnie w br\u0105zie, kamieniu, drewnie. Uczestniczy\u0142 w wielu wystawach indywidualnych i zbiorowych, mi\u0119dzy innymi w Polsce, Francji, USA, Belgii, Szwajcarii, Niemczech, na W\u0119grzech. Mieszka na Mazurach.",
        "tytu\u0142": "WERNISA\u017b Wojciecha Ka\u0142y",
        "old_eid": "241",
        "data / godzina": "13.06.2015 @ 17:00",
        "adres www": "ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "19.05.2015 @ 13:45"
    },
    {
        "opis": "POEZJA KAZIMIERZA PRZERWY TETMAJERA W PIOSENCE G\u00d3RSKIEJKoncert zespo\u0142u Zielony szlak. Spotkanie organizowane przez Polskie Towarzystwo Tatrza\u0144skie oddzia\u0142 O\u015bwi\u0119cim w ramach comiesi\u0119cznych spotka\u0144 \"Uprawiaj turystyk\u0119 g\u00f3rsk\u0105 z PTT - baza w bibliotece\". Wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "POEZJA KAZIMIERZA PRZERWY TETMAJERA W PIOSENCE G\u00d3RSKIEJ",
        "old_eid": "188",
        "data / godzina": "20.05.2015 @ 18:30 - 19:30",
        "uaktualniony": "07.05.2015 @ 13:38",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "13.04.2015 @ 14:53"
    },
    {
        "opis": "Otwarte i bezp\u0142atne spotkania w Dyskusyjnym Klubie Filmowym. W klubie filmowym k\u0142adziemy nacisk na edukacj\u0119 filmow\u0105. Program filmowy jest dobierany tak, aby filmy pobudza\u0142y do my\u015blenia i dyskusji, wzbogacaj\u0105c wiedz\u0119 o \u015bwiecie i \u017cyciu. Pokazujemy kawa\u0142 historii kina, zar\u00f3wno tej dobrze znanej, jak i tej, o kt\u00f3rej si\u0119 rzadko wspomina. Zasady dzia\u0142ania BiCF s\u0105 banalnie proste. Wst\u0119p na pokazy jest bezp\u0142atny i otwarty dla ka\u017cdego, r\u00f3wnie\u017c dla os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do BiCF. Na pokazach prezentowane s\u0105 filmy znajduj\u0105ce si\u0119 w naszych zbiorach. Spotkania cz\u0142onk\u00f3w Klubu odbywaj\u0105 si\u0119 raz w miesi\u0105cu w dziale MULTIMEDI@.",
        "tytu\u0142": "Bi Club Filmowy",
        "old_eid": "594",
        "uaktualniony": "13.10.2015 @ 18:12",
        "data / godzina": "21.10.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Multimedia",
        "dodany": "14.09.2015 @ 10:55"
    },
    {
        "opis": "Otwarte zaj\u0119cia edukacyjne dla dzieci w wieku 5 \u2013 7 lat, wprowadzaj\u0105ce do edukacji czytelniczej, spo\u0142ecznej, medialnej i mi\u0119dzykulturowej.",
        "tytu\u0142": "M\u0142ody Badacz",
        "old_eid": "178",
        "data / godzina": "26.05.2015 @ 16:30 - 17:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "13.04.2015 @ 14:18"
    },
    {
        "opis": "B\u0104D\u0179 TW\u00d3RCZY \u2013gry s\u0142owne, dixie, historyjki",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "454",
        "data / godzina": "10.07.2015 @ 11:15 - 12:45",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:23"
    },
    {
        "opis": "GRY PLANSZOWE",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "399",
        "data / godzina": "01.07.2015 @ 9:00 - 11:15",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:05"
    },
    {
        "opis": "ZESP\u00d3\u0141 WOKALNO-INSTRUMENTALNY",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "455",
        "data / godzina": "10.07.2015 @ 11:35 - 13:05",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:24"
    },
    {
        "opis": "Otwarte zaj\u0119cia edukacyjno \u2013 ruchowe dla dzieci w wieku 3-7 lat, zawieraj\u0105ce elementy edukacji czytelniczej, mi\u0119dzykulturowej i historycznej, kt\u00f3re pozwol\u0105 dziecku pozna\u0107 otaczaj\u0105cy go \u015bwiat.",
        "tytu\u0142": "Podr\u00f3\u017ce w czasie i przestrzeni",
        "old_eid": "170",
        "data / godzina": "19.05.2015 @ 16:30 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "13.04.2015 @ 14:01"
    },
    {
        "opis": "Otwarte zaj\u0119cia edukacyjno \u2013 ruchowe dla dzieci w wieku 3-7 lat, zawieraj\u0105ce elementy edukacji czytelniczej, mi\u0119dzykulturowej i historycznej, kt\u00f3re pozwol\u0105 dziecku pozna\u0107 otaczaj\u0105cy go \u015bwiat.",
        "tytu\u0142": "Podr\u00f3\u017ce w czasie i przestrzeni",
        "old_eid": "222",
        "data / godzina": "30.06.2015 @ 16:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "07.05.2015 @ 14:56"
    },
    {
        "opis": "Miejska Biblioteka Publiczna Galeria Ksi\u0105\u017cki przy wsp\u00f3\u0142pracy z Ksi\u0119garni\u0105 Logos serdecznie zaprasza do gry!Proponujemy Wam nowy rodzaj gier \u2013 ambitnych, kolorowych, atrakcyjnych i z pomys\u0142em. Gra nie polega ju\u017c tylko na rzucaniu kostk\u0105 i dotarciu jako pierwszy do mety, ale wymaga od gracza sporego wysi\u0142ku umys\u0142owego. W\u015br\u00f3d licznych propozycji znajdziecie gry logiczne, strategiczne, kooperacyjne, ekonomiczne, familijne czy towarzyskie. W Klubie TACTIC gramy w ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 o godz. 17.00. S\u0105 to spotkania otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych graczy. Przyjd\u017a i zagraj.",
        "tytu\u0142": "TACTIC Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowych",
        "old_eid": "218",
        "data / godzina": "03.06.2015 @ 17:00",
        "uaktualniony": "07.05.2015 @ 14:50",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "07.05.2015 @ 14:46"
    },
    {
        "opis": "Jeden z najciekawszych francuskich debiut\u00f3w ostatnich lat. To utrzymany w stylu film\u00f3w Johna Cassavetesa realistyczny portret silnej i wolnej kobiety, kt\u00f3ra wybra\u0142a \u017cycie poza granicami obyczaj\u00f3w i zasad tradycyjnego spo\u0142ecze\u0144stwa. Film inspirowany prawdziw\u0105 \u201eparty girl\u201d \u2013 matk\u0105 jednego z re\u017cyser\u00f3w, kt\u00f3ra w filmie gra sam\u0105 siebie.Ang\u00e9lique daleko do stereotypowego wizerunku pani w \u015brednim wieku. Jest najstarsza z grupy pracuj\u0105cych w nocnym barze kobiet. Nie zwalnia tempa \u017cycia, wci\u0105\u017c lubi si\u0119 bawi\u0107 i \u015bwietnie czuje si\u0119 w towarzystwie m\u0119\u017cczyzn. Cho\u0107 czasy si\u0119 zmieniaj\u0105 i w lokalu zaczyna ubywa\u0107 go\u015bci, uczucia sta\u0142ego klienta Michaela s\u0105 niezmienne. Od lat bez pami\u0119ci w niej zakochany, kt\u00f3rego\u015b dnia nieoczekiwanie prosi j\u0105 o r\u0119k\u0119...Dozwolony od 15 lat, czas trwania: 96 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eParty Girl\u201d",
        "old_eid": "269",
        "data / godzina": "29.05.2015 @ 18:15",
        "uaktualniony": "20.05.2015 @ 12:45",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 12:44"
    },
    {
        "opis": "Film daje widzom niepowtarzaln\u0105 szans\u0119 poznania Papie\u017ca Polaka takim, jakim zna\u0142o go tylko kilku najbli\u017cszych przyjaci\u00f3\u0142 i wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w. W filmie wykorzystano niezwyk\u0142e, nie publikowane do tej pory materia\u0142y wideo, stanowi\u0105ce zapis prywatnych wyjazd\u00f3w, rozm\u00f3w i spotka\u0144 Jana Paw\u0142a II. W filmie us\u0142yszymy \u2013 mi\u0119dzy innymi \u2013 wspomnienia kardyna\u0142a Stanis\u0142awa Dziwisza, Arturo Mari \u2013 osobistego fotografa Jana Paw\u0142a II, a tak\u017ce ochroniarza Egildo Biocca oraz innych ludzi, kt\u00f3rzy mieli okazj\u0119 pozna\u0107 Ojca \u015awi\u0119tego w mniej oficjalnych okoliczno\u015bciach, podczas Jego prywatnych w\u0119dr\u00f3wek i urlop\u00f3w.\u00a0Dozwolony: od 7 lat, czas trwania: 75 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eApartament\u201d Premiera",
        "old_eid": "267",
        "uaktualniony": "20.05.2015 @ 12:29",
        "data / godzina": "04.06.2015 @ 16:45",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 12:28"
    },
    {
        "opis": "Spotkania filmowe w ramach @ktywnego seniora. Wst\u0119p wolny. Cykl spotka\u0144, kt\u00f3rych celem jest przypomnienie starego kina polskiego. Cz\u0119sto zapomniane, a warto\u015bciowe obrazy filmowe s\u0105 przywo\u0142ane na nowym ekranie. \u201eTo tak jak w kinie\u201d, bo nie ca\u0142kiem kinowo, raczej rozrywkowo, w mi\u0142ej atmosferze poznajemy tak\u017ce wsp\u00f3\u0142czesne polskie filmy, kt\u00f3re sami wybieramy z naszych zbior\u00f3w.",
        "tytu\u0142": "To tak jak w kinie. Spotkania filmowe",
        "old_eid": "630",
        "data / godzina": "17.09.2015 @ 10:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Multimedia",
        "dodany": "14.09.2015 @ 12:57"
    },
    {
        "opis": "\"KoKo Smoko\" Ma\u0142y ognisty smok Kokos otrzymuje zadanie - musi strzec ognistej trawy, kt\u00f3ra jest skarbem jego rodu.Przez chwil\u0119 nieuwagi trawa znika bez \u015bladu. Kokos musi wyruszy\u0107 na jej poszukiwanie. W przygodzie towarzysz\u0105 mu przyjaciele: smok Oskar i kolczatka Lusia.Wyprawa okazuje si\u0119 niebezpieczna, na swej drodze napotykaj\u0105 nieprzyjaci\u00f3\u0142,a na dodatek bez ognistej trawy ca\u0142a wyspa jest zagro\u017cona. Je\u015bli Kokosowi si\u0119 nie uda - mo\u017ce to oznacza\u0107 katastrof\u0119.Ma\u0142y bohater musi uratowa\u0107 sw\u0105 ojczyzn\u0119 i zawalczy\u0107 o pok\u00f3j pomi\u0119dzy gatunkami.Dozwolony bez ogranicze\u0144. Czas trwania 83 minuty.Ceny: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy), 12 z\u0142 (dzieci i m\u0142odzie\u017c szkolna).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "527",
        "data / godzina": "19.08.2015 @ 10:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 10:52"
    },
    {
        "opis": "Popo\u0142udnie z plansz\u00f3wk\u0105. Zaj\u0119cia z wykorzystaniem gier planszowych,  o godz. 17.00, Informatorium, wst\u0119p wolny, dla wszystkich!",
        "tytu\u0142": "TACTIC Popo\u0142udnie z plansz\u00f3wk\u0105",
        "old_eid": "698",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:55",
        "data / godzina": "25.11.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:54"
    },
    {
        "opis": "TANIEC TOWARZYSKI dla pocz\u0105tkuj\u0105cych",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "400",
        "data / godzina": "01.07.2015 @ 9:30 - 11:00",
        "miejsce": "Miekie Gimn. nr 2 w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 2a /sala gimn.",
        "dodany": "26.06.2015 @ 11:09"
    },
    {
        "opis": "GRY S\u0141OWNE",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "456",
        "data / godzina": "13.07.2015 @ 9:00 - 12:00",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "26.06.2015 @ 12:25"
    },
    {
        "opis": "\"Romeo i Julia\" w wykonaniu Teatru Bolszoj w Moskwie to jedna z najbardziej znanych wersji arcydzie\u0142a Prokofiewa. Wielu choreograf\u00f3w si\u0119ga\u0142o i nadal si\u0119ga t\u0119 histori\u0119, ale tylko nieliczni pozostaj\u0105 na d\u0142u\u017cej w pami\u0119ci widz\u00f3w i na afiszach teatr\u00f3w. Do takich dzie\u0142 nale\u017cy \u201eRomeo i Julia\u201d Jurija Grigorowicza - d\u0142ugoletniego dyrektora artystycznego baletu Teatru Bolszoj. Monumentalna inscenizacja zachowuje niemal ca\u0142o\u015b\u0107 r\u00f3wnie wielkiej partytury Prokofiewa. Barwne korowody masek i sceny walk na szpady przenosz\u0105 widza w \u015bwiat renesansowego miasta-pa\u0144stwa z jego rodowymi wa\u015bniami, zabaw\u0105 na placach i uliczkach. Na pierwszym planie pozostaje jednak delikatna krucha Julia i m\u0142odzie\u0144czy Romeo oraz ich uczucie wyra\u017cone bez s\u0142\u00f3w w sztuce ta\u0144ca. Choreografia: Jurij GrigorowiczLibretto: Sergiej Prokofiew, Sergiej Radlov, Adrian Piotrovski na podstawie dramatu Williama Szekspira \"Romeo i Julia\"Muzyka: Sergiej ProkofiewCzas trwania: 135 minut, bilety: 30 z\u0142 (normalny), 25 z\u0142 (ulgowy)",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \"Romeo i Julia\" -  retransmisja baletu",
        "old_eid": "66",
        "data / godzina": "08.03.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\"Nasze Kino\" O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "03.03.2015 @ 12:29"
    },
    {
        "opis": "GRY, ZAGADKI, \u0141AMIG\u0141\u00d3WKI",
        "tytu\u0142": "LATO Z M\u0141ODZIE\u017bOWYM DOMEM KULTURY",
        "old_eid": "393",
        "data / godzina": "30.06.2015 @ 10:00 - 11:30",
        "miejsce": "Dom Dziecka w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Krasickiego 14 /\u015bwietlica/",
        "dodany": "26.06.2015 @ 10:54"
    },
    {
        "opis": "Narodowy Teatr Edukacji, kolejny raz w niezwykle udany spos\u00f3b przypomina widzom jedn\u0105 z bajek dzieci\u0144stwa Waszych rodzic\u00f3w, w kt\u00f3rej jasno i czytelnie zawarte s\u0105 podbudowane g\u0142\u0119bokim mora\u0142em nieprzemijaj\u0105ce warto\u015bci wychowawczo-edukacyjne. \u201eW Rzacholeckim Lesie, nieopodal Jiczyna mieszka\u0142 s\u0142ynny rozb\u00f3jnik Rumcajs ze swoj\u0105 \u017con\u0105 Hank\u0105 i synkiem Cypiskiem\u2026\u201d \u2013 w ten spos\u00f3b zaczyna si\u0119 pi\u0119kna czeska bajka, kt\u00f3ra ju\u017c od dziesi\u0119cioleci bawi liczne pokolenia dzieci w niemal ca\u0142ej Europie. Jej autorem jest Vaclav  \u0106tvrtek, czeski pisarz, autor dobranocek i ksi\u0105\u017cek dla dzieci. Dzieci\u0144stwo sp\u0119dzi\u0142 w Jiczynie, gdzie p\u00f3\u017aniej osadzi\u0142 swojego najbardziej znanego bohatera, rozb\u00f3jnikaRumcajsa.",
        "tytu\u0142": "Teatr Narodowy,Spektakl pt. Jak Rumcajs Cypiska uratowa\u0142.",
        "old_eid": "53",
        "uaktualniony": "19.02.2015 @ 22:12",
        "data / godzina": "14.04.2015 @ 9:30",
        "adres www": "www.narodowyteatredukacji.pl/repertuar/rumcajs/",
        "uwagi": "Dzieci z NP,,BAJKA",
        "dodany": "19.02.2015 @ 22:12",
        "miejsce": "OCK"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Tac Tic Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowy",
        "old_eid": "320",
        "data / godzina": "05.08.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:29",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:43"
    },
    {
        "opis": "Trening my\u015blenia tw\u00f3rczego (kalambury, gry i zadania tw\u00f3rcze)",
        "tytu\u0142": "SOBOTA W MDK",
        "old_eid": "202",
        "data / godzina": "25.04.2015 @ 9:00 - 10:30",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "MDK O\u015bwi\u0119cim ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "21.04.2015 @ 10:55"
    },
    {
        "opis": "Wsp\u00f3lny seans filmowy, ka\u017cdy pi\u0105tek godz. 17.30 Multimedi@ wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Bajkowe Kino",
        "old_eid": "750",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:56",
        "data / godzina": "04.12.2015 @ 17:30 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Multimedia",
        "dodany": "15.10.2015 @ 15:18"
    },
    {
        "opis": "Grupa 7. Zaj\u0119cia na zapisy, grupa zamkni\u0119ta.",
        "tytu\u0142": "INFOGENERACJA. KURS KOMPUTEROWY Gr. 7",
        "old_eid": "733",
        "data / godzina": "05.11.2015 @ 14:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia parter",
        "dodany": "13.10.2015 @ 15:15"
    },
    {
        "opis": "Otwarte, tematyczne zaj\u0119cia plastyczne dla dzieci do 7 lat.",
        "tytu\u0142": "Plastusiowe studio",
        "old_eid": "622",
        "data / godzina": "15.10.2015 @ 17:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "14.09.2015 @ 12:27"
    },
    {
        "tytu\u0142": "Film dokumentalny \"Wyrok na W\u0119grzech\"",
        "old_eid": "678",
        "data / godzina": "08.10.2015 @ 18:00 - 20:00",
        "uwagi": "Wst\u0119p wolny",
        "dodany": "02.10.2015 @ 16:19",
        "miejsce": "Caf\u00e9 Bergson, plac Ks. Jana Skarbka 2, O\u015bwi\u0119cim"
    },
    {
        "opis": "Grupa 7. Zaj\u0119cia na zapisy, grupa zamkni\u0119ta",
        "tytu\u0142": "INFOGENERACJA. KURS KOMPUTEROWY Gr. 7",
        "old_eid": "734",
        "data / godzina": "19.11.2015 @ 14:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia parter",
        "dodany": "13.10.2015 @ 15:21"
    },
    {
        "opis": "Otwarte, tematyczne zaj\u0119cia plastyczne dla dzieci do 7 lat.",
        "tytu\u0142": "Plastusiowe Studio",
        "old_eid": "623",
        "data / godzina": "19.10.2015 @ 17:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "14.09.2015 @ 12:28"
    },
    {
        "opis": "zaj\u0119cia bezp\u0142atne w dw\u00f3ch grupach - gimnazja i podstaw\u00f3wki",
        "tytu\u0142": "Wakacje z koszyk\u00f3wk\u0105",
        "old_eid": "470",
        "data / godzina": "29.06.2015 @ 9:00 - 13:00",
        "adres www": "www.mosir.oswiecim.pl",
        "miejsce": "Miejskie Gimnazjum Nr 2 - sala gimnastyczna, 9.00-13.00",
        "dodany": "29.06.2015 @ 14:34"
    },
    {
        "tytu\u0142": "Koncert zespo\u0142u \u201d Cisza Jak Ta\u201d",
        "old_eid": "679",
        "data / godzina": "03.10.2015 @ 18:00 - 20:00",
        "adres www": "www.pttk.oswiecim.net.pl/?p=1442",
        "uwagi": "Wst\u0119p wolny",
        "dodany": "02.10.2015 @ 16:58",
        "miejsce": "Sala Koncertowa Pa\u0144stwowej Szko\u0142y Muzycznej w O\u015bwi\u0119cimiu"
    },
    {
        "opis": "Odlotowe dzie\u0142o tw\u00f3rc\u00f3w znakomitych animacji \u201eFrankenweenie\u201d i \u201eFantastyczny Pan Lis\u201d. Ptaszek, kt\u00f3ry nigdy wcze\u015bniej nie wychyli\u0142 dzioba poza rodzinne gniazdo, zostaje przez pomy\u0142k\u0119 przewodnikiem stada i ma poprowadzi\u0107 grup\u0119 do ciep\u0142ych kraj\u00f3w. Problem w tym, \u017ce nie ma poj\u0119cia, gdzie le\u017cy Afryka. Jednak za spraw\u0105 pierzastych przyjaci\u00f3\u0142 i sympatycznej biedronki, kt\u00f3ra ma troch\u0119 nier\u00f3wno pod kropkami, ma\u0142y bohater poka\u017ce wszystkim, gdzie ptaki zimuj\u0105!Wersja j\u0119zykowa: dubbing, czas trwania: 90 minut.Bilety: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eFru!\u201d 3D",
        "old_eid": "113",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 13:16",
        "data / godzina": "23.03.2015 @ 16:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201dO\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 13:16"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Tac Tic Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowy",
        "old_eid": "327",
        "data / godzina": "12.08.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:31",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:53"
    },
    {
        "opis": "Retransmisja spektaklu z Teatru Szekspirowskiego Globe w Londynie z cyklu Globe on Screen w ramach prezentacji teatralnych \"Tygiel Teatralny\".",
        "tytu\u0142": "\"Sen nocy letniej\" - retransmisja spektaklu z Londynu",
        "old_eid": "648",
        "data / godzina": "18.10.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "uwagi": "Wst\u0119p z biletami (do odbioru w OCK)",
        "dodany": "24.09.2015 @ 13:42",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Lubisz zabaw\u0119 w teatr ? Do\u0142\u0105cz do \"Rozweso\u0142ka\" !Biblioteka zaprasza wszystkie ch\u0119tne dzieci do udzia\u0142u w zaj\u0119ciach teatralnych w Teatrzyku Rozweso\u0142ek. Zainteresowane dzieci prosimy o kontakt z Bibliotek\u0105 M\u0142odych. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w ka\u017cdy poniedzia\u0142ek o godz. 16.00 w klasopracowni na I pi\u0119trze lub Auli. Zaj\u0119cia teatralne dla dzieci w wieku 7-12 lat.",
        "tytu\u0142": "Teatrzyk Rozweso\u0142ek",
        "old_eid": "498",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "30.09.2015 @ 16:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI CLD",
        "dodany": "04.08.2015 @ 14:02"
    },
    {
        "opis": "\"Weso\u0142a wd\u00f3wka\" Franza L\u00e9hara ju\u017c od ponad 100 lat utrzymuje si\u0119 na scenach operetkowych i operowych ca\u0142ego \u015bwiata. Jest jednym z najpopularniejszych dzie\u0142 w literaturze operetkowej i najwybitniejsz\u0105 pozycj\u0105 w dorobku kompozytora. Pi\u0119kna muzyka, arie, duety...Dowcipna historia pe\u0142na zwrot\u00f3w akcji w wykonaniu artyst\u00f3w Opery \u015al\u0105skiej w Bytomiu.Czas trwania 160 minut (2 przerwy).",
        "tytu\u0142": "Operetka \"Weso\u0142a wd\u00f3wka\"",
        "old_eid": "555",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "07.11.2015 @ 18:00 - 20:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/Wesola-wdowka---operetka-Franza-L%C3%A9har",
        "uwagi": "Bilety: 70 z\u0142, 60 z\u0142, 50 z\u0142, 20 z\u0142.",
        "dodany": "07.08.2015 @ 15:38",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia dla najm\u0142odszych dzieci prowadzi Monika Marczy\u0144ska. Dzia\u0142ania w ramach projektu edukacyjnego 1000 pierwszych dni dla zdrowia.",
        "tytu\u0142": "Smacznie i zdrowo na talerzu",
        "old_eid": "500",
        "data / godzina": "15.09.2015 @ 16:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "04.08.2015 @ 14:12"
    },
    {
        "opis": "Kabaret Hrabi to esencja wzi\u0119ta z kilku najwi\u0119kszych polskich kabaret\u00f3w \"m\u0142odego pokolenia\". Od razu zwr\u00f3cili na siebie uwag\u0119 programem \u201eDemo\u201d, kt\u00f3ry by\u0142 prezentacj\u0105 ich mo\u017cliwo\u015bci. Publiczno\u015b\u0107 kona\u0142a ze \u015bmiechu.Kabaret Jurki jest przedstawicielem tradycyjnego w formie kabaretu. Na jego program sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 skecze, monologi i piosenki o r\u00f3\u017cnorodnej tematyce obyczajowo-spo\u0142ecznej.",
        "tytu\u0142": "Aktorem w p\u0142ot - program Kabaretu Hrabi i Kabaretu Jurki",
        "old_eid": "556",
        "uaktualniony": "24.09.2015 @ 14:36",
        "data / godzina": "19.11.2015 @ 18:00 - 20:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/Aktorem-w-plot---program-Kabaretu-Hrabi-i-",
        "uwagi": "Bilety: 65 z\u0142, 55 z\u0142, 45 z\u0142, 20 z\u0142.",
        "dodany": "07.08.2015 @ 15:43",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "\"Barbie Rockowa Ksi\u0119\u017cniczka\" Courtney to wsp\u00f3\u0142czesna ksi\u0119\u017cniczka, Erika to gwiazda rocka. Niespodziewanie Courtney trafia na Ob\u00f3z Gwiazd POP a Erika na Ob\u00f3z dla Ksi\u0119\u017cniczek. Festiwal w kt\u00f3rym konkuruj\u0105 ze sob\u0105 oba obozy ma by\u0107 zamkni\u0119ty - dochodzi do pojednania wszystkich uczestnik\u00f3w. Wszystko w imi\u0119 walki o spe\u0142nienie marze\u0144.Dozwolony bez ogranicze\u0144. Czas trwania 76 minut.Ceny: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy), 12 z\u0142 (dzieci i m\u0142odzie\u017c szkolna do 31.08).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "558",
        "data / godzina": "28.08.2015 @ 16:30",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.08.2015 @ 10:05"
    },
    {
        "opis": "Otwarte szkolenie dla m\u0142odzie\u017cy, CO, JAK I PO CO - CZYLI M\u00d3J POTENCJA\u0141 - warsztaty pozwol\u0105 uczestnikom, na poznanie samego siebie, swojego potencja\u0142u, typu osobowo\u015bci, predyspozycji i umiej\u0119tno\u015bci. Prowadz\u0105: Anna Krawczyk,Katarzyna Her\u00f3d.",
        "tytu\u0142": "Co, jak i po co, czyli m\u00f3j potencja\u0142. \"M\u0142odzie\u017cy! Do dzie\u0142a",
        "old_eid": "503",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "16.09.2015 @ 17:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/mlodziez/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "04.08.2015 @ 14:29"
    },
    {
        "opis": "\"Barbie Rockowa Ksi\u0119\u017cniczka\" Courtney to wsp\u00f3\u0142czesna ksi\u0119\u017cniczka, Erika to gwiazda rocka. Niespodziewanie Courtney trafia na Ob\u00f3z Gwiazd POP a Erika na Ob\u00f3z dla Ksi\u0119\u017cniczek. Festiwal w kt\u00f3rym konkuruj\u0105 ze sob\u0105 oba obozy ma by\u0107 zamkni\u0119ty - dochodzi do pojednania wszystkich uczestnik\u00f3w. Wszystko w imi\u0119 walki o spe\u0142nienie marze\u0144.Dozwolony bez ogranicze\u0144. Czas trwania 76 minut.Ceny: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy), 12 z\u0142 (dzieci i m\u0142odzie\u017c szkolna do 31.08).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "559",
        "data / godzina": "02.09.2015 @ 10:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.08.2015 @ 10:08"
    },
    {
        "opis": "Spotkania te odbywaj\u0105 si\u0119 co miesi\u0105c i maj\u0105 form\u0119 prelekcji prowadzonych przez o\u015bwi\u0119cimskich pasjonat\u00f3w historii naszego regionu. Na spotkaniach odkrywane s\u0105 na nowo stare zabytki, przypomina si\u0119 histori\u0119 s\u0142ynnych mieszka\u0144c\u00f3w, a tak\u017ce promuje si\u0119 sztuk\u0119 regionaln\u0105.",
        "tytu\u0142": "Dawno temu w naszym mie\u015bcie - spotkania z histori\u0105",
        "old_eid": "181",
        "data / godzina": "28.05.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "13.04.2015 @ 14:26"
    },
    {
        "opis": "Otwarte szkolenie dla m\u0142odzie\u017cy. ZARZ\u0104DZANIE CZASEM I ENERGI\u0104 - na warsztatach uzyskasz wiedz\u0119 jak w pe\u0142ni wykorzystywa\u0107 swoje zasoby w okre\u015blonym czasie, jakzarz\u0105dza\u0107 swoimi zadaniami. B\u0119dziesz mia\u0142 r\u00f3wnie\u017c o\u017cliwo\u015b\u0107 zrozumie\u0107 jak funkcjonujesz ka\u017cdego dnia,dowiesz si\u0119 czym jest zarz\u0105dzanie czasem, odkryjesz w\u0142asne nawyki zwi\u0105zane z osobist\u0105 energi\u0105 oraz zrozumiesz jak najlepiej j\u0105 wykorzysta\u0107. Prowadzi Sylwia Nikko Biernacka, machinafotografika.pl/",
        "tytu\u0142": "Zarz\u0105dzanie czasem i energi\u0105. \"M\u0142odzie\u017cy! do dzie\u0142a\"",
        "old_eid": "504",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "23.09.2015 @ 17:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/mlodziez/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "04.08.2015 @ 14:30"
    },
    {
        "opis": "\"Barbie Rockowa Ksi\u0119\u017cniczka\" Courtney to wsp\u00f3\u0142czesna ksi\u0119\u017cniczka, Erika to gwiazda rocka. Niespodziewanie Courtney trafia na Ob\u00f3z Gwiazd POP a Erika na Ob\u00f3z dla Ksi\u0119\u017cniczek. Festiwal w kt\u00f3rym konkuruj\u0105 ze sob\u0105 oba obozy ma by\u0107 zamkni\u0119ty - dochodzi do pojednania wszystkich uczestnik\u00f3w. Wszystko w imi\u0119 walki o spe\u0142nienie marze\u0144.Dozwolony bez ogranicze\u0144. Czas trwania 76 minut.Ceny: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy), 12 z\u0142 (dzieci i m\u0142odzie\u017c szkolna do 31.08).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "560",
        "data / godzina": "03.09.2015 @ 16:30",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.08.2015 @ 10:09"
    },
    {
        "opis": "Wystawa artyst\u00f3w ziemi o\u015bwi\u0119cimskiej w ramach \u015awi\u0119ta Miasta O\u015bwi\u0119cim.",
        "tytu\u0142": "WYSTAWA O\u015bwi\u0119cimski Salon Sztuki",
        "old_eid": "551",
        "uaktualniony": "07.08.2015 @ 15:15",
        "data / godzina": "29.08.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 15:00"
    },
    {
        "opis": "Jedna z najpopularniejszych i najbardziej lubianych polskich piosenkarek, kt\u00f3r\u0105 publiczno\u015b\u0107 ceni za indywidualno\u015b\u0107, osobowo\u015b\u0107 sceniczn\u0105 i dobr\u0105 piosenk\u0119. Halina Kunicka to niekwestionowana gwiazda polskiej piosenki. Wielk\u0105 popularno\u015bci\u0105 cieszy\u0142a si\u0119 w latach 60. i 70. i dzisiaj nadal zachwyca widz\u00f3w swoj\u0105 wra\u017cliwo\u015bci\u0105 muzyczn\u0105.Koncert realizowany w ramach projektu OCK \"Kultura 50/50\"Bilety: 20 z\u0142.",
        "tytu\u0142": "\u015awiat nie jest taki z\u0142y - koncert Haliny Kunickiej",
        "old_eid": "552",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "11.10.2015 @ 18:00 - 20:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 15:05"
    },
    {
        "opis": "Lubisz zabaw\u0119 w teatr ? Do\u0142\u0105cz do \"Rozweso\u0142ka\" !Biblioteka zaprasza wszystkie ch\u0119tne dzieci do udzia\u0142u w zaj\u0119ciach teatralnych w Teatrzyku Rozweso\u0142ek. Zainteresowane dzieci prosimy o kontakt z Bibliotek\u0105 M\u0142odych. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w ka\u017cdy poniedzia\u0142ek o godz. 16.00 w klasopracowni na I pi\u0119trze lub Auli. Zaj\u0119cia teatralne dla dzieci w wieku 7-12 lat.",
        "tytu\u0142": "Teatrzyk Rozweso\u0142ek",
        "old_eid": "496",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "16.09.2015 @ 16:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI CLD",
        "dodany": "04.08.2015 @ 13:59"
    },
    {
        "opis": "Lubisz zabaw\u0119 w teatr ? Do\u0142\u0105cz do \"Rozweso\u0142ka\" !Biblioteka zaprasza wszystkie ch\u0119tne dzieci do udzia\u0142u w zaj\u0119ciach teatralnych w Teatrzyku Rozweso\u0142ek. Zainteresowane dzieci prosimy o kontakt z Bibliotek\u0105 M\u0142odych. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w ka\u017cdy poniedzia\u0142ek o godz. 16.00 w klasopracowni na I pi\u0119trze lub Auli. Zaj\u0119cia teatralne dla dzieci w wieku 7-12 lat.",
        "tytu\u0142": "Teatrzyk Rozweso\u0142ek",
        "old_eid": "497",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "23.09.2015 @ 16:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI CLD",
        "dodany": "04.08.2015 @ 14:00"
    },
    {
        "opis": "Spektakl komediowy w wykonaniu aktor\u00f3w  Teatru Bagatela w Krakowie. Nadzwyczajna opowie\u015b\u0107 o mi\u0142o\u015bci, wierno\u015bci i codziennym \u017cyciu dw\u00f3ch ma\u0142\u017ce\u0144stw. Komedia miesza si\u0119 z fantastyk\u0105 a \u017cycie ze \u015bmierci\u0105. W jednej z g\u0142\u00f3wnych r\u00f3l - Magdalena Walach.Czas trwania 120 minut (1 przerwa)Bilety: 65 z\u0142, 55 z\u0142, 45 z\u0142, 20 z\u0142.",
        "tytu\u0142": "Spektakl: Kochankowie nie z tej ziemi",
        "old_eid": "553",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "17.10.2015 @ 18:00 - 20:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/Kochankowie-nie-z-tej-ziemi---spektakl-kom",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 15:24"
    },
    {
        "opis": "Zasady \u017cywienia dzieci w wieku od 0-3 lat. Szkolenie prowadzi Anna Malarek. Dzia\u0142ania w ramach projektu edukacyjnego 1000 pierwszych dni dla zdrowia.",
        "tytu\u0142": "Akademia Rodzica",
        "old_eid": "501",
        "data / godzina": "13.10.2015 @ 16:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "04.08.2015 @ 14:15"
    },
    {
        "opis": "\"Czy jest w domu kakao\" jest kompilacj\u0105 najnowszych skeczy Kabaretu Smile z Lublina, kt\u00f3re robi\u0105 furor\u0119 w\u015br\u00f3d publiczno\u015bci w ka\u017cdym wieku. W programie zobaczy\u0107 mo\u017cna przer\u00f3\u017cne postacie, od s\u0142ynnego kierowcy TIR-a Stanis\u0142awa, przez szambiarza, mistrza baletu, po rabusia na \u201etacierzy\u0144skim\u201d.",
        "tytu\u0142": "Czy jest w domu kakao? - program Kabaretu Smile",
        "old_eid": "557",
        "data / godzina": "27.11.2015 @ 18:00 - 20:00",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 11:10",
        "uwagi": "Bilety: 55 z\u0142, 45 z\u0142, 35 z\u0142.",
        "dodany": "07.08.2015 @ 15:48",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia dla najm\u0142odszych dzieci prowadzi Monika Marczy\u0144ska. Dzia\u0142ania w ramach projektu edukacyjnego 1000 pierwszych dni dla zdrowia.",
        "tytu\u0142": "W zdrowym ciele, zdrowy duch",
        "old_eid": "502",
        "data / godzina": "13.10.2015 @ 16:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "04.08.2015 @ 14:16"
    },
    {
        "opis": "Lubisz zabaw\u0119 w teatr ? Do\u0142\u0105cz do \"Rozweso\u0142ka\" !Biblioteka zaprasza wszystkie ch\u0119tne dzieci do udzia\u0142u w zaj\u0119ciach teatralnych w Teatrzyku Rozweso\u0142ek. Zainteresowane dzieci prosimy o kontakt z Bibliotek\u0105 M\u0142odych. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w ka\u017cdy poniedzia\u0142ek o godz. 16.00 w klasopracowni na I pi\u0119trze lub Auli. Zaj\u0119cia teatralne dla dzieci w wieku 7-12 lat.",
        "tytu\u0142": "Teatrzyk Rozweso\u0142ek",
        "old_eid": "495",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "09.09.2015 @ 16:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "04.08.2015 @ 13:57"
    },
    {
        "opis": "Program Kabaretu M\u0142odych Pan\u00f3w, kt\u00f3ry jest ich jubileuszowym projektem. Porcja wykwintnych skeczy przygotowanych - ze szczypt\u0105 ironii - na bazie naj\u015bwie\u017cszych spostrze\u017ce\u0144.Bilety: 55 z\u0142, 45 z\u0142, 35 z\u0142, 20 z\u0142.",
        "tytu\u0142": "10 na 10, czyli urodziny! - program Kabaretu M\u0142odych Pan\u00f3w",
        "old_eid": "550",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "04.10.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 14:56"
    },
    {
        "old_eid": "494",
        "data / godzina": "11.03.2016 @ 18:00",
        "tytu\u0142": "Spotkanie autorskie z Mariuszem Szczyg\u0142em",
        "dodany": "31.07.2015 @ 14:20",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula"
    },
    {
        "opis": "Spektakl w re\u017cyserii Jana Englerta. \u201eIntryga\" to wielka mi\u0142o\u015b\u0107, zdrada, tajemnica, kt\u00f3ra nie mo\u017ce wyj\u015b\u0107 na jaw oraz zagadkowe morderstwo. Spektakl jest powrotem do starych, dobrych czas\u00f3w telewizyjnego Teatru Kobra. \"Intryga\" hiszpa\u0144skiego dramaturga Jaime Saloma zawiera porcj\u0119 sensacji oraz niez\u0142e aktorstwo.\u00a0Czas trwania 120 minut (1 przerwa).",
        "tytu\u0142": "Intryga - spektakl z Teatru Kamienica w Warszawie",
        "old_eid": "566",
        "uaktualniony": "24.09.2015 @ 14:44",
        "data / godzina": "05.12.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "uwagi": "Bilety: 85 z\u0142, 75 z\u0142, 65 z\u0142.",
        "dodany": "20.08.2015 @ 10:28",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "\"Bolek i Lolek na wakacjach\" - warsztaty teatralne dla dzieci.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE z O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury",
        "old_eid": "511",
        "data / godzina": "03.08.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 9:49"
    },
    {
        "opis": "Obok tradycyjnej ceremonii do\u017cynkowej b\u0119dzie wiele atrakcji zar\u00f3wno dla dzieci jak i doros\u0142ych.",
        "tytu\u0142": "\u015awi\u0119to Plon\u00f3w",
        "old_eid": "571",
        "data / godzina": "22.08.2015 @ 14:00",
        "miejsce": "Monowice - Dom Ludowy",
        "dodany": "21.08.2015 @ 15:11"
    },
    {
        "opis": "W programie: o 10 bieg dla dzieci na boisku Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Towarzystwa Salezja\u0144skiego, a od 14 na bulwarach blok imprez dla dzieci. O 16 prezentacja o\u015bwi\u0119cimskich i tyskich zespo\u0142\u00f3w muzycznych: Dziki, Baobab, Krzywa Alternatywa. Od 19 zabawa taneczna z DJ-em. Impreza ma charakter otwarty.",
        "tytu\u0142": "35 - lecie Solidarno\u015bci - Festyn rodzinny",
        "old_eid": "570",
        "data / godzina": "23.08.2015 @ 10:00",
        "miejsce": "Bulwary",
        "dodany": "21.08.2015 @ 15:06"
    },
    {
        "opis": "Otwarte, tematyczne zaj\u0119cia plastyczne dla dzieci do 7 lat.",
        "tytu\u0142": "Plastusiowe Studio",
        "old_eid": "626",
        "uaktualniony": "13.10.2015 @ 18:15",
        "data / godzina": "29.10.2015 @ 17:30 - 18:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "14.09.2015 @ 12:32"
    },
    {
        "opis": "Cykl spotka\u0144, kt\u00f3rych celem jest przypomnienie starego kina polskiego. Cz\u0119sto zapomniane, a warto\u015bciowe obrazy filmowe s\u0105 przywo\u0142ane na nowym ekranie. \u201eTo tak jak w kinie\u201d, bo nie ca\u0142kiem kinowo, raczej rozrywkowo, w mi\u0142ej atmosferze poznajemy tak\u017ce wsp\u00f3\u0142czesne polskie filmy, kt\u00f3re sami wybieramy z naszych zbior\u00f3w.",
        "tytu\u0142": "To tak jak w kinie - spotkania z adaptacj\u0105 filmow\u0105",
        "old_eid": "682",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:55",
        "data / godzina": "26.11.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Multimedia/Aula",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:13"
    },
    {
        "opis": "\"Bolek i Lolek na wakacjach\" - warsztaty teatralne dla dzieci.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE z O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury",
        "old_eid": "512",
        "uaktualniony": "07.08.2015 @ 9:52",
        "data / godzina": "07.08.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 9:51"
    },
    {
        "opis": "\"Bolek i Lolek na wakacjach\" - warsztaty teatralne dla dzieci.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE z O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury",
        "old_eid": "513",
        "uaktualniony": "07.08.2015 @ 9:52",
        "data / godzina": "10.08.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 9:49"
    },
    {
        "opis": "Koncert w wykonaniu orkiestry Alla Vienna z towarzyszeniem solistki Sylwii Strugi\u0144skiej.  Zaprezentowane zostan\u0105 najpi\u0119kniejsze piosenki Anny German oraz motywy instrumentalne z polskich seriali: \"Polskie drogi\", \"Janosik\", \"Dom\".Koncert realizowany w ramach projektu OCK \"Kultura 50/50\". Bilety: 20 z\u0142.",
        "tytu\u0142": "KONCERT. \"Ksi\u0119\u017cyc i r\u00f3\u017ce\" - piosenki Anny German",
        "old_eid": "549",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "28.09.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "07.08.2015 @ 14:47"
    },
    {
        "opis": "Otwarte spotkanie podr\u00f3\u017cnicze dotycz\u0105ce Syberii. Spotkanie organizowane przez PTTK O\u015bwi\u0119cim. Wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "SYBERIA. Spotkanie podr\u00f3\u017cnicze",
        "old_eid": "510",
        "data / godzina": "24.09.2015 @ 18:00",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "04.08.2015 @ 14:52"
    },
    {
        "opis": "Otwarte spotkania, kt\u00f3re prowadz\u0105 adwokaci i radcowie prawni z Kancelarii Surowiec & Partner. Tematem tego spotkania b\u0119dzie: \"Zasiedzenie\".",
        "tytu\u0142": "Z prawem na co dzie\u0144",
        "old_eid": "183",
        "data / godzina": "13.05.2015 @ 18:00 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "13.04.2015 @ 14:30"
    },
    {
        "opis": "Stowarzyszenie Bezpiecznej Motoryzacji organizuje III Moto Piknik O\u015bwi\u0119cim 2015. Jest to impreza towarzysz\u0105ca drugiej edycji O\u015bwi\u0119cimskiego Rajdu STALMARK. Rajdowcy wyrusza z rynku o godzinie 9.  Z kolei od g.12 na  mieszka\u0144c\u00f3w jak co roku czeka mn\u00f3stwo atrakcji.",
        "tytu\u0142": "Rajd Samochodowy i Moto Piknik",
        "old_eid": "569",
        "data / godzina": "22.08.2015 @ 9:00",
        "miejsce": "Rynek o\u015bwi\u0119cimski",
        "dodany": "21.08.2015 @ 15:01"
    },
    {
        "opis": "Najnowsza komedia Woody'ego Allen'a. Akcja rozgrywa si\u0119 w Ameryce, zostaje owiana tajemnic\u0105... Skupia si\u0119 na historii profesora filozofii z\u00a0Rhode Island, kt\u00f3rego \u017cycie staje na g\u0142owie, gdy ten zaczyna spotyka\u0107 si\u0119 z jedn\u0105 ze swoich studentek.Dozwolony od 15 lat.  Czas trwania 96 minut. Ceny: 15 z\u0142(normalny), 13 z\u0142(ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "562",
        "data / godzina": "28.08.2015 @ 20:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.08.2015 @ 10:14"
    },
    {
        "opis": "Chcesz pozna\u0107 fascynuj\u0105cy \u015bwiat gier planszowych?A mo\u017ce ju\u017c grasz i chcesz pozna\u0107 najnowsze gry lub przedstawi\u0107 innym graczom swoj\u0105 propozycj\u0119?Teraz to nic trudnego! Miejska Biblioteka Publiczna Galeria Ksi\u0105\u017cki przy wsp\u00f3\u0142pracy z Ksi\u0119garni\u0105 Logos serdecznie zaprasza do gry!Proponujemy Wam nowy rodzaj gier \u2013 ambitnych, kolorowych, atrakcyjnych i z pomys\u0142em. Gra nie polega ju\u017c tylko na rzucaniu kostk\u0105 i dotarciu jako pierwszy do mety, ale wymaga od gracza sporego wysi\u0142ku umys\u0142owego. W\u015br\u00f3d licznych propozycji znajdziecie gry logiczne, strategiczne, kooperacyjne, ekonomiczne, familijne czy towarzyskie. W Klubie TACTIC gramy w ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 o godz. 17.00. S\u0105 to spotkania otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych graczy. Przyjd\u017a i zagraj :)",
        "tytu\u0142": "TACTIC. Popo\u0142udnie z plansz\u00f3wk\u0105",
        "old_eid": "507",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "07.10.2015 @ 17:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "04.08.2015 @ 14:35"
    },
    {
        "opis": "Najnowsza komedia Woody'ego Allen'a. Akcja rozgrywa si\u0119 w Ameryce, zostaje owiana tajemnic\u0105... Skupia si\u0119 na historii profesora filozofii z\u00a0Rhode Island, kt\u00f3rego \u017cycie staje na g\u0142owie, gdy ten zaczyna spotyka\u0107 si\u0119 z jedn\u0105 ze swoich studentek.Dozwolony od 15 lat.  Czas trwania 96 minut. Ceny: 15 z\u0142(normalny), 13 z\u0142(ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "563",
        "data / godzina": "03.09.2015 @ 18:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.08.2015 @ 10:16"
    },
    {
        "opis": "Otwarte szkolenie dla m\u0142odzie\u017cy. Zapisy w Bibliotece M\u0142odych osobi\u015bcie lub telefonicznie 33 847 98 01. NOWOMEDIALNA RELACJA - podczas warsztat\u00f3w wykorzystamy takie narz\u0119dzia online jak Animoto, Stupeflix, Canva by za po\u015brednictwem tzw. nowych medi\u00f3w stworzy\u0107 profesjonaln\u0105 relacj\u0119 z dzia\u0142a\u0144 projektowych.",
        "tytu\u0142": "Nowomedialna relacja.",
        "old_eid": "508",
        "uaktualniony": "13.10.2015 @ 18:13",
        "data / godzina": "21.10.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/mlodziez/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "04.08.2015 @ 14:37"
    },
    {
        "opis": "Zapraszamy wszystkich kibic\u00f3w pi\u0142ki no\u017cnej na turniej o Puchar Prezydenta Miasta O\u015bwi\u0119cimia. W rozgrywkach, opr\u00f3cz gospodarzy, wezm\u0105 udzia\u0142 uczniowie o\u015bwi\u0119cimskich szk\u00f3\u0142 podstawowych.",
        "tytu\u0142": "PUCHAR PREZYDENTA MIASTA O\u015aWIECIMIA",
        "old_eid": "235",
        "data / godzina": "20.05.2015 @ 10:00 - 14:00",
        "miejsce": "Orlik przy SP9 im. Or\u0119downik\u00f3w Pokoju w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "18.05.2015 @ 19:27"
    },
    {
        "opis": "Cykl spotka\u0144, kt\u00f3rych celem jest przypomnienie starego kina polskiego. Cz\u0119sto zapomniane, a warto\u015bciowe obrazy filmowe s\u0105 przywo\u0142ane na nowym ekranie. \u201eTo tak jak w kinie\u201d, bo nie ca\u0142kiem kinowo, raczej rozrywkowo, w mi\u0142ej atmosferze poznajemy tak\u017ce wsp\u00f3\u0142czesne polskie filmy, kt\u00f3re sami wybieramy z naszych zbior\u00f3w.",
        "tytu\u0142": "To tak jak w kinie - spotkania z adaptacj\u0105 filmow\u0105",
        "old_eid": "182",
        "data / godzina": "21.05.2015 @ 10:00 - 12:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Multimedia",
        "dodany": "13.04.2015 @ 14:27"
    },
    {
        "opis": "Najnowsza komedia Woody'ego Allen'a. Akcja rozgrywa si\u0119 w Ameryce, zostaje owiana tajemnic\u0105... Skupia si\u0119 na historii profesora filozofii z\u00a0Rhode Island, kt\u00f3rego \u017cycie staje na g\u0142owie, gdy ten zaczyna spotyka\u0107 si\u0119 z jedn\u0105 ze swoich studentek.Dozwolony od 15 lat.  Czas trwania 96 minut. Ceny: 15 z\u0142(normalny), 13 z\u0142(ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO",
        "old_eid": "564",
        "data / godzina": "03.09.2015 @ 20:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.08.2015 @ 10:17"
    },
    {
        "opis": "Wystawa fotografii ze zbior\u00f3w \u0141ukasza Szyma\u0144skiego. \"70 lat Osiedla\". Wystawa dost\u0119pna w godzinach otwarcia Biblioteki.",
        "tytu\u0142": "70 LAT OSIEDLA. ZE ZBIOR\u00d3W \u0141UKASZA SZYMA\u0143SKIEGO. WYSTAWA",
        "old_eid": "509",
        "data / godzina": "07.09.2015 - 23.09.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Galeria Przechodnia",
        "dodany": "04.08.2015 @ 14:49"
    },
    {
        "opis": "Otwarte zaj\u0119cia dla dzieci w wieku 2.5 \u2013 3 latka, maj\u0105ce na celu wprowadzenie do edukacji czytelniczej i spo\u0142ecznej.",
        "tytu\u0142": "Akademia malucha",
        "old_eid": "189",
        "data / godzina": "14.05.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "13.04.2015 @ 14:55"
    },
    {
        "opis": "Learn2learn. Otwarte szkolenie dla m\u0142odzie\u017cy. Zapisy w Bibliotece M\u0142odych osobi\u015bcie lub telefonicznie 33 847 98 01LEARN2LEARN - czyli od czego zacz\u0105\u0107 lub jak wznowi\u0107nauk\u0119 j\u0119zyka obcego, jakie konkretnie kroki podj\u0105\u0107, by utrzyma\u0107 motywacj\u0119 i systematyczno\u015b\u0107 oraz poznasz najskuteczniejsze metody przyspieszonej nauki j\u0119zyka (m.in zapami\u0119tywania s\u0142\u00f3wek, nauki poprawnej wymowy i zasad gramatycznych). Prowadzi Amadeusz Ley, psychoedukacja.edu.pl/",
        "tytu\u0142": "Learn2Learn. M\u0142odzie\u017cy! do dzie\u0142a",
        "old_eid": "506",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "07.10.2015 @ 17:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/mlodziez/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "04.08.2015 @ 14:33"
    },
    {
        "opis": "Praca przestrzenna z wykorzystaniem talerzy papierowych",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Klub artysty - talerzykowy \u015bwiat",
        "old_eid": "297",
        "data / godzina": "20.07.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:24",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 10:50"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Makiety Kolejowe Pi\u0119trusek",
        "old_eid": "344",
        "data / godzina": "27.08.2015 @ 16:00 - 19:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:35",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "25.05.2015 @ 12:52"
    },
    {
        "tytu\u0142": "\"Kr\u00f3lowa \u015aniegu\" - spektakl dla dzieci",
        "old_eid": "664",
        "data / godzina": "22.10.2015 @ 8:30 - 9:30",
        "uwagi": "Bilety w plac\u00f3wkach o\u015bwiatowych",
        "dodany": "24.09.2015 @ 14:50",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "zaj\u0119cia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy  (bezp\u0142atne)na zaj\u0119ciach wykonujemy mini dekoracje do domu z materia\u0142\u00f3w recyklingowych i \u0142atwo przetwarzalnych. Wykorzystujemy powt\u00f3rnie materia\u0142y do ozdabiania przedmiot\u00f3w ju\u017c istniej\u0105cych zmieniaj\u0105c przy tym ich zastosowanie. \u0141\u0105cz\u0105c ro\u017cne metody plastyczne tworzymy opakowania, lampiony, ozdoby okazjonalne np. kartki \u015bwi\u0105teczne i  ro\u017cne ma\u0142e formy - nie koniecznie u\u017cytkowe.",
        "tytu\u0142": "Zdobnictwo i scrapbooking",
        "old_eid": "758",
        "data / godzina": "09.11.2015 @ 16:00 - 17:30",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "15.10.2015 @ 20:21"
    },
    {
        "opis": "Kolejny raz mieszka\u0144cy naszego miasta (i nie tylko) b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 zwiedzi\u0107 noc\u0105, miejsca kt\u00f3re znamy, ale nie zawsze je odwiedzamy. W tym roku do\u0142\u0105czy\u0142o do nas kolejne muzeum, a co za tym idzie, wi\u0119cej nocnych atrakcji dla mieszka\u0144c\u00f3w!Instytucje bior\u0105ce udzia\u0142 w Nocy Muze\u00f3w to; Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu, Synagoga i Muzeum \u017bydowskie, Stowarzyszenie Rom\u00f3w w Polsce, Zak\u0142ad Salezja\u0144ski im Ks. Bosko oraz Zgromadzenie Si\u00f3str Matki Bo\u017cej Bolesnej (Serafitki). Wsp\u00f3\u0142organizator, Urz\u0105d Miasta O\u015bwi\u0119cim.Ka\u017cda z instytucji przygotowa\u0142a wiele atrakcji i niespodzianek dla zwiedzaj\u0105cych, jedn\u0105 z nich b\u0119dzie Nocny Quiz.ZAPRASZAMY, WST\u0118P WOLNY!Wi\u0119cej informacji na plakatach i na stronach internetowych poszczeg\u00f3lnych plac\u00f3wek.",
        "tytu\u0142": "NOC MUZE\u00d3W W O\u015aWI\u0118CIMIU",
        "old_eid": "199",
        "uaktualniony": "17.04.2015 @ 11:03",
        "data / godzina": "16.05.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "muzeum-zamek.pl/noc-muzeow-w-oswiecimiu/",
        "uwagi": "Noc Muze\u00f3w od g. 17.00 - 24.00",
        "dodany": "17.04.2015 @ 11:00",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Tac Tic Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowy",
        "old_eid": "300",
        "data / godzina": "22.07.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:25",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 10:53"
    },
    {
        "opis": "Otwarte spotkania, kt\u00f3re prowadz\u0105 adwokaci i radcowie prawni z Kancelarii Surowiec & Partner. Tematem tego spotkania b\u0119dzie: \"Upad\u0142o\u015b\u0107 konsumencka\".",
        "tytu\u0142": "Z prawem na co dzie\u0144 \"Upad\u0142o\u015b\u0107 konsumencka\"",
        "old_eid": "223",
        "data / godzina": "17.06.2015 @ 18:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "07.05.2015 @ 14:58"
    },
    {
        "opis": "10 grudnia przypada Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Praw Cz\u0142owieka. W nawi\u0105zaniu do tej daty zapraszamy na II. Mi\u0119dzynarodow\u0105 Konferencj\u0119 pt. O wolno\u015bci i prawach cz\u0142owieka.  W tym roku wiod\u0105cym tematem jest rola propagandy i mowy nienawi\u015bci w kszta\u0142towaniu propagandowego wizerunku wroga/obcego/innego. To s\u0142owa bowiem potrafi\u0105 uruchomi\u0107 mechanizm, kt\u00f3ry w miar\u0119 up\u0142ywu czasu \u2013 i kolejnych zdarze\u0144 \u2013 coraz trudniej zatrzyma\u0107 i kt\u00f3ry prowadzi\u0107 mo\u017ce do zbrodni.",
        "tytu\u0142": "O wolno\u015bci i prawach cz\u0142owieka: GDY S\u0141OWA ZABIJAJ\u0104",
        "old_eid": "852",
        "data / godzina": "10.12.2015 @ 9:00 - 16:30",
        "adres www": "www.ofpc.pl/Home-2.html",
        "uwagi": "UDZIA\u0141 W KONFERENCJI JEST BEZP\u0141ATNY.",
        "dodany": "12.11.2015 @ 17:17",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula"
    },
    {
        "opis": "Zabawy i konkursy zwi\u0105zane z charakterystyk\u0105 Japonii, jej kultur\u0105, ludno\u015bci\u0105, tradycjami.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Podr\u00f3\u017c po Japonii",
        "old_eid": "342",
        "data / godzina": "25.08.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:35",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 12:46"
    },
    {
        "opis": "Czytanie ma\u0142ym pacjentom na oddziale dzieci\u0119cym o\u015bwi\u0119cimskiego szpitala.",
        "tytu\u0142": "Czytanie uzdrawia",
        "old_eid": "599",
        "data / godzina": "27.10.2015 @ 14:00",
        "miejsce": "Biblioteka w Szpitalu Oddzia\u0142 dzieci\u0119cy O\u015bwi\u0119cim",
        "dodany": "14.09.2015 @ 11:10"
    },
    {
        "opis": "Zapraszamy serdecznie Przedszkolak\u00f3w z Rodzicami oraz wszystkich przyjaci\u00f3\u0142 szko\u0142y na Dni Otwarte. W programie: 1. WIOSENNY KIERMASZ \u015aWI\u0104TECZNY2. WYST\u0118P UCZNI\u00d3W KLAS 2 pt. \"Wielkanoc\"3. ZWIEDZANIE SZKO\u0141Y",
        "tytu\u0142": "DNI OTWARTE SP 9",
        "old_eid": "157",
        "data / godzina": "25.03.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "miejsce": "SP nr 9 im. Or\u0119downik\u00f3w Pokoju w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "24.03.2015 @ 9:17"
    },
    {
        "opis": "Wydarzenie w ramach \"Tygla teatralnego\".",
        "tytu\u0142": "\"Poeta odej\u015b\u0107 nie mo\u017ce\" - Grupy \u017bywego S\u0142owa Infinitas",
        "old_eid": "653",
        "data / godzina": "22.10.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/III-Tygiel-Teatralny---prezentacje-teatral",
        "uwagi": "Wst\u0119p wolny",
        "dodany": "24.09.2015 @ 14:09",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Wst\u0119p wolny. Kreatywne warsztaty scratcha.",
        "tytu\u0142": "CODEWEEK. Speedcoding",
        "old_eid": "597",
        "data / godzina": "12.10.2015 @ 18:00 - 19:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Klasopracownia parter",
        "dodany": "14.09.2015 @ 11:07"
    },
    {
        "opis": "Poziom ponadpodstawowy. Zapraszamy na spotkania konwersacyjne, podczas kt\u00f3rych od\u015bwie\u017cysz swoje s\u0142ownictwo, poczytasz ksi\u0105\u017cki w j\u0119zyku angielskim, a tak\u017ce przypomnisz sobie zagadnienia gramatyczne w mi\u0142ym towarzystwie. Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Konwersacje w j\u0119zyku angielskim",
        "old_eid": "709",
        "data / godzina": "09.11.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "uaktualniony": "29.10.2015 @ 18:23",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "13.10.2015 @ 14:12"
    },
    {
        "opis": "Biblioteka zaprasza wszystkie ch\u0119tne dzieci do udzia\u0142u w zaj\u0119ciach teatralnych w Teatrzyku Rozweso\u0142ek. \u201eRozweso\u0142ek\u201d. Zainteresowane dzieci prosimy o kontakt z Bibliotek\u0105 M\u0142odych. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 o godz. 16.30 w klasopracowni na I pi\u0119trze lub Auli.",
        "tytu\u0142": "Teatrzyk Rozweso\u0142ek",
        "old_eid": "706",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:04",
        "data / godzina": "18.11.2015 @ 16:30 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "13.10.2015 @ 14:04"
    },
    {
        "opis": "Poziom ponadpodstawowy. Zapraszamy na spotkania konwersacyjne, podczas kt\u00f3rych od\u015bwie\u017cysz swoje s\u0142ownictwo, poczytasz ksi\u0105\u017cki w j\u0119zyku angielskim, a tak\u017ce przypomnisz sobie zagadnienia gramatyczne w mi\u0142ym towarzystwie. Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Konwersacje w j\u0119zyku angielskim",
        "old_eid": "710",
        "data / godzina": "16.11.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:03",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "13.10.2015 @ 14:13"
    },
    {
        "opis": "Spektakle w wykonaniu klas teatralnych z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 nr 1 w O\u015bwi\u0119cimiu. Wydarzenie w ramach \"Tygla Teatralnego\".",
        "tytu\u0142": "Prometeusz i Dzi\u00f3b w dzi\u00f3b - przedstawienie ZS nr 1",
        "old_eid": "654",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "23.10.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/III-Tygiel-Teatralny---prezentacje-teatral",
        "uwagi": "Wst\u0119p wolny",
        "dodany": "24.09.2015 @ 14:11",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Biblioteka zaprasza wszystkie ch\u0119tne dzieci do udzia\u0142u w zaj\u0119ciach teatralnych w Teatrzyku Rozweso\u0142ek. \u201eRozweso\u0142ek\u201d. Zainteresowane dzieci prosimy o kontakt z Bibliotek\u0105 M\u0142odych. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 o godz. 16.30 w klasopracowni na I pi\u0119trze lub Auli.",
        "tytu\u0142": "Teatrzyk Rozweso\u0142ek",
        "old_eid": "707",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:55",
        "data / godzina": "25.11.2015 @ 16:30 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "13.10.2015 @ 14:05"
    },
    {
        "opis": "Wydarzenie w ramach \"Tygla Teatralnego\".",
        "tytu\u0142": "\"Burza\" retransmisja spektaklu z Teatru Szekspirowskiego Globe",
        "old_eid": "651",
        "data / godzina": "21.10.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/III-Tygiel-Teatralny---prezentacje-teatral",
        "uwagi": "Wst\u0119p z biletami (odbi\u00f3r w OCK)",
        "dodany": "24.09.2015 @ 13:49",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Otwarte spotkanie autorskie w Bibliotece. Go\u015b\u0107 specjalny S\u0142awomir Koper, polski pisarz ksi\u0105\u017cek historycznych, publicysta, felietonista tygodnika Do Rzeczy, publikuje w Historia, M\u00f3wi\u0105 wieki, Poznaj \u015awiat.",
        "tytu\u0142": "S\u0142awomir Koper w Bibliotece",
        "old_eid": "595",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 12:17",
        "data / godzina": "12.11.2015 @ 18:00 - 19:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/slawomir-koper-spotkanie/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Aula",
        "dodany": "14.09.2015 @ 11:00"
    },
    {
        "tytu\u0142": "HALLOWEEN - O\u015bwi\u0119cimski SABAT",
        "old_eid": "813",
        "data / godzina": "31.10.2015 @ 21:00 - 23:45",
        "adres www": "www.facebook.com/events/720102111454919/",
        "uwagi": "REZERWACJE 570-292-292",
        "dodany": "29.10.2015 @ 18:19",
        "miejsce": "Klub Ministerstwo, ul. Solskiego 2"
    },
    {
        "opis": "Wydarzenie w ramach \"Tygla Teatralnego\"",
        "tytu\u0142": "\"Poeta odej\u015b\u0107 nie mo\u017ce\"  Grupy \u017bywego S\u0142owa Infinitas",
        "old_eid": "652",
        "data / godzina": "22.09.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/III-Tygiel-Teatralny---prezentacje-teatral",
        "uwagi": "Wst\u0119p wolny",
        "dodany": "24.09.2015 @ 13:55",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Poziom ponadpodstawowy. Zapraszamy na spotkania konwersacyjne, podczas kt\u00f3rych od\u015bwie\u017cysz swoje s\u0142ownictwo, poczytasz ksi\u0105\u017cki w j\u0119zyku angielskim, a tak\u017ce przypomnisz sobie zagadnienia gramatyczne w mi\u0142ym towarzystwie. Wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "Konwersacje w j\u0119zyku angielskim",
        "old_eid": "708",
        "data / godzina": "30.11.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:19",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "13.10.2015 @ 14:11"
    },
    {
        "opis": "Wsp\u00f3lny seans filmowy, ka\u017cdy pi\u0105tek godz. 17.30 Multimedi@ wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Bajkowe kino",
        "old_eid": "751",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:57",
        "data / godzina": "11.12.2015 @ 17:30 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Multimedia",
        "dodany": "15.10.2015 @ 15:19"
    },
    {
        "opis": "Grupa 3. Poziom podstawowy. Zaj\u0119cia na zapisy, grupa zamkni\u0119ta.",
        "tytu\u0142": "INFOGENERACJA. KURS KOMPUTEROWY Gr. 3",
        "old_eid": "726",
        "data / godzina": "17.11.2015 @ 12:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia parter",
        "dodany": "13.10.2015 @ 15:08"
    },
    {
        "tytu\u0142": "IMPREZA STUDENCKA - PWSZ Otrz\u0119siny",
        "old_eid": "812",
        "data / godzina": "30.10.2015 @ 21:00 - 23:45",
        "adres www": "www.facebook.com/events/1665100547069150/",
        "uwagi": "REZERWACJE 570-292-292",
        "dodany": "29.10.2015 @ 18:17",
        "miejsce": "Klub Ministerstwo, ul. Solskiego 2"
    },
    {
        "opis": "zaj\u0119cia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy  (bezp\u0142atne)na zaj\u0119ciach wykonujemy mini dekoracje do domu z materia\u0142\u00f3w recyklingowych i \u0142atwo przetwarzalnych. Wykorzystujemy powt\u00f3rnie materia\u0142y do ozdabiania przedmiot\u00f3w ju\u017c istniej\u0105cych zmieniaj\u0105c przy tym ich zastosowanie. \u0141\u0105cz\u0105c ro\u017cne metody plastyczne tworzymy opakowania, lampiony, ozdoby okazjonalne np. kartki \u015bwi\u0105teczne i  ro\u017cne ma\u0142e formy - nie koniecznie u\u017cytkowe.",
        "tytu\u0142": "Zdobnictwo i scrapbooking",
        "old_eid": "757",
        "data / godzina": "02.11.2015 @ 16:00 - 17:30",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "15.10.2015 @ 20:19"
    },
    {
        "tytu\u0142": "Spotkania dotycz\u0105ce lokalnej strategii rozwoju na lata 2014-202",
        "old_eid": "816",
        "data / godzina": "06.11.2015 @ 16:00 - 18:00",
        "adres www": "faktyoswiecim.pl/fakty/dolina-soly-zaprasza-na-spotkania-",
        "miejsce": "Gimnazjum Gminne nr 1 w Rajsku",
        "dodany": "02.11.2015 @ 9:09"
    },
    {
        "opis": "zaj\u0119cia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy  (bezp\u0142atne)na zaj\u0119ciach wykonujemy mini dekoracje do domu z materia\u0142\u00f3w recyklingowych i \u0142atwoprzetwarzalnych. Wykorzystujemy powt\u00f3rnie materia\u0142y do ozdabiania przedmiot\u00f3w ju\u017c istniej\u0105cych zmieniaj\u0105c przy tym ich zastosowanie. \u0141\u0105cz\u0105c ro\u017cne metody plastyczne tworzymy opakowania, lampiony, ozdoby okazjonalne np. kartki \u015bwi\u0105teczne i  ro\u017cne ma\u0142e formy - nie koniecznie u\u017cytkowe.",
        "tytu\u0142": "Zdobnictwo i scrapbooking",
        "old_eid": "756",
        "uaktualniony": "15.10.2015 @ 20:18",
        "data / godzina": "26.10.2015 @ 16:00 - 17:30",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "15.10.2015 @ 20:18"
    },
    {
        "opis": "Kolejny raz mieszka\u0144cy naszego miasta (i nie tylko) b\u0119d\u0105 mieli okazj\u0119 zwiedzi\u0107 noc\u0105, miejsca kt\u00f3re znamy, ale nie zawsze je odwiedzamy. W tym roku do\u0142\u0105czy\u0142o do nas kolejne muzeum, a co za tym idzie, wi\u0119cej nocnych atrakcji dla mieszka\u0144c\u00f3w!Instytucje bior\u0105ce udzia\u0142 w Nocy Muze\u00f3w to; Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu, Synagoga i Muzeum \u017bydowskie, Stowarzyszenie Rom\u00f3w w Polsce, Zak\u0142ad Salezja\u0144ski im Ks. Bosko oraz Zgromadzenie Si\u00f3str Matki Bo\u017cej Bolesnej (Serafitki).Wsp\u00f3\u0142organizator, Urz\u0105d Miasta O\u015bwi\u0119cim.Ka\u017cda z instytucji przygotowa\u0142a wiele atrakcji i niespodzianek dla zwiedzaj\u0105cych, jedn\u0105 z nich b\u0119dzie Nocny Quiz.ZAPRASZAMY, WST\u0118P WOLNY!Wi\u0119cej informacji na plakatach i na stronach internetowych poszczeg\u00f3lnych plac\u00f3wek.",
        "tytu\u0142": "NOC MUZE\u00d3W W O\u015aWI\u0118CIMIU",
        "old_eid": "198",
        "uaktualniony": "17.04.2015 @ 11:03",
        "data / godzina": "16.05.2015 - 17.05.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "muzeum-zamek.pl/noc-muzeow-w-oswiecimiu/",
        "uwagi": "Noc Muze\u00f3w od g. 17.00 - 24.00",
        "dodany": "17.04.2015 @ 11:00",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu"
    },
    {
        "opis": "zaj\u0119cia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy  (bezp\u0142atne)W ramach zaj\u0119\u0107 wykonujemy abstrakcyjne formy przestrzenne z materia\u0142\u00f3w recyklingowych i \u0142atwoprzetwarzalnych. Tworzymy kompozycje plastyczne z niepotrzebnych  i zu\u017cytych   przedmiot\u00f3w. \u0141\u0105cz\u0105c papieroplastyk\u0119, rze\u017ab\u0119 i  instalacj\u0119, przetwarzamy zb\u0119dne materia\u0142y, nadaj\u0105c im nowe formy i znaczenie.",
        "tytu\u0142": "Plastyczne formy przestrzenne",
        "old_eid": "755",
        "uaktualniony": "15.10.2015 @ 20:11",
        "data / godzina": "16.10.2015 @ 16:35 - 18:05",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "15.10.2015 @ 20:11"
    },
    {
        "opis": "Nadci\u0105ga potop i wkr\u00f3tce ca\u0142\u0105 Ziemi\u0119 zaleje woda. Jedynym ratunkiem dla zwierz\u0105t jest miejsce na Arce Noego, kt\u00f3rej kapitanem zosta\u0142 wynios\u0142y Kr\u00f3l Lew. Niestety, paru nieborak\u00f3w nie znalaz\u0142o si\u0119 na li\u015bcie upowa\u017cniaj\u0105cej do wej\u015bcia na pok\u0142ad i teraz maj\u0105... problem. Uroczy stw\u00f3r o imieniu Fini, przedstawiciel tajemniczego gatunku pluszczak\u00f3w, wspierany przez tr\u00f3jk\u0119 innych pechowc\u00f3w bez biletu wst\u0119pu na Ark\u0119, zmaga si\u0119 z nadci\u0105gaj\u0105c\u0105 powodzi\u0105 oraz stadem gryf\u00f3w-g\u0142odomor\u00f3w, kt\u00f3re... maj\u0105 smaka na pluszczaka.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO Ups! Arka odp\u0142yn\u0119\u0142a 3D",
        "old_eid": "251",
        "uaktualniony": "20.05.2015 @ 11:59",
        "data / godzina": "18.05.2015 @ 16:45",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 11:58"
    },
    {
        "tytu\u0142": "By\u0107 kobiet\u0105",
        "old_eid": "810",
        "data / godzina": "06.11.2015 @ 21:00 - 23:45",
        "adres www": "www.facebook.com/events/583975248409699/",
        "uwagi": "Rezerwacja lo\u017cy pod numerem: 601 255 435",
        "dodany": "29.10.2015 @ 18:15",
        "miejsce": "Klub Menago, wl. D\u0105browskiego 11a"
    },
    {
        "tytu\u0142": "MAGICZNE HALLOWEEN",
        "old_eid": "809",
        "data / godzina": "31.10.2015 @ 21:00 - 23:45",
        "adres www": "www.facebook.com/events/1485102561794629/",
        "uwagi": "Rezerwacja lo\u017cy pod numerem: 601 255 435",
        "dodany": "29.10.2015 @ 18:14",
        "miejsce": "Klub Menago, ul. D\u0105browskiego 11a"
    },
    {
        "opis": "zaj\u0119cia dla m\u0142odzie\u017cy  (bezp\u0142atne)na zaj\u0119ciach uczymy si\u0119 podstaw  rysunku \u017curnalowego, rysunku postaci, techniki projektowania odzie\u017cy i dodatk\u00f3w, historii mody we wsp\u00f3\u0142czesnym uj\u0119ciu, tworzenia w\u0142asnej teczki projektowej",
        "tytu\u0142": "Projektowanie mody i przedmiot\u00f3w",
        "old_eid": "754",
        "uaktualniony": "15.10.2015 @ 20:09",
        "data / godzina": "16.10.2015 @ 15:00 - 16:30",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "15.10.2015 @ 20:08"
    },
    {
        "opis": "zaj\u0119cia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy  (bezp\u0142atne) na zaj\u0119ciach wykonujemy mini dekoracje do domu z materia\u0142\u00f3w recyklingowych i \u0142atwo przetwarzalnych. Wykorzystujemy powt\u00f3rnie materia\u0142y do ozdabiania przedmiot\u00f3w ju\u017c istniej\u0105cych zmieniaj\u0105c przy tym ich zastosowanie. \u0141\u0105cz\u0105c ro\u017cne metody plastyczne tworzymy opakowania, lampiony, ozdoby okazjonalne np. kartki \u015bwi\u0105teczne i  ro\u017cne ma\u0142e formy - nie koniecznie u\u017cytkowe.",
        "tytu\u0142": "Zdobnictwo i scrapbooking",
        "old_eid": "753",
        "uaktualniony": "15.10.2015 @ 19:59",
        "data / godzina": "19.10.2015 @ 16:00 - 17:30",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "15.10.2015 @ 19:59"
    },
    {
        "old_eid": "807",
        "data / godzina": "14.11.2015 @ 13:00 - 15:00",
        "tytu\u0142": "D&R; Unia O\u015bwi\u0119cim - LKS Bobrek",
        "dodany": "29.10.2015 @ 18:10",
        "miejsce": "Boisko pi\u0142karskie MOSiR"
    },
    {
        "opis": "Wsp\u00f3lny seans filmowy, ka\u017cdy pi\u0105tek godz. 17.30 Multimedi@ wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Bajkowe kino",
        "old_eid": "752",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:58",
        "data / godzina": "18.12.2015 @ 17:30 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Multimedia",
        "dodany": "15.10.2015 @ 15:20"
    },
    {
        "old_eid": "674",
        "data / godzina": "11.10.2015 @ 17:00 - 18:30",
        "tytu\u0142": "KS Unia O\u015bwi\u0119cim - Naprz\u00f3d Jan\u00f3w",
        "dodany": "25.09.2015 @ 15:19",
        "miejsce": "Lodowisko MOSiR"
    },
    {
        "opis": "Otwarte tematyczne zaj\u0119cia plastyczne dla dzieci do 7 lat.",
        "tytu\u0142": "Plastusiowy \u015awiat",
        "old_eid": "618",
        "data / godzina": "01.10.2015 @ 17:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "14.09.2015 @ 12:21"
    },
    {
        "opis": "Grupa 5. Poziom podstawowy. Zaj\u0119cia na zapisy, grupa zamkni\u0119ta.",
        "tytu\u0142": "INFOGENERACJA. KURS KOMPUTEROWY Gr. 5",
        "old_eid": "729",
        "data / godzina": "05.11.2015 @ 10:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia parter",
        "dodany": "13.10.2015 @ 15:11"
    },
    {
        "old_eid": "673",
        "data / godzina": "29.09.2015 @ 18:00 - 19:30",
        "tytu\u0142": "KS Unia O\u015bwi\u0119cim - Ciarko PBS Bank STS Sanok",
        "dodany": "25.09.2015 @ 15:18",
        "miejsce": "Lodowisko MOSiR"
    },
    {
        "opis": "Nauka w Uniwersytecie Bibliotecznych \u017bak\u00f3w to prawdziwa przygoda i zabawa! Wyk\u0142ady i warsztaty w ramach Uniwersytetu skierowane s\u0105 do dzieci w wieku 7-12 lat. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w formie wyk\u0142ad\u00f3w i warsztat\u00f3w, prowadzonych przez zaproszonych specjalist\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzin wiedzy. Wszystkie zagadnienia prezentowane s\u0105 w spos\u00f3b przyst\u0119pny i atrakcyjny dla dzieci, zach\u0119caj\u0105c do prowadzenia w\u0142asnychbada\u0144 i szukania dalszych odpowiedzi. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 2 razy w miesi\u0105cu, trwaj\u0105 od pa\u017adziernika do czerwca i s\u0105 bezp\u0142atne. Zapisu dzieci na zaj\u0119cia dokona\u0107 mog\u0105 rodzice lub opiekunowie prawni sk\u0142adaj\u0105c wype\u0142niony formularz zg\u0142oszeniowy w Bibliotece M\u0142odych.",
        "tytu\u0142": "Uniwersytet Bibliotecznych \u017bak\u00f3w",
        "old_eid": "617",
        "data / godzina": "29.10.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Informatorium",
        "dodany": "14.09.2015 @ 12:12"
    },
    {
        "old_eid": "672",
        "data / godzina": "25.09.2015 @ 18:00 - 20:00",
        "tytu\u0142": "KS Unia O\u015bwi\u0119cim - JKH GKS Jastrz\u0119bie",
        "dodany": "25.09.2015 @ 15:16",
        "miejsce": "Lodowisko MOSiR"
    },
    {
        "opis": "Nauka w Uniwersytecie Bibliotecznych \u017bak\u00f3w to prawdziwa przygoda i zabawa! Wyk\u0142ady i warsztaty w ramach Uniwersytetu skierowane s\u0105 do dzieci w wieku 7-12 lat. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w formie wyk\u0142ad\u00f3w i warsztat\u00f3w, prowadzonych przez zaproszonych specjalist\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzin wiedzy. Wszystkie zagadnienia prezentowane s\u0105 w spos\u00f3b przyst\u0119pny i atrakcyjny dla dzieci, zach\u0119caj\u0105c do prowadzenia w\u0142asnychbada\u0144 i szukania dalszych odpowiedzi. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 2 razy w miesi\u0105cu, trwaj\u0105 od pa\u017adziernika do czerwca i s\u0105 bezp\u0142atne. Zapisu dzieci na zaj\u0119cia dokona\u0107 mog\u0105 rodzice lub opiekunowie prawni sk\u0142adaj\u0105c wype\u0142niony formularz zg\u0142oszeniowy w Bibliotece M\u0142odych.",
        "tytu\u0142": "Uniwersytet Bibliotecznych \u017bak\u00f3w Grupa I",
        "old_eid": "616",
        "data / godzina": "22.10.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Informatorium",
        "dodany": "14.09.2015 @ 12:11"
    },
    {
        "opis": "Grupa 4. Poziom podstawowy. Zaj\u0119cia na zapisy, grupa zamkni\u0119ta",
        "tytu\u0142": "INFOGENERACJA. KURS KOMPUTEROWY Gr. 4",
        "old_eid": "727",
        "data / godzina": "03.11.2015 @ 14:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia parter",
        "dodany": "13.10.2015 @ 15:09"
    },
    {
        "opis": "\u201eSekrety sceny. Kto jest kim w teatrze\u201d (grupa wiekowa 6-9 lat) - wyk\u0142ad Anny Katarzyny Machacz",
        "tytu\u0142": "O\u015bwi\u0119cimski Uniwersytet Dzieci\u0119cy",
        "old_eid": "671",
        "data / godzina": "12.12.2015 @ 11:30 - 13:00",
        "uaktualniony": "24.09.2015 @ 15:29",
        "uwagi": "Dla uczestnik\u00f3w Uniwersytetu Dzieci\u0119cego",
        "dodany": "24.09.2015 @ 15:28",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Grupa 3. Poziom podstawowy. Zaj\u0119cia na zapisy, grupa zamkni\u0119ta.",
        "tytu\u0142": "INFOGENERACJA. KURS KOMPUTEROWY Gr. 3",
        "old_eid": "725",
        "data / godzina": "03.11.2015 @ 12:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia parter",
        "dodany": "13.10.2015 @ 15:07"
    },
    {
        "opis": "\u017bacy na uroczystej Gali wr\u0119czenia 22. Og\u00f3lnopolskiej Nagrody Literackiej im. Kornela Makuszy\u0144skiego. Nauka w Uniwersytecie Bibliotecznych \u017bak\u00f3w to prawdziwa przygoda i zabawa! Wyk\u0142ady i warsztaty w ramach Uniwersytetu skierowane s\u0105 do dzieci w wieku 7-12 lat. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w formie wyk\u0142ad\u00f3w i warsztat\u00f3w, prowadzonych przez zaproszonych specjalist\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzin wiedzy. Wszystkie zagadnienia prezentowane s\u0105 w spos\u00f3b przyst\u0119pny i atrakcyjny dla dzieci, zach\u0119caj\u0105c do prowadzenia w\u0142asnychbada\u0144 i szukania dalszych odpowiedzi. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 2 razy w miesi\u0105cu, trwaj\u0105 od pa\u017adziernika do czerwca i s\u0105 bezp\u0142atne. Zapisu dzieci na zaj\u0119cia dokona\u0107 mog\u0105 rodzice lub opiekunowie prawni sk\u0142adaj\u0105c wype\u0142niony formularz zg\u0142oszeniowy w Bibliotece M\u0142odych.",
        "tytu\u0142": "Uniwersytet Bibliotecznych \u017bak\u00f3w 22. Gala wr\u0119czenia Kozio\u0142ka",
        "old_eid": "615",
        "data / godzina": "15.10.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Informatorium",
        "dodany": "14.09.2015 @ 12:09"
    },
    {
        "opis": "Spektakl w wykonaniu Studia Ma\u0142ych Form Teatralnych ART-RE z Krakowa. Rezerwacja bilet\u00f3w: cafe@ajcf.pl",
        "tytu\u0142": "Poranek teatralny - Z\u0142ota Rybka",
        "old_eid": "821",
        "data / godzina": "22.11.2015 @ 12:00 - 14:00",
        "uwagi": "Wst\u0119p z bezp\u0142atnymi biletami.",
        "dodany": "06.11.2015 @ 9:57",
        "miejsce": "Cafe Bergson, pl. ks. Skarbka 2"
    },
    {
        "opis": "Tematyczne zaj\u0119cia manualne i plastyczne dla dzieci do 7 lat, wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Plastusiowy \u015bwiat",
        "old_eid": "715",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:54",
        "data / godzina": "12.11.2015 @ 17:30 - 18:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "13.10.2015 @ 14:29"
    },
    {
        "opis": "zaj\u0119cia dla m\u0142odzie\u017cy  (bezp\u0142atne)na zaj\u0119ciach uczymy si\u0119 podstaw  rysunku \u017curnalowego, rysunku postaci, techniki projektowania odzie\u017cy i dodatk\u00f3w, historii mody we wsp\u00f3\u0142czesnym uj\u0119ciu, tworzenia w\u0142asnej teczki projektowej",
        "tytu\u0142": "Projektowanie mody i przedmiot\u00f3w",
        "old_eid": "761",
        "data / godzina": "06.11.2015 @ 15:00 - 16:30",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "15.10.2015 @ 20:24"
    },
    {
        "opis": "zaj\u0119cia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy  (bezp\u0142atne)W ramach zaj\u0119\u0107 wykonujemy abstrakcyjne formy przestrzenne z materia\u0142\u00f3w recyklingowych i \u0142atwoprzetwarzalnych. Tworzymy kompozycje plastyczne z niepotrzebnych  i zu\u017cytych   przedmiot\u00f3w. \u0141\u0105cz\u0105c papieroplastyk\u0119, rze\u017ab\u0119 i  instalacj\u0119, przetwarzamy zb\u0119dne materia\u0142y, nadaj\u0105c im nowe formy i znaczenie.",
        "tytu\u0142": "Plastyczne formy przestrzenne",
        "old_eid": "762",
        "data / godzina": "23.10.2015 @ 16:35 - 18:05",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "15.10.2015 @ 20:26"
    },
    {
        "old_eid": "817",
        "data / godzina": "06.12.2015 @ 10:00 - 18:00",
        "tytu\u0142": "Wioska \u015awi\u0119tego Miko\u0142aja",
        "dodany": "02.11.2015 @ 10:12",
        "miejsce": "Rynek G\u0142\u00f3wny"
    },
    {
        "opis": "Zapraszamy na kolejne sportowe spotkanie w ramach O\u015bwi\u0119cimskiej Amatorskiej Ligi Hokeja. Tym razem zmierz\u0105 sie ze sob\u0105 dru\u017cny Luce Bielsko-Bia\u0142a i Black Stars. Wst\u0119p wolny!",
        "tytu\u0142": "Mecz Luce BB vs Black Stars",
        "old_eid": "818",
        "data / godzina": "07.11.2015 @ 11:15 - 13:00",
        "adres www": "www.facebook.com/events/1644091069165872/",
        "miejsce": "Hala Lodowa, ul. Chemik\u00f3w, O\u015bwi\u0119cim",
        "dodany": "03.11.2015 @ 8:08"
    },
    {
        "opis": "Historia czterech m\u0142odych kobiet wychowanych w religii katolickiej, kt\u00f3re nagle dowiaduj\u0105 si\u0119 o swoich prawdziwych korzeniach. Film przedstawia ich dylematy \u2013 pr\u00f3b\u0119 okre\u015blenia swojej to\u017csamo\u015bci i zasymilowania z \u017cydowskim \u015brodowiskiem w kraju, kt\u00f3ry kiedy\u015b by\u0142 epicentrum ich \u015bwiata.",
        "tytu\u0142": "Film: Powr\u00f3t | The Return",
        "old_eid": "819",
        "data / godzina": "08.11.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.facebook.com/events/897123283698826/",
        "uwagi": "Wst\u0119p wolny.",
        "dodany": "03.11.2015 @ 8:10",
        "miejsce": "Cafe Bergson, plac ks. Jana Skarbka 2, O\u015bwi\u0119cim"
    },
    {
        "opis": "zaj\u0119cia dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy  (bezp\u0142atne)W ramach zaj\u0119\u0107 wykonujemy abstrakcyjne formy przestrzenne z materia\u0142\u00f3w recyklingowych i \u0142atwoprzetwarzalnych. Tworzymy kompozycje plastyczne z niepotrzebnych  i zu\u017cytych   przedmiot\u00f3w. \u0141\u0105cz\u0105c papieroplastyk\u0119, rze\u017ab\u0119 i  instalacj\u0119, przetwarzamy zb\u0119dne materia\u0142y, nadaj\u0105c im nowe formy i znaczenie.",
        "tytu\u0142": "Plastyczne formy przestrzenne",
        "old_eid": "763",
        "data / godzina": "30.10.2015 @ 16:35 - 18:05",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "15.10.2015 @ 20:27"
    },
    {
        "opis": "Otwarcie i prezentacja ekspozytora na pl. Ks. Jana Skarbka, w kt\u00f3rym wezm\u0105 udzia\u0142 autorzy i projektanci: Tomasz Bere\u017anicki, Magdalena Poprawska (Imaginga Studio), Bartosz Haduch oraz \u0141ukasz Marja\u0144ski.",
        "tytu\u0142": "O\u015bwi\u0119cimskie Historie",
        "old_eid": "820",
        "data / godzina": "09.11.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.facebook.com/events/1656174137994216/",
        "uwagi": "Wst\u0119p wolny.",
        "dodany": "03.11.2015 @ 8:11",
        "miejsce": "Cafe Bergson, plac ks. Jana Skarbka 2, O\u015bwi\u0119cim"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia 8 pa\u017adziernika poprowadzi Fabryka Kreatywno\u015bci. Nauka w Uniwersytecie Bibliotecznych \u017bak\u00f3w to prawdziwa przygoda i zabawa! Wyk\u0142ady i warsztaty w ramach Uniwersytetu skierowane s\u0105 do dzieci w wieku 7-12 lat. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w formie wyk\u0142ad\u00f3w i warsztat\u00f3w, prowadzonych przez zaproszonych specjalist\u00f3w z r\u00f3\u017cnych dziedzin wiedzy. Wszystkie zagadnienia prezentowane s\u0105 w spos\u00f3b przyst\u0119pny i atrakcyjny dla dzieci, zach\u0119caj\u0105c do prowadzenia w\u0142asnychbada\u0144 i szukania dalszych odpowiedzi. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 2 razy w miesi\u0105cu, trwaj\u0105 od pa\u017adziernika do czerwca i s\u0105 bezp\u0142atne. Zapisu dzieci na zaj\u0119cia dokona\u0107 mog\u0105 rodzice lub opiekunowie prawni sk\u0142adaj\u0105c wype\u0142niony formularz zg\u0142oszeniowy w Bibliotece M\u0142odych.",
        "tytu\u0142": "Uniwersytet Bibliotecznych \u017bak\u00f3w",
        "old_eid": "614",
        "data / godzina": "08.10.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Informatorium",
        "dodany": "14.09.2015 @ 12:07"
    },
    {
        "opis": "Cykl spotka\u0144, na kt\u00f3rych w oparciu o warto\u015bciow\u0105 literatur\u0119 poruszane s\u0105 zagadnienia zwi\u0105zane z wiar\u0105. Na ka\u017cdym spotkaniu omawiane s\u0105 r\u00f3\u017cne w\u0105tki religijne. Rozwa\u017caniom towarzyszy ksi\u0105dz Zbigniew Zachorek. Spotykamy si\u0119 raz w miesi\u0105cu w wyznaczony czwartek.",
        "tytu\u0142": "S\u0142owo daj\u0119",
        "old_eid": "192",
        "data / godzina": "30.04.2015 @ 18:30 - 19:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "14.04.2015 @ 13:38"
    },
    {
        "opis": "Otwarte Dru\u017cynowe Mistrzostwa MDK w Szachach dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy",
        "tytu\u0142": "SOBOTA W MDK",
        "old_eid": "200",
        "uaktualniony": "21.04.2015 @ 10:03",
        "data / godzina": "25.04.2015 @ 9:00",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "MDK O\u015bwi\u0119cim ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "21.04.2015 @ 10:03"
    },
    {
        "opis": "Nadci\u0105ga potop i wkr\u00f3tce ca\u0142\u0105 Ziemi\u0119 zaleje woda. Jedynym ratunkiem dla zwierz\u0105t jest miejsce na Arce Noego, kt\u00f3rej kapitanem zosta\u0142 wynios\u0142y Kr\u00f3l Lew. Niestety, paru nieborak\u00f3w nie znalaz\u0142o si\u0119 na li\u015bcie upowa\u017cniaj\u0105cej do wej\u015bcia na pok\u0142ad i teraz maj\u0105... problem. Uroczy stw\u00f3r o imieniu Fini, przedstawiciel tajemniczego gatunku pluszczak\u00f3w, wspierany przez tr\u00f3jk\u0119 innych pechowc\u00f3w bez biletu wst\u0119pu na Ark\u0119, zmaga si\u0119 z nadci\u0105gaj\u0105c\u0105 powodzi\u0105 oraz stadem gryf\u00f3w-g\u0142odomor\u00f3w, kt\u00f3re... maj\u0105 smaka na pluszczaka.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO Ups! Arka odp\u0142yn\u0119\u0142a 3D",
        "old_eid": "253",
        "uaktualniony": "20.05.2015 @ 11:59",
        "data / godzina": "20.05.2015 @ 16:45",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 11:58"
    },
    {
        "opis": "Spektakl: w re\u017cyserii Jana Englerta - w wykonaniu: Joanny Koroniewskiej, Beaty \u015acibak\u00f3wny, Szymona Bobrowskiego, Tomasza Stockingera i Zbigniewa Zamachowskiego.",
        "tytu\u0142": "Intryga - spektakl z Teatru Kamienica w Warszawie",
        "old_eid": "662",
        "data / godzina": "05.12.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/Intryga---spektakl-z-Teatru-Kamienica-w-Wa",
        "uwagi": "bilety: 85 z\u0142, 75 z\u0142, 65 z\u0142, 20 z\u0142",
        "dodany": "24.09.2015 @ 14:43",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Zapraszamy na spotkania konwersacyjne, podczas kt\u00f3rych od\u015bwie\u017cysz swoje s\u0142ownictwo, poczytasz ksi\u0105\u017cki w j\u0119zyku angielskim, a tak\u017ce przypomnisz sobie zagadnienia gramatyczne w mi\u0142ym towarzystwie. Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Konwersatorium angielskie",
        "old_eid": "765",
        "data / godzina": "07.12.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:56",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "16.10.2015 @ 14:58"
    },
    {
        "opis": "Lubisz zabaw\u0119 w teatr ? Do\u0142\u0105cz do \"Rozweso\u0142ka\" !Biblioteka zaprasza wszystkie ch\u0119tne dzieci do udzia\u0142u w zaj\u0119ciach teatralnych w Teatrzyku Rozweso\u0142ek. Zainteresowane dzieci prosimy o kontakt z Bibliotek\u0105 M\u0142odych. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w ka\u017cdy poniedzia\u0142ek o godz. 16.00 w klasopracowni na I pi\u0119trze lub Auli. Zaj\u0119cia teatralne dla dzieci w wieku 7-12 lat.",
        "tytu\u0142": "Teatrzyk ROZWESO\u0141EK",
        "old_eid": "606",
        "data / godzina": "14.10.2015 @ 16:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "14.09.2015 @ 11:41"
    },
    {
        "opis": "Tematyczne zaj\u0119cia manualne i plastyczne dla dzieci do 7 lat, wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "Plastusiowy \u015bwiat",
        "old_eid": "717",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:05",
        "data / godzina": "19.11.2015 @ 17:30 - 18:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "13.10.2015 @ 14:31"
    },
    {
        "opis": "Koncert w ramach projektu \"Kultura 50/50\", koncert zespo\u0142u GypsyFingers - w sk\u0142adzie: Victoria Coghlan oraz Luke Oldfield.",
        "tytu\u0142": "Wake Up. Be Yourself! - koncert zespo\u0142u GypsyFingers",
        "old_eid": "661",
        "data / godzina": "23.11.2015 @ 19:00 - 21:00",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 11:08",
        "uwagi": "Bilety: 20 z\u0142.",
        "dodany": "24.09.2015 @ 14:41",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Chcesz pozna\u0107 fascynuj\u0105cy \u015bwiat gier planszowych?A mo\u017ce ju\u017c grasz i chcesz pozna\u0107 najnowsze gry lub przedstawi\u0107 innym graczom swoj\u0105 propozycj\u0119?Teraz to nic trudnego! Miejska Biblioteka Publiczna Galeria Ksi\u0105\u017cki przy wsp\u00f3\u0142pracy z Ksi\u0119garni\u0105 Logos serdecznie zaprasza do gry!Proponujemy Wam nowy rodzaj gier \u2013 ambitnych, kolorowych, atrakcyjnych i z pomys\u0142em. Gra nie polega ju\u017c tylko na rzucaniu kostk\u0105 i dotarciu jako pierwszy do mety, ale wymaga od gracza sporego wysi\u0142ku umys\u0142owego. W\u015br\u00f3d licznych propozycji znajdziecie gry logiczne, strategiczne, kooperacyjne, ekonomiczne, familijne czy towarzyskie. W Klubie TACTIC gramy w ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 o godz. 17.00. S\u0105 to spotkania otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych graczy. Przyjd\u017a i zagraj :)",
        "tytu\u0142": "TACTIC Popo\u0142udnia z plansz\u00f3wk\u0105",
        "old_eid": "605",
        "data / godzina": "28.10.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Informatorium",
        "dodany": "14.09.2015 @ 11:29"
    },
    {
        "opis": "Lubisz zabaw\u0119 w teatr ? Do\u0142\u0105cz do \"Rozweso\u0142ka\" !Biblioteka zaprasza wszystkie ch\u0119tne dzieci do udzia\u0142u w zaj\u0119ciach teatralnych w Teatrzyku Rozweso\u0142ek. Zainteresowane dzieci prosimy o kontakt z Bibliotek\u0105 M\u0142odych. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w ka\u017cdy poniedzia\u0142ek o godz. 16.00 w klasopracowni na I pi\u0119trze lub Auli. Zaj\u0119cia teatralne dla dzieci w wieku 7-12 lat.",
        "tytu\u0142": "Teatrzyk ROZWESO\u0141EK",
        "old_eid": "607",
        "uaktualniony": "13.10.2015 @ 18:12",
        "data / godzina": "21.10.2015 @ 16:30 - 17:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "14.09.2015 @ 11:42"
    },
    {
        "tytu\u0142": "\"Malarstwo\" - otwarcie wystawy malarstwa Ryszarda Karchuta",
        "old_eid": "663",
        "data / godzina": "23.10.2015 @ 18:30 - 20:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "24.09.2015 @ 14:48"
    },
    {
        "opis": "Tematyczne zaj\u0119cia manualne i plastyczne dla dzieci do 7 lat, wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "Plastusiowy \u015bwiat",
        "old_eid": "719",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:55",
        "data / godzina": "26.11.2015 @ 17:30 - 18:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "13.10.2015 @ 14:32"
    },
    {
        "opis": "Lubisz zabaw\u0119 w teatr ? Do\u0142\u0105cz do \"Rozweso\u0142ka\" !Biblioteka zaprasza wszystkie ch\u0119tne dzieci do udzia\u0142u w zaj\u0119ciach teatralnych w Teatrzyku Rozweso\u0142ek. Zainteresowane dzieci prosimy o kontakt z Bibliotek\u0105 M\u0142odych. Zaj\u0119cia odbywaj\u0105 si\u0119 w ka\u017cdy poniedzia\u0142ek o godz. 16.00 w klasopracowni na I pi\u0119trze lub Auli. Zaj\u0119cia teatralne dla dzieci w wieku 7-12 lat.",
        "tytu\u0142": "Teatrzyk ROZWESO\u0141EK",
        "old_eid": "608",
        "uaktualniony": "13.10.2015 @ 18:14",
        "data / godzina": "28.10.2015 @ 16:30 - 17:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "14.09.2015 @ 11:43"
    },
    {
        "opis": "Koncert w ramach projektu Dom otwarty z cyklu: Muzyka - \u017ar\u00f3d\u0142o skojarze\u0144, koncert musicalowy w wykonaniu Barbary Brody-Malon i Rafa\u0142a Supi\u0144skiego pt. \"Mi\u0142o\u015b\u0107 Nie/Powa\u017cna\". Wokalistom b\u0119dzie towarzyszy\u0142 zesp\u00f3\u0142 w sk\u0142adzie: Tomasz Pala (piano), Sebastian Kret (gitara), Bart\u0142omiej Stuchlik (bas), \u0141ukasz Walczak (perkusja).",
        "tytu\u0142": "Mi\u0142o\u015b\u0107 Nie Powa\u017cna - koncert",
        "old_eid": "660",
        "data / godzina": "21.11.2015 @ 18:00 - 20:00",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 11:06",
        "uwagi": "Wst\u0119p z zaproszeniami",
        "dodany": "24.09.2015 @ 14:37",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Pod tajemnicz\u0105 nazw\u0105 kryje si\u0119 jak zwykle doskona\u0142a zabawa, mn\u00f3stwo niebanalnego humoru i spora dawka \u015bmiechu...",
        "tytu\u0142": "Skurcz - program Kabaretu Ani Mru-Mru",
        "old_eid": "568",
        "data / godzina": "12.12.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 11:11",
        "uwagi": "Bilety: 55 z\u0142, 45 z\u0142, 35 z\u0142.",
        "dodany": "20.08.2015 @ 10:34",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Spektakl z Teatru Kamienica w Warszawie, w re\u017cyserii Jana Englerta. \u201eIntryga\" to wielka mi\u0142o\u015b\u0107, zdrada, tajemnica, kt\u00f3ra nie mo\u017ce wyj\u015b\u0107 na jaw oraz zagadkowe morderstwo. Spektakl jest powrotem do starych, dobrych czas\u00f3w telewizyjnego Teatru Kobra. \"Intryga\" hiszpa\u0144skiego dramaturga Jaime Saloma zawiera porcj\u0119 sensacji oraz niez\u0142e aktorstwo.\u00a0Czas trwania 120 minut (1 przerwa).",
        "tytu\u0142": "Intryga - spektakl z Teatru Kamienica w Warszawie",
        "old_eid": "567",
        "uaktualniony": "24.09.2015 @ 14:44",
        "data / godzina": "05.12.2015 @ 20:00 - 22:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "uwagi": "Bilety: 85 z\u0142, 75 z\u0142, 65 z\u0142.",
        "dodany": "20.08.2015 @ 10:29",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "\u201eCzarno-bia\u0142e rysy wyobra\u017ani\u201d - wystawa rysunku Anny Witkowicz.Wystawa \u201eCzarno-bia\u0142e rysy wyobra\u017ani\u201d to zbi\u00f3r autorskich ilustracji ksi\u0105\u017ckowych powsta\u0142ych w latach 2014/2015, a tak\u017ce znak\u00f3w graficznych b\u0119d\u0105cych g\u0142\u00f3wnymi elementami plakat\u00f3w - syntez\u0105 przekazywanych informacji.",
        "tytu\u0142": "WYSTAWA Anny Witkowicz",
        "old_eid": "565",
        "data / godzina": "25.07.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.08.2015 @ 10:23"
    },
    {
        "opis": "Otwarte, tematyczne zaj\u0119cia plastyczne dla dzieci do 7 lat.",
        "tytu\u0142": "Plastusiowe studio",
        "old_eid": "621",
        "data / godzina": "12.10.2015 @ 17:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "14.09.2015 @ 12:26"
    },
    {
        "opis": "Otwarte tematyczne zaj\u0119cia plastyczne dla dzieci do 7 lat.",
        "tytu\u0142": "Plastusiowe Studio",
        "old_eid": "619",
        "data / godzina": "05.10.2015 @ 17:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "14.09.2015 @ 12:23"
    },
    {
        "old_eid": "675",
        "data / godzina": "16.10.2015 @ 18:00 - 19:30",
        "tytu\u0142": "KS Unia O\u015bwi\u0119cim - HK Zag\u0142\u0119bie Sosnowiec",
        "dodany": "25.09.2015 @ 15:19",
        "miejsce": "Lodowisko MOSiR"
    },
    {
        "opis": "11 kilometrowy bieg po o\u015bwi\u0119cimskich bulwarach. Start i Meta: Rynek G\u0142\u00f3wny w O\u015bwi\u0119cimiu, Organizator: O\u015bwi\u0119cimski Klub Biegacza \u201eZadyszka\u201d, Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 Towarzystwa Salezja\u0144skiego w O\u015bwi\u0119cimiu.Wsp\u00f3\u0142organizator: Miasto O\u015bwi\u0119cim.",
        "tytu\u0142": "V Bieg Niepodleg\u0142o\u015bciowy Jedenastka na 11 listopada",
        "old_eid": "797",
        "data / godzina": "11.11.2015 @ 14:00 - 16:00",
        "adres www": "www.zadyszka.org.pl",
        "dodany": "21.10.2015 @ 13:04"
    },
    {
        "opis": "9:30 - \"Wsp\u00f3lne \u015bpiewanie pie\u015bni patriotycznych\" - przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane z udzia\u0142em m\u0142odzie\u017cy o\u015bwi\u0119cimskich szk\u00f3\u0142.10:00 - msza \u015bwi\u0119ta za Ojczyzn\u0119 od mieszka\u0144c\u00f3w miasta O\u015bwi\u0119cim. 11:11 - uformowanie parady patriotycznej z udzia\u0142em mieszka\u0144c\u00f3w, orkiestry, poczt\u00f3w sztandarowych oraz harcerzy nios\u0105cych kilkunastomertow\u0105 flag\u0119 Polski. Parada przejdzie ulicami Starego Miasta w kierunku pl. Ko\u015bciuszki. W trakcie przej\u015bcia nast\u0105pi z\u0142o\u017cenie  kwiat\u00f3w pod obeliskiem Niepodleg\u0142o\u015bci przy ul. D\u0105browskiego. ok. 11:45 - uroczysto\u015b\u0107 g\u0142\u00f3wna na placu Tadeusza Ko\u015bciuszki przed Grobem Nieznanego \u017bo\u0142nierza: odegranie hymnu pa\u0144stwowego przez orkiestr\u0119 OCK, podniesienie flagi na maszt,wyst\u0105pienie Prezydenta Miasta, uroczyste sk\u0142adanie kwiat\u00f3w na p\u0142ycie Grobu Nieznanego \u017bo\u0142nierza przez\u00a0przedstawicieli w\u0142adz samorz\u0105dowych, organizacji, stowarzysze\u0144, szk\u00f3\u0142 oraz zak\u0142ad\u00f3w pracy,koncert pie\u015bni patriotycznych w wykonaniu ch\u00f3ru Auxilium.ok. 12:30 przej\u015bcie uczestnik\u00f3w na cmentarz parafialny:z\u0142o\u017cenie kwiat\u00f3w pod pomnikiem mogi\u0142\u0105 \u017bo\u0142nierzy Polskich poleg\u0142ych w latach 1914-1918, 1918-1921, 1939-1945,z\u0142o\u017cenie kwiat\u00f3w pod pomnikiem \u017bo\u0142nierzy poleg\u0142ych w\u00a0obronie O\u015bwi\u0119cimia we wrze\u015bniu 1939r.",
        "tytu\u0142": "Obchody 97 rocznicy Odzyskanie przez Polsk\u0119 Niepodleg\u0142o\u015bci",
        "old_eid": "798",
        "data / godzina": "11.11.2015 @ 9:30 - 13:00",
        "adres www": "www.um.oswiecim.pl",
        "miejsce": "Sanktuarium Matki Bo\u017cej Wspomo\u017cenia Wiernych Ksi\u0119\u017cy Salezjan",
        "dodany": "21.10.2015 @ 13:07"
    },
    {
        "opis": "WITAMINKI W WARZYWACH I OWOCACH NA JESIENNE I ZIMOWE DNI. WARSZTATY DLA DZIECI. Zaj\u0119cia na zapisy w Mikro\u015bwiecie Zabawy osobi\u015bcie lub telefonicznie 33 847 98 13",
        "tytu\u0142": "Akademia Rodzica - warsztaty dla dzieci",
        "old_eid": "743",
        "data / godzina": "18.11.2015 @ 17:00 - 18:30",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:04",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "15.10.2015 @ 10:59"
    },
    {
        "opis": "Grupa 6. Zaj\u0119cia na zapisy, grupa zamkni\u0119ta.",
        "tytu\u0142": "INFOGENERACJA. KURS KOMPUTEROWY Gr. 6",
        "old_eid": "731",
        "data / godzina": "05.11.2015 @ 12:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia parter",
        "dodany": "13.10.2015 @ 15:13"
    },
    {
        "opis": "Otwarte, tematyczne zaj\u0119cia plastyczne dla dzieci do 7 lat.",
        "tytu\u0142": "Plastusiowe Studio",
        "old_eid": "620",
        "data / godzina": "08.10.2015 @ 17:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "14.09.2015 @ 12:25"
    },
    {
        "old_eid": "676",
        "data / godzina": "27.10.2015 @ 18:00 - 19:30",
        "tytu\u0142": "KS Unia O\u015bwi\u0119cim - TatrySki Podhale",
        "dodany": "25.09.2015 @ 15:20",
        "miejsce": "Lodowisko MOSiR"
    },
    {
        "opis": "Grupa 6. Zaj\u0119cia na zapisy, grupa zamkni\u0119ta.",
        "tytu\u0142": "INFOGENERACJA. KURS KOMPUTEROWY Gr. 6",
        "old_eid": "732",
        "data / godzina": "19.11.2015 @ 12:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia parter",
        "dodany": "13.10.2015 @ 15:14"
    },
    {
        "opis": "Pokaz filmu \u201eDzwony pojednania\u201d autorstwa Grzegorza Gajewskiego, po\u0142\u0105czony z dyskusj\u0105 \u201eJak poprzez kultur\u0119 pokaza\u0107 histori\u0119\u201d.Spotkanie t\u0142umaczone symultanicznie na j\u0119zyk polski i niemiecki.",
        "tytu\u0142": "Dzwony pojednania - pokaz filmu",
        "old_eid": "741",
        "data / godzina": "15.11.2015 @ 18:00 - 20:00",
        "uaktualniony": "23.10.2015 @ 8:06",
        "miejsce": "Mi\u0119dzynarodowy Dom Spotka\u0144 M\u0142odzie\u017cy w O\u015bwi\u0119cmiu",
        "dodany": "14.10.2015 @ 13:33"
    },
    {
        "opis": "Przedsi\u0119wzi\u0119cie realizowane z udzia\u0142em m\u0142odzie\u017cy z o\u015bwi\u0119cimskich szk\u00f3\u0142.Wst\u0119p wolny. Organizator: O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury, Miasto O\u015bwi\u0119cim.",
        "tytu\u0142": "Wsp\u00f3lne \u015bpiewanie pie\u015bni patriotycznych",
        "old_eid": "796",
        "uaktualniony": "21.10.2015 @ 13:01",
        "data / godzina": "10.11.2015 @ 12:00 - 13:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl www.um.oswiecim.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury, ul. \u015aniadeckiego 2",
        "dodany": "21.10.2015 @ 13:00"
    },
    {
        "opis": "Otwarte, tematyczne zaj\u0119cia plastyczne dla dzieci do 7 lat.",
        "tytu\u0142": "Plastusiowe studio",
        "old_eid": "625",
        "uaktualniony": "13.10.2015 @ 18:13",
        "data / godzina": "26.10.2015 @ 17:30 - 18:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "14.09.2015 @ 12:30"
    },
    {
        "opis": "Ide\u0105 DKK jest z jednej strony stworzenie mo\u017cliwo\u015bci rozmowy o ksi\u0105\u017ckach i pog\u0142\u0119biania wiedzy o nich, dla tych, kt\u00f3rzy s\u0105 sta\u0142ymi czytelnikami, a z drugiej zach\u0119cenie do czytania ksi\u0105\u017cek, ze wzgl\u0119du na poruszane w nich tematy. W o\u015bwi\u0119cimskiej Bibliotece dzia\u0142a Dyskusyjny Klub Ksi\u0105\u017cki dla doros\u0142ych i Dyskusyjny Klub Ksi\u0105\u017cki dla m\u0142odzie\u017cy. Spotkania w klubach odbywaj\u0105 si\u0119 wed\u0142ug ustalonego harmonogramu - raz w miesi\u0105cu. Ka\u017cdy uczestnik Klubu otrzymuje egzemplarz ksi\u0105\u017cki do przeczytania. Po dyskusji om\u00f3wione egzemplarze wracaj\u0105 do organizatora po czym nast\u0119puje wymiana ksi\u0105\u017cek z innymi Klubami w Polsce. Uczestnictwo w klubie jest bezp\u0142atne, a organizatorzy zapewniaj\u0105 ciekaw\u0105 lektur\u0119 i mi\u0142\u0105 atmosfer\u0119.",
        "tytu\u0142": "Dyskusyjny Klub Ksi\u0105\u017cki dla doros\u0142ych",
        "old_eid": "681",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:55",
        "data / godzina": "26.11.2015 @ 17:30 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI sala konferencyjna",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:11"
    },
    {
        "old_eid": "739",
        "data / godzina": "13.11.2015 @ 18:00 - 20:00",
        "tytu\u0142": "KS Unia O\u015bwi\u0119cim - Comarch Cracovia",
        "dodany": "13.10.2015 @ 18:18",
        "miejsce": "Lodowisko MOSIR"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych.",
        "tytu\u0142": "SOBOTA W MDK - Warsztaty dziennikarskie",
        "old_eid": "736",
        "uaktualniony": "13.10.2015 @ 18:11",
        "data / godzina": "17.10.2015 @ 12:10 - 15:10",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cim ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "13.10.2015 @ 16:05"
    },
    {
        "opis": "Spektakl kukie\u0142kowy w wykonaniu Teatru Kwadryga z Bielska-Bia\u0142ej. Rezerwacja bezp\u0142atnych bilet\u00f3w: cafe@ajcf.pl(ilo\u015b\u0107 miejsc ograniczona).",
        "tytu\u0142": "Teatrzyk dla dzieci: O zaj\u0105czku uparciuszku",
        "old_eid": "738",
        "data / godzina": "25.10.2015 @ 12:00 - 13:00",
        "miejsce": "Cafe Bergson",
        "dodany": "13.10.2015 @ 18:10"
    },
    {
        "opis": "Uczestnicy (kategorie):Kadeci (gimnazja, szko\u0142y podstawowe)Juniorzy (szko\u0142y \u015brednie)KobietyOpen (turniej otwarty)Weterani (od 50 lat)Kategorie OPEN i WETERANI \u2013 wpisowe 10 z\u0142.",
        "tytu\u0142": "Turniej Tenisa Sto\u0142owego z okazji \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci",
        "old_eid": "794",
        "uaktualniony": "21.10.2015 @ 13:02",
        "data / godzina": "11.11.2015 @ 9:00 - 17:00",
        "adres www": "www.mosir.oswiecim.pl",
        "miejsce": "MG nr 2 ul. Oleszewskiego 2 O\u015bwi\u0119cim",
        "dodany": "21.10.2015 @ 12:48"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie dla mieszka\u0144c\u00f3w z aktywnym udzia\u0142em ch\u00f3ru Auxilium oraz dzieci z O\u015bwi\u0119cimskiego Towarzystwa O\u015bwiatowego w Dworach.Organizator: Miasto O\u015bwi\u0119cim i Ko\u0142o Gospody\u0144  w Dworach.",
        "tytu\u0142": "Spotkanie patriotyczne przy Mauzoleum rodziny Haller\u00f3w w Dworac",
        "old_eid": "795",
        "uaktualniony": "21.10.2015 @ 12:58",
        "data / godzina": "08.11.2015 @ 16:00 - 17:00",
        "adres www": "www.um.oswiecim.pl",
        "miejsce": "Mauzoleum rodziny Haller\u00f3w w Dworach ul. Zwyciestwa",
        "dodany": "21.10.2015 @ 12:57"
    },
    {
        "opis": "Serdecznie zapraszamy na 57. Krakowski Salon Poezji pt. \u201e\u015awiat jest teatrem, aktorami ludzie\u201d, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w Mi\u0119dzynarodowym Domu Spotka\u0144 M\u0142odzie\u017cy 25 pa\u017adziernika 2015 o godzinie 19.00. Fragmenty dramat\u00f3w i wybrane sonety Wiliama Szekspira zaprezentuj\u0105 Ma\u0142gorzata Kochan i Katarzyna Tla\u0142ka, aktorki Teatru Ludowego w Krakowie, przy akompaniamencie Piotra Kude\u0142ki.",
        "tytu\u0142": "57. Krakowski Salon Poezji",
        "old_eid": "740",
        "uaktualniony": "20.10.2015 @ 14:06",
        "data / godzina": "25.10.2015 @ 19:00 - 21:00",
        "adres www": "www.facebook.com/events/1621048404816162/",
        "miejsce": "Mi\u0119dzynarodowy Dom Spotka\u0144 M\u0142odzie\u017cy w O\u015bwi\u0119cmiu",
        "dodany": "14.10.2015 @ 13:29"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia edukacyjne dla dzieci w wieku 5-7 lat. Zabawy w j\u0119z. angielskim z wykorzystaniem element\u00f3w ta\u0144ca i zabaw ruchowych.Terminy zaj\u0119\u0107 w 2015r.: 27.10 ; 10.11 ; 24.11 ; 8.12 ; w 2016 r.: 5.01 ; 19.01 ; 2.02 ; 16.02 ; 1.03 ; 15.03 ; 12.04 ; 26.04 ; 10.05 ; 24.05 ; 7.06.Zaj\u0119cia na zapisy do 15.10.2015 tel. 338479813 ; mikroswiat@mbp-oswiecim.pl",
        "tytu\u0142": "Gimnastyka dla cia\u0142a i j\u0119zyka",
        "old_eid": "745",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:57",
        "data / godzina": "08.12.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "15.10.2015 @ 11:08"
    },
    {
        "opis": "Wyst\u0119p Micha\u0142a Czachowskiego, mistrza gitary flamenco wraz z przyjaci\u00f3\u0142mi z r\u00f3\u017cnych stron \u015bwiata. W ramach Majowego Festiwalu Inspiracji. Spotkanie autorskie z pisark\u0105 Iwon\u0105 Mejz\u0105 po\u0142\u0105czone z rozstrzygni\u0119ciem literackiej gry miejskiej. W ramach Majowego Festiwalu Inspiracji. Wst\u0119p wolny, udzia\u0142 bezp\u0142atny.",
        "tytu\u0142": "Micha\u0142 Czachowski mistrz gitary flamenco wraz z przyjaci\u00f3\u0142mi",
        "old_eid": "194",
        "data / godzina": "14.05.2015 @ 18:00 - 19:00",
        "uaktualniony": "14.04.2015 @ 13:52",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "14.04.2015 @ 13:45"
    },
    {
        "opis": "W O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury odb\u0119dzie si\u0119 trzynasta edycja Dobrych rockowa\u0144, na kt\u00f3rych prezentuj\u0105 si\u0119 ciekawe, m\u0142ode zespo\u0142y z okolicy. Tym razem b\u0119dzie okazja pos\u0142ucha\u0107 kapel obracaj\u0105cych si\u0119 w r\u00f3\u017cnych stylistykach metalowych \u2013 nie zabraknie zatem mocnych i szybkich gitarowych riff\u00f3w. W sali kameralnej wyst\u0105pi\u0105: Lacrime Dei z Bielska-Bia\u0142ej, Rust Belt z O\u015bwi\u0119cimia i Bastet z Krakowa.",
        "tytu\u0142": "Dobre Rockowania - koncert",
        "old_eid": "802",
        "data / godzina": "06.11.2015 @ 18:00 - 20:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/Dobre-rockowania---zespoly-Lacrime-Dei,-Ru",
        "uwagi": "Bilet: 5 z\u0142.",
        "dodany": "26.10.2015 @ 19:03",
        "miejsce": "OCK"
    },
    {
        "opis": "Spotkania te odbywaj\u0105 si\u0119 w ramach @ktywnego seniora i maj\u0105 form\u0119 prelekcji prowadzonych przez pani\u0105 Mari\u0119 Nitk\u0119, propagatork\u0119 historii naszego miasta i okolicznych miejscowo\u015bci. Na spotkaniach odkrywane s\u0105 na nowo stare zabytki, przypomina si\u0119 histori\u0119 s\u0142ynnych mieszka\u0144c\u00f3w, a tak\u017ce promuje si\u0119 sztuk\u0119 regionaln\u0105.",
        "tytu\u0142": "Dawno temu w naszym mie\u015bcie. Spotkania z histori\u0105",
        "old_eid": "800",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:05",
        "data / godzina": "19.11.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "22.10.2015 @ 12:44"
    },
    {
        "opis": "Nadci\u0105ga potop i wkr\u00f3tce ca\u0142\u0105 Ziemi\u0119 zaleje woda. Jedynym ratunkiem dla zwierz\u0105t jest miejsce na Arce Noego, kt\u00f3rej kapitanem zosta\u0142 wynios\u0142y Kr\u00f3l Lew. Niestety, paru nieborak\u00f3w nie znalaz\u0142o si\u0119 na li\u015bcie upowa\u017cniaj\u0105cej do wej\u015bcia na pok\u0142ad i teraz maj\u0105... problem. Uroczy stw\u00f3r o imieniu Fini, przedstawiciel tajemniczego gatunku pluszczak\u00f3w, wspierany przez tr\u00f3jk\u0119 innych pechowc\u00f3w bez biletu wst\u0119pu na Ark\u0119, zmaga si\u0119 z nadci\u0105gaj\u0105c\u0105 powodzi\u0105 oraz stadem gryf\u00f3w-g\u0142odomor\u00f3w, kt\u00f3re... maj\u0105 smaka na pluszczaka.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO Ups! Arka odp\u0142yn\u0119\u0142a 3D",
        "old_eid": "249",
        "data / godzina": "16.05.2015 @ 15:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 11:57"
    },
    {
        "opis": "Otwarte, tematyczne zaj\u0119cia plastyczne dla dzieci do 7 lat.",
        "tytu\u0142": "Plastusiowe Studio",
        "old_eid": "624",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "22.10.2015 @ 17:30 - 18:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "14.09.2015 @ 12:29"
    },
    {
        "opis": "MAGICZNA NOC Z HARRYM POTTEREMDla dzieci w wieku 8-12 lat, zapisy do 20.11 w Bibliotece M\u0142odych do wyczerpania miejsc.27.11 godz. 20:00 \u2013 28.11 godz. 6:00",
        "tytu\u0142": "Magiczna noc z Harrym Potterem",
        "old_eid": "680",
        "data / godzina": "27.11.2015 @ 20:00 - 28.11.2015 @ 6:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI",
        "dodany": "13.10.2015 @ 13:09"
    },
    {
        "opis": "Kiermasz r\u0119kodzie\u0142a artystycznego tw\u00f3rc\u00f3w regionalnych w ramach Majowego Festiwalu Inspiracji",
        "tytu\u0142": "Kiermasz r\u0119kodzie\u0142a artystycznego",
        "old_eid": "196",
        "data / godzina": "11.05.2015 @ 16:00 - 19:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "14.04.2015 @ 13:49"
    },
    {
        "opis": "Warsztaty dla dzieci i rodzic\u00f3w - Kreatywna ozdoba \u015bwi\u0105teczna, w ramach Akademii Rodzica. Zaj\u0119cia zaj\u0119cia na zapisy w Mikro\u015bwiecie Zabawy osobi\u015bcie lub telefonicznie 33 847 98 13",
        "tytu\u0142": "Kreatywna ozdoba \u015bwi\u0105teczna - Warsztaty dla dzieci i rodzic\u00f3w",
        "old_eid": "746",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:57",
        "data / godzina": "11.12.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "15.10.2015 @ 11:19"
    },
    {
        "opis": "Turniej organizowany z okazji \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci.Organizator: O\u015bwi\u0119cimskie Stowarzyszenie Sportu Amatorskiego OSSA. Wsp\u00f3\u0142organizator: Miasto O\u015bwi\u0119cim.",
        "tytu\u0142": "Amatorski turniej pi\u0142ki no\u017cnej halowej",
        "old_eid": "799",
        "data / godzina": "14.11.2015 @ 9:00 - 15:00",
        "adres www": "www.nasza-amatorka.pl",
        "miejsce": "PZ nr 2 SOMSiT ul. Bema",
        "dodany": "21.10.2015 @ 13:10"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia edukacyjne dzieci w wieku 5 \u2013 7 lat, wprowadzaj\u0105ce do edukacji czytelniczej i emocjonalnej, z elementami zaj\u0119\u0107 plastycznych. Realizowane w ramach projektu \"Czytam sobie\" przez Centrum Edukacji Obywatelskiej.Terminy zaj\u0119\u0107 w 2015 r.: 6.10 ; 3.11 ; 1.12 ; w 2016 r.: 5.01 ; 9.02 ; 8.03 ; 5.04 ; 17.05 ; 14.06Zaj\u0119cia na zapisy do 2.10.2015Tel. 338479813, mikroswiat@mbp-oswiecim.pl",
        "tytu\u0142": "Czytam sobie w Bibliotece",
        "old_eid": "744",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:56",
        "data / godzina": "01.12.2015 @ 16:30 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "15.10.2015 @ 11:04"
    },
    {
        "opis": "zaj\u0119cia dla m\u0142odzie\u017cy  (bezp\u0142atne)na zaj\u0119ciach uczymy si\u0119 podstaw  rysunku \u017curnalowego, rysunku postaci, techniki projektowania odzie\u017cy i dodatk\u00f3w, historii mody we wsp\u00f3\u0142czesnym uj\u0119ciu, tworzenia w\u0142asnej teczki projektowej",
        "tytu\u0142": "Projektowanie mody i przedmiot\u00f3w",
        "old_eid": "760",
        "data / godzina": "30.10.2015 @ 15:00 - 16:30",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "15.10.2015 @ 20:24"
    },
    {
        "opis": "Sprzeda\u017c bilet\u00f3w na ten dzie\u0144 b\u0119dzie prowadzona 2 etapowo:Przedsprzeda\u017c:1-wsza tura bilet\u00f3w - 20z\u01422-ga tura bilet\u00f3w - 25z\u0142W dniu imprezyBilet - 30z\u0142",
        "tytu\u0142": "CHWYTAK & DJ WIKTOR w Ministerstwie!",
        "old_eid": "814",
        "data / godzina": "10.11.2015 @ 21:00 - 23:00",
        "adres www": "www.facebook.com/events/1633524256907015/",
        "uwagi": "REZERWACJE 570-292-292",
        "dodany": "29.10.2015 @ 18:20",
        "miejsce": "Klub Ministerstwo, ul. Solskiego 2"
    },
    {
        "opis": "zaj\u0119cia dla m\u0142odzie\u017cy  (bezp\u0142atne)na zaj\u0119ciach uczymy si\u0119 podstaw  rysunku \u017curnalowego, rysunku postaci, techniki projektowania odzie\u017cy i dodatk\u00f3w, historii mody we wsp\u00f3\u0142czesnym uj\u0119ciu, tworzenia w\u0142asnej teczki projektowej",
        "tytu\u0142": "Projektowanie mody i przedmiot\u00f3w",
        "old_eid": "759",
        "data / godzina": "23.10.2015 @ 15:00 - 16:30",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "15.10.2015 @ 20:23"
    },
    {
        "opis": "Otwarte, tematyczne zaj\u0119cia plastyczne dla dzieci do 7 lat.",
        "tytu\u0142": "Plastusiowe Studio",
        "old_eid": "774",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:57",
        "data / godzina": "07.12.2015 @ 17:30 - 18:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "16.10.2015 @ 15:20"
    },
    {
        "opis": "\"By\u0107 kobiet\u0105, by\u0107 kobiet\u0105...\" to projekt O\u015bwi\u0119cimskiego Centrum Kultury adresowany do wszystkich pa\u0144.",
        "tytu\u0142": "Projekt ma\u0142a czarna - wykonanie w\u0142asnych projekt\u00f3w sukienek.",
        "old_eid": "829",
        "data / godzina": "11.01.2016 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/Teraz-ja---spotkanie-w-ramach-projektu-Byc",
        "uwagi": "Udzia\u0142 w spotkaniach jest bezp\u0142atny. Liczba miejsc ograniczona.",
        "dodany": "06.11.2015 @ 10:19",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Otwarte, tematyczne zaj\u0119cia plastyczne dla dzieci do 7 lat.",
        "tytu\u0142": "Plastusiowe Studio",
        "old_eid": "773",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:56",
        "data / godzina": "03.12.2015 @ 17:30 - 18:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "16.10.2015 @ 15:19"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie w ramach projektu \"By\u0107 kobiet\u0105, by\u0107 kobiet\u0105...\" O\u015bwi\u0119cimskiego Centrum Kultury adresowanego do wszystkich pa\u0144.",
        "tytu\u0142": "\"Moje SPA\" - kosmetolog oraz fryzjer udziel\u0105 porad",
        "old_eid": "828",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:21",
        "data / godzina": "18.01.2016 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/Teraz-ja---spotkanie-w-ramach-projektu-Byc",
        "uwagi": "Udzia\u0142 w spotkaniach jest bezp\u0142atny. Liczba miejsc ograniczona.",
        "dodany": "06.11.2015 @ 10:19",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "10.00 - 19.00 sprzeda\u017c artyku\u0142\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych.16.00 - OFICJALNE OTWARCIE JARMARKU- Parada Kr\u00f3lowej \u015aniegu- Pokazy rze\u017abienia w blokach lodowych- Animacje dla najm\u0142odszych- Koncert pastora\u0142ek- Koncert \"Krzywej Alternatywy\"",
        "tytu\u0142": "Jarmark \u015awi\u0105teczny",
        "old_eid": "851",
        "uaktualniony": "19.11.2015 @ 13:20",
        "data / godzina": "19.12.2015 @ 10:00 - 19:00",
        "adres www": "www.um.oswiecim.pl",
        "miejsce": "Rynek G\u0142\u00f3wny",
        "dodany": "12.11.2015 @ 15:18"
    },
    {
        "opis": "Otwarte i bezp\u0142atne spotkania w Dyskusyjnym Klubie Filmowym. W klubie filmowym k\u0142adziemy nacisk na edukacj\u0119 filmow\u0105. Program filmowy jest dobierany tak, aby filmy pobudza\u0142y do my\u015blenia i dyskusji, wzbogacaj\u0105c wiedz\u0119 o \u015bwiecie i \u017cyciu. Pokazujemy kawa\u0142 historii kina, zar\u00f3wno tej dobrze znanej, jak i tej, o kt\u00f3rej si\u0119 rzadko wspomina. Zasady dzia\u0142ania BiCF s\u0105 banalnie proste. Wst\u0119p na pokazy jest bezp\u0142atny i otwarty dla ka\u017cdego, r\u00f3wnie\u017c dla os\u00f3b nienale\u017c\u0105cych do BiCF. Na pokazach prezentowane s\u0105 filmy znajduj\u0105ce si\u0119 w naszych zbiorach. Spotkania cz\u0142onk\u00f3w Klubu odbywaj\u0105 si\u0119 raz w miesi\u0105cu w dziale MULTIMEDI@.",
        "tytu\u0142": "Bi Club Filmowy",
        "old_eid": "772",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:58",
        "data / godzina": "16.12.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Multimedia",
        "dodany": "16.10.2015 @ 15:17"
    },
    {
        "opis": "XIV Og\u00f3lnopolski Tydzie\u0144 Czytania DzieciomPod has\u0142em: \u201eKa\u017cde dziecko zas\u0142uguje na ksi\u0105\u017ck\u0119\u201d1.06. godz. 10:00 Rynek G\u0142\u00f3wny w O\u015bwi\u0119cimiu, Inauguracja akcji, w programie: czytanie bajek przez przedstawicieli Urz\u0119du Miasta O\u015bwi\u0119cim, rozdanie dzieciom pierwszych ksi\u0105\u017cek do samodzielnego czytania \u2013 \u201eKsi\u0105\u017cka na start\u201d, ta\u0144ce - \u0142ama\u0144ce z Kubusiem Puchatkiem ze Stumilowego Lasu, pokaz wielkich baniek mydlanych, poch\u00f3d w \u201eBajkowej Paradzie\u201d ulicami O\u015bwi\u0119cimia do Biblioteki GALERIA KSI\u0104\u017bKI.1.06 godz. 11:15 Bajkowy Festyn w Bibliotece, wsp\u00f3lna zabawa i ta\u0144ce przy bajkowej muzyce po\u0142\u0105czone z konkurencjami sportowymi, plastycznymi.",
        "tytu\u0142": "CA\u0141A POLSKA CZYTA DZIECIOM",
        "old_eid": "206",
        "data / godzina": "01.06.2015 @ 10:00",
        "miejsce": "Rynek o\u015bwi\u0119cimski i Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI",
        "dodany": "07.05.2015 @ 14:20"
    },
    {
        "opis": "Film daje widzom niepowtarzaln\u0105 szans\u0119 poznania Papie\u017ca Polaka takim, jakim zna\u0142o go tylko kilku najbli\u017cszych przyjaci\u00f3\u0142 i wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w. W filmie wykorzystano niezwyk\u0142e, nie publikowane do tej pory materia\u0142y wideo, stanowi\u0105ce zapis prywatnych wyjazd\u00f3w, rozm\u00f3w i spotka\u0144 Jana Paw\u0142a II. W filmie us\u0142yszymy \u2013 mi\u0119dzy innymi \u2013 wspomnienia kardyna\u0142a Stanis\u0142awa Dziwisza, Arturo Mari \u2013 osobistego fotografa Jana Paw\u0142a II, a tak\u017ce ochroniarza Egildo Biocca oraz innych ludzi, kt\u00f3rzy mieli okazj\u0119 pozna\u0107 Ojca \u015awi\u0119tego w mniej oficjalnych okoliczno\u015bciach, podczas Jego prywatnych w\u0119dr\u00f3wek i urlop\u00f3w.\u00a0Dozwolony: od 7 lat, czas trwania: 75 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eApartament\u201d Premiera",
        "old_eid": "261",
        "uaktualniony": "20.05.2015 @ 12:26",
        "data / godzina": "25.05.2015 @ 19:30",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 12:26"
    },
    {
        "opis": "Otwarte zaj\u0119cia filmowe dla os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku, jak i w pe\u0142ni sprawnych. Zaj\u0119cia prowadzone w ramach projektu dofinansowanego z MKiDN. Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Filmoterapia",
        "old_eid": "214",
        "data / godzina": "10.06.2015 @ 10:00",
        "miejsce": "Multimedia",
        "dodany": "07.05.2015 @ 14:35"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Wakacyjny piknik edukacyjny",
        "old_eid": "282",
        "data / godzina": "03.07.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:22",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aleja Pisarzy",
        "dodany": "25.05.2015 @ 10:06"
    },
    {
        "opis": "Obchody \u015awiatowego Dnia Zdrowia Psychicznego.Wydarzenie pn. \"W rytmie zdrowia\", promuj\u0105ce zdrowy i higieniczny pod wzgl\u0119dem psychicznym styl \u017cycia.",
        "tytu\u0142": "\u015awiatowy Dzie\u0144 Zdrowia Psychicznego",
        "old_eid": "57",
        "data / godzina": "09.10.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "stowbratnichserc@tlen.pl, sdsoswiecim@wp.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "27.02.2015 @ 8:44"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - TacTic Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowyc",
        "old_eid": "338",
        "data / godzina": "26.08.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:35",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 12:26"
    },
    {
        "opis": "Organizator Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI. W programie: strefa plastyczna, dmucha\u0144ce, malowanie twarzy, strefa rozgrywek gier planszowych, strefa rozgrywek gier konkursowych. dla wszystkich bior\u0105cych udzia\u0142 loteria z nagrodami, strefa gry Molkky, szachy wielkoformatowe. Wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "O\u015bwi\u0119cimski Festiwal Gier",
        "old_eid": "226",
        "data / godzina": "27.06.2015 @ 11:00 - 17:00",
        "uaktualniony": "26.06.2015 @ 9:01",
        "miejsce": "Rynek G\u0142\u00f3wny w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "07.05.2015 @ 15:08"
    },
    {
        "opis": "Fina\u0142owe spotkanie drugiej edycji turnieju dla przedszkolak\u00f3w pn.\u00a0\u201ePrzedszkolak w podr\u00f3\u017cy dooko\u0142a \u015bwiata\u201d. W comiesi\u0119cznej zabawie bior\u0105 udzia\u0142 dzieci z\u00a09 przedszkoli \u2013 miejskich nr:\u00a07, 14, 16, 17\u00a0i niepublicznych:\u00a0Bajka, Promyczek, Przygoda, T\u0119czowe, Jedyneczka. Podczas pierwszego spotkania dzieci pozna\u0142y\u00a0tradycj\u0119 Indian,\u00a0podczas drugiego\u00a0\u017cycie\u00a0kowboj\u00f3w, podczas trzeciego bra\u0142y udzia\u0142 w\u00a0karnawale w Wenecji, czwarte by\u0142o podr\u00f3\u017c\u0105\u00a0do Chin, pi\u0105te wizyt\u0105 w\u00a0Australii, sz\u00f3ste w\u00a0Hiszpanii,\u00a0a si\u00f3dme w\u00a0Afryce. Poprzez udzia\u0142 w quizach, konkurencjach sportowych, rozwi\u0105zywanie zagadek dzieci poznaj\u0105 zwyczaje, kultur\u0119 i tradycj\u0119 r\u00f3\u017cnych kraj\u00f3w.",
        "tytu\u0142": "PRZEDSZKOLAK W PODR\u00d3\u017bY DOOKO\u0141A \u015aWIATA",
        "old_eid": "244",
        "data / godzina": "10.06.2015 @ 10:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "19.05.2015 @ 14:23"
    },
    {
        "opis": "W O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury odb\u0119dzie si\u0119 przegl\u0105d film\u00f3w zrealizowanych w 2015 roku przez o\u015bwi\u0119cimskie grupy filmowe pn. \u201eHenryki 2015\u201d po\u0142\u0105czony z plebiscytem publiczno\u015bci na najlepszy film.",
        "tytu\u0142": "Przegl\u0105d film\u00f3w Henryki 2015",
        "old_eid": "815",
        "data / godzina": "14.11.2015 @ 17:00 - 20:00",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "02.11.2015 @ 9:07"
    },
    {
        "opis": "Jak zadba\u0107 o rozw\u00f3j kariery by osi\u0105gn\u0105\u0107 sukces finansowy - doradzi Fryderyk Karze\u0142ek, finansista, ceniony money coach, od wielu lat z powodzeniem zarz\u0105dzaj\u0105cy kilkoma sp\u00f3\u0142kami sektora finansowego. Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Jak zadba\u0107 o rozw\u00f3j kariery - doradzi Fryderyk Karze\u0142ek",
        "old_eid": "281",
        "uaktualniony": "25.05.2015 @ 9:40",
        "data / godzina": "28.05.2015 @ 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/kariera-i-sukces-finansowy-spotkanie/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "25.05.2015 @ 9:39"
    },
    {
        "opis": "Odlotowe dzie\u0142o tw\u00f3rc\u00f3w znakomitych animacji \u201eFrankenweenie\u201d i \u201eFantastyczny Pan Lis\u201d. Ptaszek, kt\u00f3ry nigdy wcze\u015bniej nie wychyli\u0142 dzioba poza rodzinne gniazdo, zostaje przez pomy\u0142k\u0119 przewodnikiem stada i ma poprowadzi\u0107 grup\u0119 do ciep\u0142ych kraj\u00f3w. Problem w tym, \u017ce nie ma poj\u0119cia, gdzie le\u017cy Afryka. Jednak za spraw\u0105 pierzastych przyjaci\u00f3\u0142 i sympatycznej biedronki, kt\u00f3ra ma troch\u0119 nier\u00f3wno pod kropkami, ma\u0142y bohater poka\u017ce wszystkim, gdzie ptaki zimuj\u0105!Wersja j\u0119zykowa: dubbing, czas trwania: 90 minut.Bilety: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eFru!\u201d 3D",
        "old_eid": "112",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 13:16",
        "data / godzina": "22.03.2015 @ 12:30",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201dO\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 13:16"
    },
    {
        "opis": "\"Teraz ja\" - aktywno\u015b\u0107 fizyczna a rozw\u00f3j osobisty, spotkanie z dietetyczk\u0105 i instruktork\u0105 fitness. \"By\u0107 kobiet\u0105, by\u0107 kobiet\u0105...\" to projekt O\u015bwi\u0119cimskiego Centrum Kultury adresowany do wszystkich pa\u0144.",
        "tytu\u0142": "\"Teraz ja\" - spotkanie w ramach projektu \"By\u0107 kobiet\u0105..\"",
        "old_eid": "825",
        "data / godzina": "16.11.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/Teraz-ja---spotkanie-w-ramach-projektu-Byc",
        "uwagi": "Udzia\u0142 w spotkaniach jest bezp\u0142atny. Liczba miejsc ograniczona.",
        "dodany": "06.11.2015 @ 10:13",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - TacTic Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowyc",
        "old_eid": "337",
        "data / godzina": "26.08.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:35",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 12:24"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie otwarte i bezp\u0142atne dla os\u00f3b znaj\u0105cych j. angielski przynajmniej na poziomie podstawowym",
        "tytu\u0142": "Konwersacje w j. angielskim",
        "old_eid": "167",
        "data / godzina": "18.05.2015 @ 17:30 - 19:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "13.04.2015 @ 13:56"
    },
    {
        "opis": "\"By\u0107 kobiet\u0105, by\u0107 kobiet\u0105...\" to projekt O\u015bwi\u0119cimskiego Centrum Kultury adresowany do wszystkich pa\u0144.",
        "tytu\u0142": "Projekt ma\u0142a czarna - wykonanie w\u0142asnych projekt\u00f3w sukienek.",
        "old_eid": "830",
        "data / godzina": "12.01.2016 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/Teraz-ja---spotkanie-w-ramach-projektu-Byc",
        "uwagi": "Udzia\u0142 w spotkaniach jest bezp\u0142atny. Liczba miejsc ograniczona.",
        "dodany": "06.11.2015 @ 10:20",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Spotkania filmowe w ramach @ktywnego seniora. Wst\u0119p wolny. Cykl spotka\u0144, kt\u00f3rych celem jest przypomnienie starego kina polskiego. Cz\u0119sto zapomniane, a warto\u015bciowe obrazy filmowe s\u0105 przywo\u0142ane na nowym ekranie. \u201eTo tak jak w kinie\u201d, bo nie ca\u0142kiem kinowo, raczej rozrywkowo, w mi\u0142ej atmosferze poznajemy tak\u017ce wsp\u00f3\u0142czesne polskie filmy, kt\u00f3re sami wybieramy z naszych zbior\u00f3w.",
        "tytu\u0142": "To tak jak w kinie. Spotkania z adaptacj\u0105 filmow\u0105",
        "old_eid": "770",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:57",
        "data / godzina": "10.12.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim Multimedia",
        "dodany": "16.10.2015 @ 15:12"
    },
    {
        "opis": "Zapraszamy na spotkania konwersacyjne, podczas kt\u00f3rych od\u015bwie\u017cysz swoje s\u0142ownictwo, poczytasz ksi\u0105\u017cki w j\u0119zyku angielskim, a tak\u017ce przypomnisz sobie zagadnienia gramatyczne w mi\u0142ym towarzystwie. Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Konwersatorium angielskie",
        "old_eid": "767",
        "data / godzina": "21.12.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:59",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "16.10.2015 @ 15:02"
    },
    {
        "opis": "Wst\u0119p wolny. Ide\u0105 DKK jest z jednej strony stworzenie mo\u017cliwo\u015bci rozmowy o ksi\u0105\u017ckach i pog\u0142\u0119biania wiedzy o nich, dla tych, kt\u00f3rzy s\u0105 sta\u0142ymi czytelnikami, a z drugiej zach\u0119cenie do czytania ksi\u0105\u017cek, ze wzgl\u0119du na poruszane w nich tematy. W o\u015bwi\u0119cimskiej Bibliotece dzia\u0142a Dyskusyjny Klub Ksi\u0105\u017cki dla doros\u0142ych i Dyskusyjny Klub Ksi\u0105\u017cki dla m\u0142odzie\u017cy. Spotkania w klubach odbywaj\u0105 si\u0119 wed\u0142ug ustalonego harmonogramu - raz w miesi\u0105cu. Ka\u017cdy uczestnik Klubu otrzymuje egzemplarz ksi\u0105\u017cki do przeczytania. Po dyskusji om\u00f3wione egzemplarze wracaj\u0105 do organizatora po czym nast\u0119puje wymiana ksi\u0105\u017cek z innymi Klubami w Polsce. Uczestnictwo w klubie jest bezp\u0142atne, a organizatorzy zapewniaj\u0105 ciekaw\u0105 lektur\u0119 i mi\u0142\u0105 atmosfer\u0119.",
        "tytu\u0142": "Dyskusyjny Klub Ksi\u0105\u017cki dla doros\u0142ych",
        "old_eid": "771",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:58",
        "data / godzina": "17.12.2015 @ 17:30 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI O\u015bwi\u0119cim sala konferencyjna",
        "dodany": "16.10.2015 @ 15:15"
    },
    {
        "opis": "\u015awi\u0105teczne przepisy, dekoracje, w\u0142asnor\u0119cznie wykonane kartki, czyli jak zorganizowa\u0107 cudowne \u015bwi\u0119ta i znale\u017a\u0107 czas dla siebie. Spotkanie w ramach projektu \"By\u0107 kobiet\u0105, by\u0107 kobiet\u0105\" adresowanego do wszystkich pa\u0144",
        "tytu\u0142": "\"\u015awi\u0119ta w kuchni i na kanapie\" - \u015bwi\u0105teczne przepisy...",
        "old_eid": "827",
        "data / godzina": "30.11.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl/Teraz-ja---spotkanie-w-ramach-projektu-Byc",
        "uwagi": "Udzia\u0142 w spotkaniach jest bezp\u0142atny. Liczba miejsc ograniczona.",
        "dodany": "06.11.2015 @ 10:16",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Chcesz pozna\u0107 fascynuj\u0105cy \u015bwiat gier planszowych? A mo\u017ce ju\u017c grasz i chcesz pozna\u0107 najnowsze gry lub przedstawi\u0107 innym graczom swoj\u0105 propozycj\u0119? Teraz to nic trudnego! Miejska Biblioteka Publiczna Galeria Ksi\u0105\u017cki przy wsp\u00f3\u0142pracy z Ksi\u0119garni\u0105 Logos serdecznie zaprasza do gry! Proponujemy Wam nowy rodzaj gier \u2013 ambitnych, kolorowych, atrakcyjnych i z pomys\u0142em. Gra nie polega ju\u017c tylko na rzucaniu kostk\u0105 i dotarciu jako pierwszy do mety, ale wymaga od gracza sporego wysi\u0142ku umys\u0142owego. W\u015br\u00f3d licznych propozycji znajdziecie gry logiczne, strategiczne, kooperacyjne, ekonomiczne, familijne czy towarzyskie. S\u0105 to spotkania otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych graczy. Przyjd\u017a i zagraj :)",
        "tytu\u0142": "TACTIC. Popo\u0142udnie z plansz\u00f3wk\u0105",
        "old_eid": "768",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:57",
        "data / godzina": "09.12.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "16.10.2015 @ 15:08"
    },
    {
        "opis": "Wyk\u0142ad w ramach Uniwersytetu Trzeciego Wieku",
        "tytu\u0142": "\"Ch\u0142oniaki\" - wyk\u0142ad dr Moniki D\u0142ugosz-Daneckiej",
        "old_eid": "824",
        "data / godzina": "24.11.2015 @ 16:00 - 18:00",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.11.2015 @ 10:09"
    },
    {
        "opis": "Nadci\u0105ga potop i wkr\u00f3tce ca\u0142\u0105 Ziemi\u0119 zaleje woda. Jedynym ratunkiem dla zwierz\u0105t jest miejsce na Arce Noego, kt\u00f3rej kapitanem zosta\u0142 wynios\u0142y Kr\u00f3l Lew. Niestety, paru nieborak\u00f3w nie znalaz\u0142o si\u0119 na li\u015bcie upowa\u017cniaj\u0105cej do wej\u015bcia na pok\u0142ad i teraz maj\u0105... problem. Uroczy stw\u00f3r o imieniu Fini, przedstawiciel tajemniczego gatunku pluszczak\u00f3w, wspierany przez tr\u00f3jk\u0119 innych pechowc\u00f3w bez biletu wst\u0119pu na Ark\u0119, zmaga si\u0119 z nadci\u0105gaj\u0105c\u0105 powodzi\u0105 oraz stadem gryf\u00f3w-g\u0142odomor\u00f3w, kt\u00f3re... maj\u0105 smaka na pluszczaka.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO Ups! Arka odp\u0142yn\u0119\u0142a 3D",
        "old_eid": "254",
        "uaktualniony": "20.05.2015 @ 12:00",
        "data / godzina": "21.05.2015 @ 16:45",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 11:58"
    },
    {
        "opis": "Chcesz pozna\u0107 fascynuj\u0105cy \u015bwiat gier planszowych? A mo\u017ce ju\u017c grasz i chcesz pozna\u0107 najnowsze gry lub przedstawi\u0107 innym graczom swoj\u0105 propozycj\u0119? Teraz to nic trudnego! Miejska Biblioteka Publiczna Galeria Ksi\u0105\u017cki przy wsp\u00f3\u0142pracy z Ksi\u0119garni\u0105 Logos serdecznie zaprasza do gry! Proponujemy Wam nowy rodzaj gier \u2013 ambitnych, kolorowych, atrakcyjnych i z pomys\u0142em. Gra nie polega ju\u017c tylko na rzucaniu kostk\u0105 i dotarciu jako pierwszy do mety, ale wymaga od gracza sporego wysi\u0142ku umys\u0142owego. W\u015br\u00f3d licznych propozycji znajdziecie gry logiczne, strategiczne, kooperacyjne, ekonomiczne, familijne czy towarzyskie. S\u0105 to spotkania otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych graczy. Przyjd\u017a i zagraj :)",
        "tytu\u0142": "TACTIC. Popo\u0142udnie z plansz\u00f3wk\u0105",
        "old_eid": "769",
        "uaktualniony": "06.11.2015 @ 10:59",
        "data / godzina": "23.12.2015 @ 17:00 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "16.10.2015 @ 15:09"
    },
    {
        "opis": "\u201eBajkowe Warcaby\u201d. Zaj\u0119cia ruchowe dla dzieci w wieku 5-7 lat. W programie: gra wielkoformatowa \u201eBa\u015bniowy Alfabet\u201d, quizy ba\u015bniowe, gry planszowe, zabawy ruchowe.",
        "tytu\u0142": "CA\u0141A POLSKA CZYTA DZIECIOM",
        "old_eid": "208",
        "data / godzina": "03.06.2015 @ 17:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI",
        "dodany": "07.05.2015 @ 14:25"
    },
    {
        "tytu\u0142": "Otwarcie Radia O\u015bwi\u0119cim",
        "old_eid": "9",
        "uaktualniony": "10.02.2015 @ 13:09",
        "data / godzina": "02.03.2015 @ 16:00 - 19:30",
        "adres www": "radiooswiecim.pl",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "10.02.2015 @ 10:49"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia arterapeutyczne i filmowe dla os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku, w ramach projektu dofinansowanego przez MKiDN",
        "tytu\u0142": "\u015awiat ilustrowany s\u0142owem",
        "old_eid": "128",
        "uaktualniony": "17.03.2015 @ 12:06",
        "data / godzina": "22.04.2015 @ 10:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/programy-mkidn/",
        "miejsce": "Multimedia / Klasopracownia parter",
        "dodany": "17.03.2015 @ 12:04"
    },
    {
        "opis": "Strefa plastyczna przeznaczona dla u\u017cytkownik\u00f3w Mikro\u015bwiata Zabawy, prace przestrzenne z wykorzystaniem talerzy papierowych.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Plastusiowe studio",
        "old_eid": "298",
        "data / godzina": "20.07.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:25",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "25.05.2015 @ 10:51"
    },
    {
        "opis": "W programie zaj\u0119cia otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych:\u2022\tJesienne Kalambury",
        "tytu\u0142": "SOBOTA W MDK",
        "old_eid": "855",
        "uaktualniony": "16.11.2015 @ 16:46",
        "data / godzina": "21.11.2015 @ 9:30 - 11:45",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "16.11.2015 @ 16:30"
    },
    {
        "opis": "Od 13 czerwca do 5 lipca w OCK w ramach projektu Dom otwarty z\u00a0cyklu: Sztuki plastyczne \u2013 wytw\u00f3rnia wra\u017ce\u0144  prezentowana b\u0119dzie wystawa Wojciecha Ka\u0142y\u00a0pt.\u00a0\u201eRze\u017aba i\u00a0Medal\u201d.Wojciech Ka\u0142a to rze\u017abiarz i medalier urodzony w 1959 r. w O\u015bwi\u0119cimiu. Studiowa\u0142 w Akademii Sztuk Pi\u0119knych w Warszawie w pracowni prof. Stanis\u0142awa S\u0142oniny. W\u00a0latach 1987\u20131989 studiowa\u0142 w\u00a0\u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure des Beaux-Arts w Pary\u017cu, gdzie uzyska\u0142 dyplom w\u00a01989 roku w\u00a0pracowni medalierskiej prof. J.\u00a0Asselbergs`a. Tworzy g\u0142\u00f3wnie w\u00a0br\u0105zie, kamieniu i\u00a0drewnie.",
        "tytu\u0142": "WYSTAWA Wojciecha Ka\u0142y \u201eRze\u017aba i\u00a0Medal\u201d",
        "old_eid": "242",
        "data / godzina": "14.06.2015 - 05.07.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "19.05.2015 @ 13:50"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Tac Tic Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowy",
        "old_eid": "301",
        "data / godzina": "22.07.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:25",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 10:54"
    },
    {
        "opis": "DERBY MA\u0141OPOLSKIMecz Polskiej Ligi Lacrosse sezonu 2015/2016 pt.data: 08.11.2015 (niedziela)godzina: 14:00miejsce: MOSiR O\u015bwi\u0119cim, ul. Legion\u00f3w 15Kolejne spotkanie w ramach PLL pomi\u0119dzy ma\u0142opolskimi dru\u017cynami lacrosse. Krak\u00f3w Lacrosse Kings to wicemistrzowie Polski z poprzedniego sezonu PLL 2014/2015. LC Spartans O\u015bwi\u0119cim to br\u0105zowi medali\u015bci Mistrzostw Polski PLL 2012/2013 i powracaj\u0105cy po rocznej przerwie.Zapraszamy na emocjonuj\u0105ce spotkanie.",
        "tytu\u0142": "Derby Ma\u0142opolski: LC Spartans O\u015bwi\u0119cim vs. Krak\u00f3w Lacrosse K",
        "old_eid": "793",
        "data / godzina": "08.11.2015 @ 14:00 - 17:00",
        "adres www": "www.spartans-oswiecim.pl",
        "uwagi": "WST\u0118P WOLNY",
        "dodany": "21.10.2015 @ 12:40",
        "miejsce": "MOSiR O\u015bwi\u0119cim, ul. Legion\u00f3w 15"
    },
    {
        "opis": "SP\u0118D\u0179 WIECZ\u00d3R FILMOWY W DOSKONA\u0141YM TOWARZYSTWIE!GWARANTUJEMY:\u015aWIETN\u0104 ZABAW\u0118KONKURSY Z NAGRODAMISPECJALNY WARSZTATY COACHINGOWEORAZ SPECJALNY POKAZ FILMU \"Listy do M. 2\"",
        "tytu\u0142": "Kino dla Kobiet - \"Listy do M. 2\"",
        "old_eid": "850",
        "data / godzina": "25.11.2015 @ 18:00 - 21:00",
        "miejsce": "Planet Cinema, Galeria Niwa",
        "dodany": "09.11.2015 @ 15:24"
    },
    {
        "opis": "\u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d to nowy etap w historii przyg\u00f3d dzielnych Gal\u00f3w. Tym razem ekranizacj\u0119 kultowego komiksu zrealizowa\u0142 Louis Clichy - wybitny animator studia Pixar.  Efekt animacji 3D oczarowa\u0142 tw\u00f3rc\u0119 orygina\u0142u Albreta Uderzo.Zirytowany zachowaniem niepokornych Gal\u00f3w  Juliusz Cezar postanawia zmieni\u0107 taktyk\u0119. Skoro jego armia nie jest w stanie podbi\u0107 si\u0142\u0105 galijskich barbarzy\u0144c\u00f3w, to mo\u017ce uwiedzie ich rzymska cywilizacja? W\u0142adca ka\u017ce wybudowa\u0107 obok osady Gal\u00f3w wspania\u0142\u0105 wiosk\u0119 przeznaczon\u0105 dla rzymskich w\u0142a\u015bcicieli. To w\u0142a\u015bnie tytu\u0142owe \u201eOsiedle Bog\u00f3w\u201d. Wersja j\u0119zykowa: dubbing, czas trwania: 85 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d 2D",
        "old_eid": "75",
        "uaktualniony": "03.03.2015 @ 15:13",
        "data / godzina": "05.03.2015 @ 10:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "03.03.2015 @ 15:13"
    },
    {
        "opis": "Planet Cinema w O\u015bwi\u0119cimiu zaprasza aktywnych i zaanga\u017cowanych senior\u00f3w, kt\u00f3rzy czuj\u0105 si\u0119 m\u0142odzi duchem i kochaj\u0105 kino na specjalne seanse filmowe w ramach projektu \u201eKino dla Senior\u00f3w\u201d.",
        "tytu\u0142": "Kino dla Senior\u00f3w - \"Panie Dulskie\"",
        "old_eid": "849",
        "data / godzina": "18.11.2015 @ 11:30 - 14:00",
        "uwagi": "Bilet : 10 z\u0142.",
        "dodany": "09.11.2015 @ 15:21",
        "miejsce": "Planet Cinema, Galeria Niwa"
    },
    {
        "opis": "\u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d to nowy etap w historii przyg\u00f3d dzielnych Gal\u00f3w. Tym razem ekranizacj\u0119 kultowego komiksu zrealizowa\u0142 Louis Clichy - wybitny animator studia Pixar.  Efekt animacji 3D oczarowa\u0142 tw\u00f3rc\u0119 orygina\u0142u Albreta Uderzo.Zirytowany zachowaniem niepokornych Gal\u00f3w  Juliusz Cezar postanawia zmieni\u0107 taktyk\u0119. Skoro jego armia nie jest w stanie podbi\u0107 si\u0142\u0105 galijskich barbarzy\u0144c\u00f3w, to mo\u017ce uwiedzie ich rzymska cywilizacja? W\u0142adca ka\u017ce wybudowa\u0107 obok osady Gal\u00f3w wspania\u0142\u0105 wiosk\u0119 przeznaczon\u0105 dla rzymskich w\u0142a\u015bcicieli. To w\u0142a\u015bnie tytu\u0142owe \u201eOsiedle Bog\u00f3w\u201d. Wersja j\u0119zykowa: dubbing, czas trwania: 85 minut.Bilety: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d 3D",
        "old_eid": "73",
        "uaktualniony": "03.03.2015 @ 15:11",
        "data / godzina": "03.03.2015 @ 17:45",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "03.03.2015 @ 15:07"
    },
    {
        "tytu\u0142": "Wystawa kanark\u00f3w, papug i innych ptak\u00f3w egoztycznych",
        "old_eid": "859",
        "data / godzina": "22.11.2015 @ 9:00 - 17:00",
        "uaktualniony": "20.11.2015 @ 10:45",
        "miejsce": "OCK, ul. \u015aniadeckiego 24",
        "dodany": "20.11.2015 @ 10:45"
    },
    {
        "opis": "10.00 - 19.00 sprzeda\u017c artyku\u0142\u00f3w \u015bwi\u0105tecznych16.00 - 19.00 WIGILIA MIEJSKA - organizator Stowarzyszenie O\u015bwi\u0119cimianie - O\u015bwi\u0119cimianom",
        "tytu\u0142": "Jarmark \u015awi\u0105teczny",
        "old_eid": "858",
        "uaktualniony": "19.11.2015 @ 13:24",
        "data / godzina": "20.12.2015 @ 10:00 - 19:00",
        "adres www": "www.um.oswiecim.pl",
        "dodany": "19.11.2015 @ 13:22"
    },
    {
        "opis": "W programie zaj\u0119cia otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych:\u2022\tPlastyczne formy przestrzenne",
        "tytu\u0142": "SOBOTA W MDK",
        "old_eid": "857",
        "data / godzina": "21.11.2015 @ 13:35 - 15:05",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "16.11.2015 @ 16:43"
    },
    {
        "opis": "W programie zaj\u0119cia otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych:\u2022\tProjektowanie odzie\u017cy",
        "tytu\u0142": "SOBOTA W MDK",
        "old_eid": "856",
        "uaktualniony": "16.11.2015 @ 16:45",
        "data / godzina": "21.11.2015 @ 12:00 - 13:30",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "16.11.2015 @ 16:32"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie otwarte i bezp\u0142atne dla os\u00f3b znaj\u0105cych j. angielski przynajmniej na poziomie podstawowym",
        "tytu\u0142": "Konwersacje w j. angielskim",
        "old_eid": "216",
        "data / godzina": "22.06.2015 @ 17:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "07.05.2015 @ 14:40"
    },
    {
        "opis": "19.30 Anty-Salon Poezji - spotkanie z Wojciechem Brzosk\u010520.30 Przystanek Teatr - plenerowy spektakl \"Carmen Funebre\" Teatru Biuro Podr\u00f3\u017cy21.30 Niszowe Studio D\u017awi\u0119ku - koncert Lao Che",
        "tytu\u0142": "ALTERNATYWNA SCENA MDSM",
        "old_eid": "162",
        "data / godzina": "10.05.2015 @ 19:30",
        "adres www": "www.facebook.com/events/1105039506178847/",
        "miejsce": "Mi\u0119dzynarodowy Dom Spotka\u0144 M\u0142odzie\u017cy,",
        "dodany": "07.04.2015 @ 8:20"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie otwarte i bezp\u0142atne dla os\u00f3b znaj\u0105cych j. angielski przynajmniej na poziomie podstawowym",
        "tytu\u0142": "Konwersacje w j. angielskim",
        "old_eid": "213",
        "data / godzina": "15.06.2015 @ 17:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "07.05.2015 @ 14:33"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie otwarte i bezp\u0142atne dla os\u00f3b znaj\u0105cych j. angielski przynajmniej na poziomie podstawowym.",
        "tytu\u0142": "Konwersacje w j. angielskim",
        "old_eid": "215",
        "data / godzina": "06.07.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "06.07.2015 @ 14:34",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "07.05.2015 @ 14:38"
    },
    {
        "opis": "Otwarte zaj\u0119cia edukacyjne dla dzieci w wieku 5 \u2013 7 lat, wprowadzaj\u0105ce do edukacji czytelniczej, spo\u0142ecznej, medialnej i mi\u0119dzykulturowej.",
        "tytu\u0142": "M\u0142ody Badacz",
        "old_eid": "212",
        "data / godzina": "09.06.2015 @ 16:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "07.05.2015 @ 14:32"
    },
    {
        "opis": "\u2022\tOtwarte Indywidualne Mistrzostwa MDK w Szachach dla Przedszkolak\u00f3w i Uczni\u00f3w Szk\u00f3\u0142 Podstawowych\u2022\tWiosenne gry i zagadki",
        "tytu\u0142": "Sobota w MDK",
        "old_eid": "158",
        "data / godzina": "28.03.2015 @ 9:30",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "MDK O\u015bwi\u0119cim ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "25.03.2015 @ 11:07"
    },
    {
        "opis": "Klub mi\u0142o\u015bnik\u00f3w gier planszowych",
        "tytu\u0142": "TACTIC",
        "old_eid": "132",
        "data / godzina": "15.04.2015 @ 17:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "17.03.2015 @ 12:14"
    },
    {
        "opis": "Klub mi\u0142o\u015bnik\u00f3w gier planszowych",
        "tytu\u0142": "TACTIC",
        "old_eid": "133",
        "data / godzina": "22.04.2015 @ 17:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "17.03.2015 @ 12:15"
    },
    {
        "opis": "\u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d to nowy etap w historii przyg\u00f3d dzielnych Gal\u00f3w. Tym razem ekranizacj\u0119 kultowego komiksu zrealizowa\u0142 Louis Clichy - wybitny animator studia Pixar.  Efekt animacji 3D oczarowa\u0142 tw\u00f3rc\u0119 orygina\u0142u Albreta Uderzo.Zirytowany zachowaniem niepokornych Gal\u00f3w  Juliusz Cezar postanawia zmieni\u0107 taktyk\u0119. Skoro jego armia nie jest w stanie podbi\u0107 si\u0142\u0105 galijskich barbarzy\u0144c\u00f3w, to mo\u017ce uwiedzie ich rzymska cywilizacja? W\u0142adca ka\u017ce wybudowa\u0107 obok osady Gal\u00f3w wspania\u0142\u0105 wiosk\u0119 przeznaczon\u0105 dla rzymskich w\u0142a\u015bcicieli. To w\u0142a\u015bnie tytu\u0142owe \u201eOsiedle Bog\u00f3w\u201d. Wersja j\u0119zykowa: dubbing, czas trwania: 85 minut.Bilety: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d 3D",
        "old_eid": "76",
        "uaktualniony": "03.03.2015 @ 15:20",
        "data / godzina": "08.03.2015 @ 14:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "03.03.2015 @ 15:14"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Wakacyjne kino z Mikro\u015bwiatem Zabawy",
        "old_eid": "303",
        "data / godzina": "24.07.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:26",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Multimedia",
        "dodany": "25.05.2015 @ 10:57"
    },
    {
        "opis": "Otwarte i bezp\u0142atne zaj\u0119cia j\u0119zykowe (j. angielski) i filmowe dla os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku.",
        "tytu\u0142": "\u015awiat ilustrowany s\u0142owem",
        "old_eid": "22",
        "data / godzina": "04.03.2015 @ 10:00 - 12:30",
        "uaktualniony": "10.02.2015 @ 13:13",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Multimedia Klasopracownia parter",
        "dodany": "10.02.2015 @ 12:02"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia arterapeutyczne i filmowe dla os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku, w ramach projektu dofinansowanego przez MKiDN",
        "tytu\u0142": "\u015awiat ilustrowany s\u0142owem",
        "old_eid": "129",
        "uaktualniony": "17.03.2015 @ 12:10",
        "data / godzina": "29.04.2015 @ 10:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/programy-mkidn/",
        "miejsce": "Multimedia / Klasopracownia parter",
        "dodany": "17.03.2015 @ 12:10"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia plastyczne oraz ruchowe. Przygotujemy wspania\u0142e maski i wcielimy si\u0119 w role postaci z Angry Birds.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Podr\u00f3\u017ce z Angry birds",
        "old_eid": "302",
        "data / godzina": "23.07.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:25",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 10:56"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia edukacyjne nawi\u0105zuj\u0105ce do przyg\u00f3d w\u015bciek\u0142ych ptak\u00f3w oraz kr\u00f3la \u015bwi\u0144,  bohater\u00f3w bajek i ksi\u0105\u017ceczek dla dzieci. Na mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Angry Birds czeka mn\u00f3stwo zagadek oraz konkurencji sportowych.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Podr\u00f3ze z Angry birds",
        "old_eid": "299",
        "data / godzina": "21.07.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:25",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 10:52"
    },
    {
        "opis": "Klub mi\u0142o\u015bnik\u00f3w gier planszowych",
        "tytu\u0142": "TACTIC",
        "old_eid": "130",
        "data / godzina": "01.04.2015 @ 17:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "17.03.2015 @ 12:12"
    },
    {
        "opis": "Otwarte i bezp\u0142atne zaj\u0119cia edukacyjno \u2013 ruchowe dla dzieci w wieku 3-7 lat, zawieraj\u0105ce elementy edukacji czytelniczej, mi\u0119dzykulturowej i historycznej, kt\u00f3re pozwol\u0105 dziecku lepiej poznawa\u0107 otaczaj\u0105cy go \u015bwiat.",
        "tytu\u0142": "Podr\u00f3\u017ce w czasie i przestrzeni",
        "old_eid": "18",
        "uaktualniony": "10.02.2015 @ 13:11",
        "data / godzina": "10.03.2015 @ 16:30 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Aula",
        "dodany": "10.02.2015 @ 11:47"
    },
    {
        "opis": "Otwarte zaj\u0119cia dla os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku, jak i w pe\u0142ni sprawnych, prowadzi dr Wanda Matras Mastalerz z Uniwersytetu Pedagogicznego. Zaj\u0119cia prowadzone w ramach projektu dofinansowanego z MKiDN. Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Biblioterapia",
        "old_eid": "211",
        "data / godzina": "05.06.2015 @ 10:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "07.05.2015 @ 14:29"
    },
    {
        "opis": "Rozgrywki pi\u0142ki no\u017cnej na PS 3  organizowane dla u\u017cytkownik\u00f3w Miejskiej Biblioteki Publicznej w O\u015bwi\u0119cimiu, fan\u00f3w gry  FIFA'15. Nad prawid\u0142owym przebiegiem konkurencji i przestrzeganiem zasad gry b\u0119dzie czuwa\u0142 administrator turnieju.Ka\u017cdy b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 spr\u00f3bowa\u0107 swoich si\u0142 w wirtualnej pi\u0142ce no\u017cnej, zaliczy\u0107 turniej z udzia\u0142em narodowych reprezentacji poszczeg\u00f3lnych pa\u0144stw,                   a najlepsi gracze otrzymaj\u0105 atrakcyjne nagrody. Przedzia\u0142 wiekowy uczestnik\u00f3w: 5 - 17 latTermin zg\u0142osze\u0144: do 17.07.2015 r.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - TURNIEJ  PLAY STATION 3  O PUCHAR FIFA 15",
        "old_eid": "304",
        "data / godzina": "27.07.2015 @ 10:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:26",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Multimedia",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:00"
    },
    {
        "opis": "\u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d to nowy etap w historii przyg\u00f3d dzielnych Gal\u00f3w. Tym razem ekranizacj\u0119 kultowego komiksu zrealizowa\u0142 Louis Clichy - wybitny animator studia Pixar.  Efekt animacji 3D oczarowa\u0142 tw\u00f3rc\u0119 orygina\u0142u Albreta Uderzo.Zirytowany zachowaniem niepokornych Gal\u00f3w  Juliusz Cezar postanawia zmieni\u0107 taktyk\u0119. Skoro jego armia nie jest w stanie podbi\u0107 si\u0142\u0105 galijskich barbarzy\u0144c\u00f3w, to mo\u017ce uwiedzie ich rzymska cywilizacja? W\u0142adca ka\u017ce wybudowa\u0107 obok osady Gal\u00f3w wspania\u0142\u0105 wiosk\u0119 przeznaczon\u0105 dla rzymskich w\u0142a\u015bcicieli. To w\u0142a\u015bnie tytu\u0142owe \u201eOsiedle Bog\u00f3w\u201d. Wersja j\u0119zykowa: dubbing, czas trwania: 85 minut.Bilety: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d 3D",
        "old_eid": "79",
        "uaktualniony": "03.03.2015 @ 15:22",
        "data / godzina": "09.03.2015 @ 16:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "03.03.2015 @ 15:21"
    },
    {
        "opis": "Prawo spadkowe cz. 2. Wyk\u0142ad prowadzi Kancelaria Surowiec&Partner;",
        "tytu\u0142": "Z prawem na co dzie\u0144",
        "old_eid": "23",
        "uaktualniony": "10.02.2015 @ 13:30",
        "data / godzina": "11.03.2015 @ 18:00 - 19:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Klasopracownia parte",
        "dodany": "10.02.2015 @ 12:06"
    },
    {
        "opis": "Retransmisja z\u00a0moskiewskiego Teatru Bolszoj, kt\u00f3ry jest mi\u0119dzynarodowym symbolem rosyjskiej kultury, a\u00a0jego zesp\u00f3\u0142 baletowy nale\u017cy do najwi\u0119kszych i\u00a0najdoskonalszych na \u015bwiecie. Kojarzony jest z\u00a0niezwyk\u0142ym przepychem realizacji scenicznych oraz niezwyk\u0142ym kunsztem tancerzy. Autor choreografii \u201eIwaa Gro\u017anego\u201d Jurij Grigorowicz udowadnia, \u017ce o wyrazistych osobowo\u015bciach doskonale mo\u017cna opowiada\u0107 za pomoc\u0105 ta\u0144ca, mo\u017cna te\u017c si\u0119gn\u0105\u0107 w g\u0142\u0105b ich psychiki, pokaza\u0107 przemian\u0119 m\u0142odego w\u0142adcy w bezwzgl\u0119dnego cara. Iwan nie jest potworem \u2013 jest cz\u0142owiekiem kochaj\u0105cym, cierpi\u0105cym. Balet powsta\u0142 do kompozycji Siergieja Prokofiewa do filmu o Iwanie Gro\u017anym i kompilacji innych jego utwor\u00f3w.Czas trwania: 146 minut, bilety: 30 z\u0142 (normalny), 25 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO Retransmisja baletu \u201eIwan Gro\u017any\u201d",
        "old_eid": "248",
        "data / godzina": "24.05.2015 @ 18:00",
        "adres www": "ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 11:38"
    },
    {
        "opis": "Rozgrywki pi\u0142ki no\u017cnej na PS 3  organizowane dla u\u017cytkownik\u00f3w Miejskiej Biblioteki Publicznej w O\u015bwi\u0119cimiu, fan\u00f3w gry  FIFA'15. Nad prawid\u0142owym przebiegiem konkurencji i przestrzeganiem zasad gry b\u0119dzie czuwa\u0142 administrator turnieju.Ka\u017cdy b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 spr\u00f3bowa\u0107 swoich si\u0142 w wirtualnej pi\u0142ce no\u017cnej, zaliczy\u0107 turniej z udzia\u0142em narodowych reprezentacji poszczeg\u00f3lnych pa\u0144stw,                   a najlepsi gracze otrzymaj\u0105 atrakcyjne nagrody. Przedzia\u0142 wiekowy uczestnik\u00f3w: 5 - 17 latTermin zg\u0142osze\u0144: do 17.07.2015 r.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - TURNIEJ  PLAY STATION 3  O PUCHAR FIFA 15",
        "old_eid": "306",
        "data / godzina": "29.07.2015 @ 10:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:27",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Multimedia",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:01"
    },
    {
        "tytu\u0142": "Kuchnia Spo\u0142eczna #6",
        "old_eid": "136",
        "uaktualniony": "18.03.2015 @ 14:19",
        "data / godzina": "21.03.2015 @ 16:00",
        "adres www": "www.facebook.com/events/1549972105253785/",
        "miejsce": "Cafe Bergson, pl. ks. Jana Skarbka 2",
        "dodany": "18.03.2015 @ 14:19"
    },
    {
        "opis": "Temat spotkania: \"Idziemy do ZOO\". Otwarte i bezp\u0142atne zaj\u0119cia dla dzieci w wieku 2.5 \u2013 3 lat, maj\u0105ce na celu wprowadzenie do edukacji czytelniczej i spo\u0142ecznej.",
        "tytu\u0142": "Akademia Malucha",
        "old_eid": "24",
        "uaktualniony": "10.02.2015 @ 13:15",
        "data / godzina": "05.03.2015 @ 10:00 - 11:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiuKlasopracownia 1 pi\u0119",
        "dodany": "10.02.2015 @ 12:09"
    },
    {
        "opis": "Rozgrywki pi\u0142ki no\u017cnej na PS 3  organizowane dla u\u017cytkownik\u00f3w Miejskiej Biblioteki Publicznej w O\u015bwi\u0119cimiu, fan\u00f3w gry  FIFA'15. Nad prawid\u0142owym przebiegiem konkurencji i przestrzeganiem zasad gry b\u0119dzie czuwa\u0142 administrator turnieju.Ka\u017cdy b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 spr\u00f3bowa\u0107 swoich si\u0142 w wirtualnej pi\u0142ce no\u017cnej, zaliczy\u0107 turniej z udzia\u0142em narodowych reprezentacji poszczeg\u00f3lnych pa\u0144stw,                   a najlepsi gracze otrzymaj\u0105 atrakcyjne nagrody. Przedzia\u0142 wiekowy uczestnik\u00f3w: 5 - 17 latTermin zg\u0142osze\u0144: do 17.07.2015 r.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - TURNIEJ  PLAY STATION 3  O PUCHAR FIFA 15",
        "old_eid": "305",
        "data / godzina": "28.07.2015 @ 10:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:27",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Multimedia",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:00"
    },
    {
        "opis": "\u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d to nowy etap w historii przyg\u00f3d dzielnych Gal\u00f3w. Tym razem ekranizacj\u0119 kultowego komiksu zrealizowa\u0142 Louis Clichy - wybitny animator studia Pixar.  Efekt animacji 3D oczarowa\u0142 tw\u00f3rc\u0119 orygina\u0142u Albreta Uderzo.Zirytowany zachowaniem niepokornych Gal\u00f3w  Juliusz Cezar postanawia zmieni\u0107 taktyk\u0119. Skoro jego armia nie jest w stanie podbi\u0107 si\u0142\u0105 galijskich barbarzy\u0144c\u00f3w, to mo\u017ce uwiedzie ich rzymska cywilizacja? W\u0142adca ka\u017ce wybudowa\u0107 obok osady Gal\u00f3w wspania\u0142\u0105 wiosk\u0119 przeznaczon\u0105 dla rzymskich w\u0142a\u015bcicieli. To w\u0142a\u015bnie tytu\u0142owe \u201eOsiedle Bog\u00f3w\u201d. Wersja j\u0119zykowa: dubbing, czas trwania: 85 minut.Bilety: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d 3D",
        "old_eid": "80",
        "uaktualniony": "03.03.2015 @ 15:22",
        "data / godzina": "10.03.2015 @ 16:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "03.03.2015 @ 15:22"
    },
    {
        "opis": "\u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d to nowy etap w historii przyg\u00f3d dzielnych Gal\u00f3w. Tym razem ekranizacj\u0119 kultowego komiksu zrealizowa\u0142 Louis Clichy - wybitny animator studia Pixar.  Efekt animacji 3D oczarowa\u0142 tw\u00f3rc\u0119 orygina\u0142u Albreta Uderzo.Zirytowany zachowaniem niepokornych Gal\u00f3w  Juliusz Cezar postanawia zmieni\u0107 taktyk\u0119. Skoro jego armia nie jest w stanie podbi\u0107 si\u0142\u0105 galijskich barbarzy\u0144c\u00f3w, to mo\u017ce uwiedzie ich rzymska cywilizacja? W\u0142adca ka\u017ce wybudowa\u0107 obok osady Gal\u00f3w wspania\u0142\u0105 wiosk\u0119 przeznaczon\u0105 dla rzymskich w\u0142a\u015bcicieli. To w\u0142a\u015bnie tytu\u0142owe \u201eOsiedle Bog\u00f3w\u201d. Wersja j\u0119zykowa: dubbing, czas trwania: 85 minut.Bilety: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d 3D",
        "old_eid": "77",
        "uaktualniony": "03.03.2015 @ 15:17",
        "data / godzina": "05.03.2015 @ 11:45",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "03.03.2015 @ 15:17"
    },
    {
        "opis": "\u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d to nowy etap w historii przyg\u00f3d dzielnych Gal\u00f3w. Tym razem ekranizacj\u0119 kultowego komiksu zrealizowa\u0142 Louis Clichy - wybitny animator studia Pixar.  Efekt animacji 3D oczarowa\u0142 tw\u00f3rc\u0119 orygina\u0142u Albreta Uderzo.Zirytowany zachowaniem niepokornych Gal\u00f3w  Juliusz Cezar postanawia zmieni\u0107 taktyk\u0119. Skoro jego armia nie jest w stanie podbi\u0107 si\u0142\u0105 galijskich barbarzy\u0144c\u00f3w, to mo\u017ce uwiedzie ich rzymska cywilizacja? W\u0142adca ka\u017ce wybudowa\u0107 obok osady Gal\u00f3w wspania\u0142\u0105 wiosk\u0119 przeznaczon\u0105 dla rzymskich w\u0142a\u015bcicieli. To w\u0142a\u015bnie tytu\u0142owe \u201eOsiedle Bog\u00f3w\u201d. Wersja j\u0119zykowa: dubbing, czas trwania: 85 minut.Bilety: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d 3D",
        "old_eid": "81",
        "uaktualniony": "03.03.2015 @ 15:22",
        "data / godzina": "12.03.2015 @ 10:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "03.03.2015 @ 15:21"
    },
    {
        "opis": "W programie:SWAP (g. 20:00-23:00)Strefa gier planszowychMaraton Szufladowc\u00f3wQuiz QrWypo\u017cyczalnia ksi\u0105\u017cek z \"noc\u0105\" w tytuleStrefa kinomaniakaStrefa XXII wieku (g. 22:00 - 2:00)Podczas nocy wszystkie dzia\u0142y biblioteki b\u0119d\u0105 otwarte.",
        "tytu\u0142": "Noc Bibliotek",
        "old_eid": "205",
        "data / godzina": "30.05.2015 @ 18:00 - 31.05.2015 @ 3:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI",
        "dodany": "07.05.2015 @ 14:10"
    },
    {
        "old_eid": "790",
        "data / godzina": "11.11.2015 @ 12:00 - 15:00",
        "tytu\u0142": "So\u0142a O\u015bwi\u0119cim : Hutnik Nowa Huta",
        "dodany": "19.10.2015 @ 14:14",
        "miejsce": "Boisko: ul. Przeczna 2, 32-600 O\u015bwi\u0119cim"
    },
    {
        "opis": "Spektakl komediowy w wykonaniu aktor\u00f3w Teatru Bagatela w Krakowie, w re\u017cyserii Henryka Jacka Schoena.",
        "tytu\u0142": "Spektakl komediowy \"Prawda... o zdradzie\"",
        "old_eid": "846",
        "data / godzina": "24.01.2016 @ 17:00 - 20:00",
        "uwagi": "bilety: 65 z\u0142, 55 z\u0142, 45 z\u0142, 20 z\u0142",
        "dodany": "06.11.2015 @ 11:15",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury"
    },
    {
        "opis": "Otwarte zaj\u0119cia edukacyjno \u2013 ruchowe dla dzieci w wieku 3-7 lat, zawieraj\u0105ce elementy edukacji czytelniczej, mi\u0119dzykulturowej i historycznej, kt\u00f3re pozwol\u0105 dziecku pozna\u0107 otaczaj\u0105cy go \u015bwiat.",
        "tytu\u0142": "Podr\u00f3\u017ce w czasie i przestrzeni",
        "old_eid": "169",
        "data / godzina": "05.05.2015 @ 16:30 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "13.04.2015 @ 14:00"
    },
    {
        "opis": "Otwarte zaj\u0119cia edukacyjno \u2013 ruchowe dla dzieci w wieku 3-7 lat, zawieraj\u0105ce elementy edukacji czytelniczej, mi\u0119dzykulturowej i historycznej, kt\u00f3re pozwol\u0105 dziecku pozna\u0107 otaczaj\u0105cy go \u015bwiat.",
        "tytu\u0142": "Podr\u00f3\u017ce w czasie i przestrzeni",
        "old_eid": "221",
        "data / godzina": "16.06.2015 @ 16:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "07.05.2015 @ 14:54"
    },
    {
        "old_eid": "791",
        "data / godzina": "08.11.2015 @ 14:00 - 16:00",
        "tytu\u0142": "LC SPARTANS O\u015bwi\u0119cim vs.  Krak\u00f3w LACROSSE KINGS",
        "dodany": "19.10.2015 @ 14:16",
        "miejsce": "MOSiR O\u015bwi\u0119cim, ul. Legion\u00f3w 15"
    },
    {
        "opis": "To osza\u0142amiaj\u0105cy wizualnie zapis tego, co dzieje si\u0119 na Antarktydzie  \u2013  najmro\u017aniejszym miejscu na Ziemi, kt\u00f3re przez d\u0142ugie miesi\u0105ce jest odci\u0119te od reszty \u015bwiata, skute przera\u017aliwym zimnem i ogarni\u0119te nieko\u0144cz\u0105c\u0105 si\u0119 ciemno\u015bci\u0105. Do tej pory nie uda\u0142o si\u0119 to \u017cadnej ekipie filmowej na \u015bwiecie. To niezwyk\u0142a filmowa historia opowiedziana z punktu widzenia os\u00f3b, kt\u00f3re pracuj\u0105 tam na co dzie\u0144, utrzymuj\u0105c bazy w tym najbardziej surowym zak\u0105tku na naszej planecie. Dokument powstawa\u0142 na przestrzeni 15 lat, w\u0142\u0105czaj\u0105c w to 9 zimowych okres\u00f3w. Dozwolony od 10 lat, czas trwania: 92 minuty.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eAntarktyda \u2013 rok na lodzie\u201d",
        "old_eid": "273",
        "uaktualniony": "20.05.2015 @ 12:59",
        "data / godzina": "24.05.2015 @ 20:30",
        "adres www": "ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 12:59"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie otwarte i bezp\u0142atne dla os\u00f3b znaj\u0105cych j. angielski przynajmniej na poziomie podstawowym",
        "tytu\u0142": "Konwersacje w j. angielskim",
        "old_eid": "168",
        "data / godzina": "25.05.2015 @ 17:30 - 19:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "13.04.2015 @ 13:58"
    },
    {
        "opis": "Jad\u0142ospis malucha \u2013 5 posi\u0142k\u00f3w w ci\u0105gu dnia.Prowadzi Monika Marczy\u0144ska. Zaj\u0119cia na zapisy.",
        "tytu\u0142": "M\u0142ody Badacz",
        "old_eid": "229",
        "data / godzina": "23.06.2015 @ 16:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "07.05.2015 @ 15:21"
    },
    {
        "opis": "Opr\u00f3cz wy\u0142onienia najlepszej polskiej ksi\u0105\u017cki dla dzieci napisanej w 2014 roku, obecna edycja \u201cKozio\u0142ka\u201d skupiona jest wok\u00f3\u0142 has\u0142a \u201cInterpretacje i eksperymenty\u201d w my\u015bl kt\u00f3rego chcemy pokazywa\u0107, \u017ce lektura, opr\u00f3cz \u015bledzenia czarnych znaczk\u00f3w na kartce papieru, to tak\u017ce \u0107wiczenie wyobra\u017ani, podr\u00f3\u017c w g\u0142\u0105b siebie, a przede wszystkim - dobra zabawa. Jednym z element\u00f3w projektu s\u0105 w\u0142a\u015bnie kolorowe animowane historyjki z czytaniem i interpretowaniem w roli g\u0142\u00f3wnej, przygotowane dla nas przez Laboratorium EE. Poza tym, zapraszamy na webinaria, warsztaty, akcje literackie, konkurs na najlepsz\u0105 cyfrow\u0105 interpretacj\u0119 oraz oczywi\u015bcie sam\u0105 gal\u0119 wr\u0119czenia Kozio\u0142ka i podsumowania projektu, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 15 pa\u017adziernika 2015 w Miejskiej Bibliotece Publicznej im. \u0141. G\u00f3rnickiego Galerii Ksi\u0105\u017cki w O\u015bwi\u0119cimiu. Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "22. Og\u00f3lnopolska Nagroda Literacka",
        "old_eid": "164",
        "uaktualniony": "29.09.2015 @ 8:19",
        "data / godzina": "15.10.2015 @ 17:00 - 19:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/nagroda-literacka/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "13.04.2015 @ 13:46"
    },
    {
        "opis": "Miejska Biblioteka Publiczna Galeria Ksi\u0105\u017cki przy wsp\u00f3\u0142pracy z Ksi\u0119garni\u0105 Logos serdecznie zaprasza do gry!Proponujemy Wam nowy rodzaj gier \u2013 ambitnych, kolorowych, atrakcyjnych i z pomys\u0142em. Gra nie polega ju\u017c tylko na rzucaniu kostk\u0105 i dotarciu jako pierwszy do mety, ale wymaga od gracza sporego wysi\u0142ku umys\u0142owego. W\u015br\u00f3d licznych propozycji znajdziecie gry logiczne, strategiczne, kooperacyjne, ekonomiczne, familijne czy towarzyskie. W Klubie TACTIC gramy w ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 o godz. 17.00. S\u0105 to spotkania otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych graczy. Przyjd\u017a i zagraj.",
        "tytu\u0142": "TAC TIC Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowych",
        "old_eid": "217",
        "data / godzina": "10.06.2015 @ 17:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "07.05.2015 @ 14:43"
    },
    {
        "opis": "Miejska Biblioteka Publiczna Galeria Ksi\u0105\u017cki przy wsp\u00f3\u0142pracy z Ksi\u0119garni\u0105 Logos serdecznie zaprasza do gry!Proponujemy Wam nowy rodzaj gier \u2013 ambitnych, kolorowych, atrakcyjnych i z pomys\u0142em. Gra nie polega ju\u017c tylko na rzucaniu kostk\u0105 i dotarciu jako pierwszy do mety, ale wymaga od gracza sporego wysi\u0142ku umys\u0142owego. W\u015br\u00f3d licznych propozycji znajdziecie gry logiczne, strategiczne, kooperacyjne, ekonomiczne, familijne czy towarzyskie. W Klubie TACTIC gramy w ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 o godz. 17.00. S\u0105 to spotkania otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych graczy. Przyjd\u017a i zagraj.",
        "tytu\u0142": "TACTIC Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowych",
        "old_eid": "174",
        "data / godzina": "20.05.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "13.04.2015 @ 14:09"
    },
    {
        "opis": "AKADEMIA RODZICAMleko matki jako najlepszy pokarm dla noworodkaProwadzi Anna Malarek.W ramach projektu \"1000 pierwszych dni dla zdrowia\". Zaj\u0119cia na zapisy.",
        "tytu\u0142": "Akademia Rodzica",
        "old_eid": "228",
        "data / godzina": "23.06.2015 @ 16:30",
        "uaktualniony": "07.05.2015 @ 15:21",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "07.05.2015 @ 15:13"
    },
    {
        "opis": "Spotkania te odbywaj\u0105 si\u0119 co miesi\u0105c i maj\u0105 form\u0119 prelekcji prowadzonych przez o\u015bwi\u0119cimskich pasjonat\u00f3w historii naszego regionu. Na spotkaniach odkrywane s\u0105 na nowo stare zabytki, przypomina si\u0119 histori\u0119 s\u0142ynnych mieszka\u0144c\u00f3w, a tak\u017ce promuje si\u0119 sztuk\u0119 regionaln\u0105.",
        "tytu\u0142": "Dawno temu w naszym mie\u015bcie",
        "old_eid": "227",
        "data / godzina": "25.06.2015 @ 10:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "07.05.2015 @ 15:10"
    },
    {
        "opis": "Cykl spotka\u0144, kt\u00f3rych celem jest przypomnienie starego kina polskiego. Cz\u0119sto zapomniane, a warto\u015bciowe obrazy filmowe s\u0105 przywo\u0142ane na nowym ekranie. \u201eTo tak jak w kinie\u201d, bo nie ca\u0142kiem kinowo, raczej rozrywkowo, w mi\u0142ej atmosferze poznajemy tak\u017ce wsp\u00f3\u0142czesne polskie filmy, kt\u00f3re sami wybieramy z naszych zbior\u00f3w.",
        "tytu\u0142": "To tak jak w kinie",
        "old_eid": "224",
        "data / godzina": "18.06.2015 @ 10:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "07.05.2015 @ 14:59"
    },
    {
        "opis": "Miejska Biblioteka Publiczna Galeria Ksi\u0105\u017cki przy wsp\u00f3\u0142pracy z Ksi\u0119garni\u0105 Logos serdecznie zaprasza do gry!Proponujemy Wam nowy rodzaj gier \u2013 ambitnych, kolorowych, atrakcyjnych i z pomys\u0142em. Gra nie polega ju\u017c tylko na rzucaniu kostk\u0105 i dotarciu jako pierwszy do mety, ale wymaga od gracza sporego wysi\u0142ku umys\u0142owego. W\u015br\u00f3d licznych propozycji znajdziecie gry logiczne, strategiczne, kooperacyjne, ekonomiczne, familijne czy towarzyskie. W Klubie TACTIC gramy w ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 o godz. 17.00. S\u0105 to spotkania otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych graczy. Przyjd\u017a i zagraj.",
        "tytu\u0142": "TACTIC Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowych",
        "old_eid": "172",
        "data / godzina": "06.05.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSIA\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "13.04.2015 @ 14:06"
    },
    {
        "opis": "Teatrzyk \"Rozweso\u0142ek\" zaprasza na spektakl \"K\u0142\u00f3tnie p\u00f3r roku\". Wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "Teatrzyk Rozweso\u0142ek, spektakl \"K\u0142\u00f3tnie p\u00f3r roku\"",
        "old_eid": "225",
        "data / godzina": "22.06.2015 @ 17:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "07.05.2015 @ 15:04"
    },
    {
        "opis": "Miejskie Gimnazjum nr 4 im. Zofii Kossak zaprasza na Dzie\u0144 Otwarty w dniu 26 marca 2015 r. Przygotowali\u015bmy dla Was wiele atrakcji do po\u0142udnia, jak i po po\u0142udniu. W godz. 12.00-14.00 uczniowie z klas sz\u00f3stych wezm\u0105 udzia\u0142 w Turnieju Wiosennym, obejrz\u0105 inscenizacj\u0119 \u201eCzw\u00f3reczka na weso\u0142o\u201d, oraz wezm\u0105 udzia\u0142 w r\u00f3\u017cnorodnych zaj\u0119ciach przedmiotowych w formie zabaw i do\u015bwiadcze\u0144. Go\u015bcie, kt\u00f3rzy dotr\u0105  w godzinach p\u00f3\u017aniejszych 17.00-18.30 wezm\u0105 udzia\u0142 w uroczystym rozdaniu nagr\u00f3d w konkursach mi\u0119dzyszkolnych: literackim, plastycznym i recytatorskim oraz b\u0119d\u0105 mogli dodatkowo wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w ciekawych zaj\u0119ciach, obejrze\u0107 szko\u0142\u0119. Zainteresowani b\u0119d\u0105 mogli spr\u00f3bowa\u0107 swoich si\u0142 w strzelectwie sportowym. Serdecznie zapraszamy wszystkich ch\u0119tnych.",
        "tytu\u0142": "Dzie\u0144 Otwarty",
        "old_eid": "124",
        "data / godzina": "26.03.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "mg4.szkola.pl",
        "miejsce": "Miejskie Gimnazjum nr 4 im. Zofii Kossak w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "17.03.2015 @ 10:13"
    },
    {
        "opis": "Kabaret Neo-N\u00f3wka zaprezentuje sw\u00f3j najnowszy program pt. \u201ePielgrzymka do miejsc \u015bmiesznych\u201d. Tym razem wroc\u0142awianie zabior\u0105 widz\u00f3w we wsp\u00f3ln\u0105 podr\u00f3\u017c do miejsc, w kt\u00f3rych nic nie jest takie, jakie powinno. Spoiwem spektaklu s\u0105 przedstawiciele r\u00f3\u017cnych grup spo\u0142ecznych, kt\u00f3rzy razem z widzami w\u0119druj\u0105 w poszukiwaniu celu swojej podr\u00f3\u017cy. Bilety: 60 z\u0142, 50 z\u0142 i 40 z\u0142",
        "tytu\u0142": "KABARET Neo-N\u00f3wka",
        "old_eid": "68",
        "uaktualniony": "05.03.2015 @ 14:16",
        "data / godzina": "19.03.2015 @ 18:00",
        "adres www": "ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "03.03.2015 @ 12:59"
    },
    {
        "opis": "Otwarte i bezp\u0142atne spotkania filmowe - dyskusje o warto\u015bciowym kinie w ramach @ktywnego seniora.",
        "tytu\u0142": "To tak jak w kinie",
        "old_eid": "12",
        "uaktualniony": "10.02.2015 @ 13:34",
        "data / godzina": "19.03.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Multimedia",
        "dodany": "10.02.2015 @ 11:19"
    },
    {
        "opis": "Miejska Biblioteka Publiczna Galeria Ksi\u0105\u017cki przy wsp\u00f3\u0142pracy z Ksi\u0119garni\u0105 Logos serdecznie zaprasza do gry!Proponujemy Wam nowy rodzaj gier \u2013 ambitnych, kolorowych, atrakcyjnych i z pomys\u0142em. Gra nie polega ju\u017c tylko na rzucaniu kostk\u0105 i dotarciu jako pierwszy do mety, ale wymaga od gracza sporego wysi\u0142ku umys\u0142owego. W\u015br\u00f3d licznych propozycji znajdziecie gry logiczne, strategiczne, kooperacyjne, ekonomiczne, familijne czy towarzyskie. W Klubie TACTIC gramy w ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 o godz. 17.00. S\u0105 to spotkania otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych graczy. Przyjd\u017a i zagraj.",
        "tytu\u0142": "TACTIC Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowych",
        "old_eid": "219",
        "data / godzina": "17.06.2015 @ 17:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "07.05.2015 @ 14:48"
    },
    {
        "opis": "Turniej na X-Box dla dzieci w wieku 8-12 lat. M\u0142odzi czytelnicy biblioteki b\u0119d\u0105 mogli spr\u00f3bowa\u0107 swoich si\u0142 podczas wirtualnych zmaga\u0144 w  konkurencjach tanecznych, a najlepsi gracze otrzymaj\u0105 atrakcyjne nagrody. Turniej na zapis. Zapisy w Bibliotece M\u0142odych do dnia 13.07.2015 r.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Turniej X-boxa",
        "old_eid": "293",
        "data / godzina": "15.07.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "26.06.2015 @ 9:19",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Biblioteka M\u0142odych VIP",
        "dodany": "25.05.2015 @ 10:44"
    },
    {
        "opis": "Ods\u0142oni\u0119cie p\u0142yty dedykowanej Oldze Tokarczukpo\u0142\u0105czone ze spotkaniem autorskim z pisark\u0105Wst\u0119p wolny",
        "tytu\u0142": "Aleja Pisarzy",
        "old_eid": "179",
        "data / godzina": "22.05.2015 @ 18:00 - 19:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/aleja-pisarzy/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aleja Pisarzy / Aula",
        "dodany": "13.04.2015 @ 14:20"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia arterapeutyczne i filmowe dla os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku, w ramach projektu dofinansowanego przez MKiDN",
        "tytu\u0142": "\u015awiat ilustrowany s\u0142owem",
        "old_eid": "127",
        "data / godzina": "15.04.2015 @ 10:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/programy-mkidn/",
        "miejsce": "Multimedia / Klasopracownia parter",
        "dodany": "17.03.2015 @ 12:02"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia edukacyjne nawi\u0105zuj\u0105ce do przyg\u00f3d Reksia, bohatera bajek i ksi\u0105\u017ceczek dla dzieci. Zaj\u0119cia ruchowe inspirowane opowiadaniem, \u201eReksio sportowiec\u201d.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Podr\u00f3\u017ce z Reksiem",
        "old_eid": "292",
        "data / godzina": "14.07.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:23",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 10:42"
    },
    {
        "opis": "\u201ePo co s\u0105 matki?\u201d to spektakl z\u00a0Teatru Polonia w Warszawie\u00a0w re\u017cyserii\u00a0Roberta Gli\u0144skiego w\u00a0wykonaniu\u00a0Joanny \u017b\u00f3\u0142kowskiej i\u00a0Pauliny Holtz. Sztuka Hindi Brooks podejmuje odwieczny problem relacji matki z\u00a0c\u00f3rk\u0105. W\u00a0c\u00f3rce matka widzi swoje nadzieje, tak\u017ce spe\u0142nienie swych marze\u0144. Chce chroni\u0107 j\u0105 przed z\u0142em tego \u015bwiata, a\u00a0w\u00a0konsekwencji dr\u0119czy j\u0105 i ogranicza wolno\u015b\u0107. A zbuntowana c\u00f3rka szuka w matce oparcia. Czy wystarczy pojecha\u0107 na\u00a0wsp\u00f3lne wakacje, aby zmieni\u0107 toksyczn\u0105 mi\u0142o\u015b\u0107 w\u00a0uczucie prawdziwe? Czas 80 minut, bilety: 55 z\u0142.",
        "tytu\u0142": "SPEKTAKL \u201ePo co s\u0105 matki\u201d",
        "old_eid": "236",
        "data / godzina": "23.05.2015 @ 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "19.05.2015 @ 12:47"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Wakacyjne kino z Mikro\u015bwiatem Zabawy",
        "old_eid": "296",
        "data / godzina": "17.07.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:24",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Multimedia",
        "dodany": "25.05.2015 @ 10:48"
    },
    {
        "opis": "Otwarte i bezp\u0142atne spotkania w ramach @ktywnego seniora. Na spotkaniach odkrywane s\u0105 na nowo stare zabytki, kultura miasta O\u015bwi\u0119cim, przypomina si\u0119 histori\u0119 s\u0142ynnych mieszka\u0144c\u00f3w, a tak\u017ce promuje si\u0119 sztuk\u0119 regionaln\u0105.",
        "tytu\u0142": "Dawno temu w naszym mie\u015bcie - spotkania z histori\u0105",
        "old_eid": "15",
        "uaktualniony": "10.02.2015 @ 13:18",
        "data / godzina": "26.03.2015 @ 10:00 - 12:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Aula",
        "dodany": "10.02.2015 @ 11:33"
    },
    {
        "opis": "Co miesi\u0119czne spotkania dotycz\u0105ce zagadnie\u0144 prawnych, kt\u00f3re prowadz\u0105 radcowie i adwokaci z kancelarii \u201eSurowiec i Partner\u201d. Podczas spotka\u0144 mo\u017cna uzyska\u0107 porady prawne niezb\u0119dne w rozwi\u0105zywaniu problem\u00f3w codziennego \u017cycia. Tematem tego spotkania b\u0119dzie \"S\u0142u\u017cebno\u015b\u0107\".",
        "tytu\u0142": "Z prawem na co dzie\u0144. \"S\u0142u\u017cebno\u015b\u0107\"",
        "old_eid": "152",
        "data / godzina": "15.04.2015 @ 18:00",
        "adres www": "Podj\u0119ta wsp\u00f3\u0142praca z kancelari\u0119 prawn\u0105 \u201eSurowiec i Partner - adw",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu. Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "19.03.2015 @ 15:20"
    },
    {
        "opis": "\u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d to nowy etap w historii przyg\u00f3d dzielnych Gal\u00f3w. Tym razem ekranizacj\u0119 kultowego komiksu zrealizowa\u0142 Louis Clichy - wybitny animator studia Pixar.  Efekt animacji 3D oczarowa\u0142 tw\u00f3rc\u0119 orygina\u0142u Albreta Uderzo.Zirytowany zachowaniem niepokornych Gal\u00f3w  Juliusz Cezar postanawia zmieni\u0107 taktyk\u0119. Skoro jego armia nie jest w stanie podbi\u0107 si\u0142\u0105 galijskich barbarzy\u0144c\u00f3w, to mo\u017ce uwiedzie ich rzymska cywilizacja? W\u0142adca ka\u017ce wybudowa\u0107 obok osady Gal\u00f3w wspania\u0142\u0105 wiosk\u0119 przeznaczon\u0105 dla rzymskich w\u0142a\u015bcicieli. To w\u0142a\u015bnie tytu\u0142owe \u201eOsiedle Bog\u00f3w\u201d. Wersja j\u0119zykowa: dubbing, czas trwania: 85 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d 2D",
        "old_eid": "71",
        "data / godzina": "02.03.2015 @ 16:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "03.03.2015 @ 15:09"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia arterapeutyczne i filmowe dla os\u00f3b z dysfunkcjami wzroku, w ramach projektu dofinansowanego przez MKiDN",
        "tytu\u0142": "\u015awiat ilustrowany s\u0142owem",
        "old_eid": "126",
        "data / godzina": "08.04.2015 @ 10:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/programy-mkidn/",
        "miejsce": "Multimedia / Klasopracownia parter",
        "dodany": "17.03.2015 @ 12:01"
    },
    {
        "tytu\u0142": "Noc Maturzyst\u00f3w w Bibliotece",
        "old_eid": "14",
        "data / godzina": "20.03.2015 @ 20:00 - 21.03.2015 @ 2:00",
        "uaktualniony": "10.02.2015 @ 13:35",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Aula Informatorium",
        "dodany": "10.02.2015 @ 11:28"
    },
    {
        "opis": "\u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d to nowy etap w historii przyg\u00f3d dzielnych Gal\u00f3w. Tym razem ekranizacj\u0119 kultowego komiksu zrealizowa\u0142 Louis Clichy - wybitny animator studia Pixar.  Efekt animacji 3D oczarowa\u0142 tw\u00f3rc\u0119 orygina\u0142u Albreta Uderzo.Zirytowany zachowaniem niepokornych Gal\u00f3w  Juliusz Cezar postanawia zmieni\u0107 taktyk\u0119. Skoro jego armia nie jest w stanie podbi\u0107 si\u0142\u0105 galijskich barbarzy\u0144c\u00f3w, to mo\u017ce uwiedzie ich rzymska cywilizacja? W\u0142adca ka\u017ce wybudowa\u0107 obok osady Gal\u00f3w wspania\u0142\u0105 wiosk\u0119 przeznaczon\u0105 dla rzymskich w\u0142a\u015bcicieli. To w\u0142a\u015bnie tytu\u0142owe \u201eOsiedle Bog\u00f3w\u201d. Wersja j\u0119zykowa: dubbing, czas trwania: 85 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eAsteriks i Obeliks. Osiedle Bog\u00f3w\u201d 3D",
        "old_eid": "70",
        "uaktualniony": "03.03.2015 @ 15:11",
        "data / godzina": "02.03.2015 @ 17:45",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "03.03.2015 @ 15:07"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia plastyczne inspirowane opowiadaniem, \u201eReksio malarz\u201d.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Podr\u00f3\u017ce z Reksiem",
        "old_eid": "295",
        "data / godzina": "16.07.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:24",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 10:46"
    },
    {
        "opis": "Wst\u0119p | Admission: 30 PLN Bilety do nabycia w | Tickets available at: Caf\u00e9 Bergson. Uwaga: Ilo\u015b\u0107 miejsc ograniczona! | Limited seating!Paula & Karol \u2013 Pionierzy polskiego indie popuZesp\u00f3\u0142 zosta\u0142 za\u0142o\u017cony w 2009 przez Paul\u0119 Bialsk\u0105 i Karola Strzemiecznego w Warszawie. Graj\u0105 muzyk\u0119 z pogranicza folku, popu i rocka. Duet wdar\u0142 si\u0119 przebojem na polsk\u0105 scen\u0119 folk popu, z marszu zyskuj\u0105c miano pary dziwak\u00f3w \u2013 \u015bpiewali po angielsku, grali na instrumentach, kt\u00f3rymi nie pos\u0142ugiwali si\u0119 (bynajmniej) z wirtuozeri\u0105, dawali koncerty w ogr\u00f3dkach i na chodnikach \u2013 i szybko stali si\u0119 pionierami rozrastaj\u0105cej si\u0119 w Polsce sceny indie popowej.Przez ostatnie kilka lat, zesp\u00f3\u0142 dzia\u0142aj\u0105c w poszerzonym koncertowym sk\u0142adzie wyst\u0105pi\u0142 na wszystkich wi\u0119kszych polskich festiwalach (Open'er, Off, Jarocin, Woodstock) jak r\u00f3wnie\u017c wielokrotnie koncertowa\u0142 zagranic\u0105 (SXSW w USA, Eurosonic w Holandii, Reeperbahn i Fusion Festival w Niemczech, Liverpool Sound City w Anglii). We wrze\u015bniu 2014 roku, nak\u0142adem wydawnictwa Delikatess Tontraeger, ukaza\u0142 si\u0119 ich trzeci album \u201eHeartwash\u201c. Nowe piosenki zarejestrowano w Warszawie pod okiem s\u0142awnego (nominacja do nagrody Grammy) waszyngto\u0144skiego producenta Ryana Hadlocka. Nowy materia\u0142 przesi\u0105kni\u0119ty jest radosn\u0105, nierzadko psychodeliczn\u0105 energi\u0105 charakterystyczn\u0105 dla wyst\u0119p\u00f3w na \u017cywo Pauli i Karola, a jednocze\u015bnie mo\u017cna w nim odnale\u017a\u0107 \u015blady pozostawione przez cz\u0142onk\u00f3w zespo\u0142u, kt\u00f3rzy do\u0142\u0105czyli do niego niedawno. Autorzy piosenek nie odeszli jednak\u017ce od popowej stylistyki, zape\u0142niaj\u0105c album utworami, w kt\u00f3rych \u015bpiewaj\u0105 o uczciwo\u015bci, mi\u0142o\u015bci, stracie i trudach. Tytu\u0142owy Heartwash to s\u0142owo wymy\u015blone przez muzyk\u00f3w i oznaczaj\u0105ce \u201eproces zmywania z siebie negatywnych do\u015bwiadcze\u0144, kt\u00f3re przeszkadzaj\u0105 nam w wykonaniu kolejnego kroku, w p\u00f3j\u015bciu naprz\u00f3d\u201d. www.paulaikarol.com/",
        "tytu\u0142": "Koncert PAULA&KAROL;",
        "old_eid": "140",
        "data / godzina": "28.03.2015 @ 20:00",
        "miejsce": "cafe Bergson, pl. ks. Jana Skarbka 2",
        "dodany": "18.03.2015 @ 14:25"
    },
    {
        "opis": "Stowarzyszenie Pomocy Szkole \u201eMa\u0142opolska\u201d oraz Powiatowy Zesp\u00f3\u0142 Nr 4 Szk\u00f3\u0142 Ekonomiczno-Gastronomicznych im. Komisji Edukacji Narodowej w O\u015bwi\u0119cimiu zapraszaj\u0105 nauczycieli i uczni\u00f3w do udzia\u0142u w III Szkolnym Konkursie Piosenek Jacka Kaczmarskiego. Przes\u0142uchania konkursowe odb\u0119d\u0105 si\u0119 10 kwietnia 2015 roku w Pa\u0144stwowej Szkole Muzycznej I stopnia w O\u015bwi\u0119cimiu. Uczniowie ch\u0119tni do udzia\u0142u w konkursie mog\u0105 przesy\u0142a\u0107 swoje zg\u0142oszenia do 16 marca  na adres poczty elektronicznej: kaczmarski.konkurs.2015@gazeta.pl. Laureaci zagraj\u0105 i za\u015bpiewaj\u0105 16 kwietnia br.o godzinie 17:00 w sali kameralnej O\u015bwi\u0119cimskiego Centrum Kultury podczas koncertu fina\u0142owego, na kt\u00f3rym zaprezentowany zostanie r\u00f3wnie\u017c program muzyczny \u201eW nas jest Raj, Piek\u0142o \u2013 i do obu szlaki....\u201d, przygotowany przez uczni\u00f3w i absolwent\u00f3w PZ nr 4 pod kierunkiem Jaros\u0142awa G\u00f3rnickiego.",
        "tytu\u0142": "Szkolny Konkurs Piosenek Jacka Kaczmarskiego",
        "old_eid": "84",
        "data / godzina": "04.03.2015 @ 0:00 - 16.04.2015 @ 17:00",
        "adres www": "www.pz4seg.pl",
        "miejsce": "OCK O\u015bwi\u0119cim",
        "dodany": "04.03.2015 @ 16:09"
    },
    {
        "opis": "Proponujemy Wam nowy rodzaj gier \u2013 ambitnych, kolorowych, atrakcyjnych i z pomys\u0142em. W\u015br\u00f3d licznych propozycji Biblioteki znajdziecie gry logiczne, strategiczne, kooperacyjne, ekonomiczne, familijne czy towarzyskie. W Klubie TACTIC gramy w ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 o godz. 17.00. S\u0105 to spotkania otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych graczy. Przyjd\u017a i zagraj :) Wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "TACTIC Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowych",
        "old_eid": "28",
        "uaktualniony": "10.02.2015 @ 13:28",
        "data / godzina": "18.03.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Informatorium",
        "dodany": "10.02.2015 @ 12:20"
    },
    {
        "opis": "Strefa plastyczna w kt\u00f3rej stworzymy obrazki z pianek PlayMais",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Klub Artysty - Piankowe obrazki",
        "old_eid": "309",
        "data / godzina": "27.07.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:26",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:05"
    },
    {
        "opis": "Projekcja filmu i spotkanie z prof. Jonathanem Webberem.Bohaterem filmu jest profesor Jonathan Webber, kt\u00f3ry wraca do miejscowo\u015bci Brzostek, w kt\u00f3rej pochowany zosta\u0142 jego dziadek. Gdy dociera na miejsce, niewielkiego miasteczka na Podkarpaciu, jedynym \u015bladem po cmentarzu \u017cydowskim jest niezabudowany pas zieleni. Bohater z pomoc\u0105 miejscowego burmistrza, ksi\u0119dza i lokalnej spo\u0142eczno\u015bci odbudowuje dawny kirkut i doprowadza do jego rekonsekracji. Uderzaj\u0105cy jest fakt, \u017ce na t\u0119 ceremoni\u0119 przygotowano 50 krzese\u0142, a przysz\u0142o 600 os\u00f3b, czyli niemal ca\u0142a lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107.Film i spotkanie w j\u0119zyku polskim. Wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "Projekcja filmu: \"Brzostek. Historia pewnego powrotu\"",
        "old_eid": "139",
        "data / godzina": "26.03.2015 @ 17:00",
        "miejsce": "Cafe Bergson, pl. ks. Jana Skarbka 2",
        "dodany": "18.03.2015 @ 14:24"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia plastyczne podczas kt\u00f3rych przygotujemy maski z papieru",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Klub artysty - maski",
        "old_eid": "316",
        "data / godzina": "03.08.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:28",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:25"
    },
    {
        "opis": "Kameraln\u0105 sztuk\u0119\u00a0Aleksandra Gelmana w re\u017cyserii\u00a0Ingmara Villqista pt.\u00a0\u201e\u0141aweczka\u201d zaprezentuj\u0105 aktorzy Teatru Bagatela w Krakowie \u2013 Magdalena Walach i S\u0142awomir Maciejewski. On\u00a0\u2013 Jura, Kola, Alosza lub Fiedia (zale\u017cy od sytuacji), monter konstrukcji stalowych w wiecznej delegacji lub zaopatrzeniowiec wirtuoz (przynajmniej tak si\u0119 przedstawia), wzgl\u0119dnie kierowca autobusu podmiejskiego, rozwodnik i erotoman ze sk\u0142onno\u015bci\u0105 do alkoholu, kt\u00f3ry wk\u0142ada ca\u0142\u0105 dusz\u0119 w ka\u017cdy romans.Ona\u00a0\u2013 Wiera, kontrolerka jako\u015bci w fabryce trykota\u017cy, rozwodnica z synem i pami\u0119ci\u0105 fotograficzn\u0105, nieuleczalna romantyczka oraz \u2013 jak sama twierdzi \u2013 nienormalna idiotka, oddaj\u0105ca obcym klucze do mieszkania.Pewnego popo\u0142udnia spotykaj\u0105 si\u0119 w parku... a w interpretacji Ingmara Villqista \u2013 w muzeum.Czas trwania: 60 minut, bilety: 50 z\u0142.",
        "tytu\u0142": "SPEKTAKL \u201e\u0141aweczka\u201d",
        "old_eid": "82",
        "data / godzina": "15.03.2015 @ 17:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "03.03.2015 @ 15:36"
    },
    {
        "opis": "Zabawy i konkursy zwi\u0105zane z charakterystyk\u0105 Grecji, jej kultur\u0105, ludno\u015bci\u0105, tradycjami. Nauka ta\u0144ca Zorba, poznanie historii Grecji, jej smak\u00f3w a tak\u017ce zabytk\u00f3w.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Podr\u00f3\u017c po Grecji",
        "old_eid": "325",
        "data / godzina": "11.08.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:31",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:50"
    },
    {
        "old_eid": "33",
        "data / godzina": "18.02.2015 @ 7:00 - 15:00",
        "opis": "Serdecznie zapraszamy mi\u0142o\u015bnik\u00f3w jazdy na nartach/snowboardzie na kolejny w tym roku wyjazd na narty !!!TERMIN: 18.02.2015 r.MIEJSCE: Istebna Zagro\u0144WYJAZD: 07.00 (parking przy OCK, przez Zasole P\u0119tla)ODJAZD: ok. 15:00KOSZT: 35 z\u0142 (transport, ubezpieczenie NNW) ZAPISY:  11.02-13.02.2015r. w godzinach 7:00 - 15:00,                 16.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 15:00               17.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 12:00                 sekretariat MOSIR ul. Legion\u00f3w 15, pok. 26   Szczeg\u00f3\u0142y na stronie www.mosir.oswiecim.pl/Narty-z-MOSiR-em-FERIE-2015-592.html",
        "tytu\u0142": "Narty z MOSiR-em",
        "dodany": "12.02.2015 @ 8:40"
    },
    {
        "opis": "\u201eNasze Kino\u201d zaprasza na retransmisj\u0119 spektaklu\u00a0z Longacre Theatre na Broadwayu pt.\u00a0\u201eMyszy i\u00a0ludzie\u201d w re\u017cyserii Anny D. Shapiro. \u201eMyszy i ludzie\u201d\u00a0to historia, kt\u00f3ra prostymi s\u0142owami opowiada o rzeczach nies\u0142ychanie trudnych. George i Lennie w\u0119druj\u0105 razem od farmy do farmy w poszukiwaniu pracy. Maj\u0105 jedno wielkie marzenie \u2013 chc\u0105 od\u0142o\u017cy\u0107 troch\u0119 pieni\u0119dzy, kupi\u0107 ma\u0142\u0105 farm\u0119 i osi\u0105\u015b\u0107 tam na sta\u0142e. Obdarzony niezwyk\u0142\u0105 si\u0142\u0105 Lennie jest niedorozwini\u0119ty umys\u0142owo \u2013 George sprawuje nad nim opiek\u0119. W rol\u0119 Georga wcieli\u0142 si\u0119 znany z wielu hollywodzkich produkcji James Franco, kt\u00f3ry na Broadwayu wyst\u0105pi\u0142 po raz pierwszy. Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 150 minut. Bilety: 30 z\u0142 (normalny), 25 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u00a0\u201eMyszy i\u00a0ludzie\u201d \u2013 retransmisja spektaklu",
        "old_eid": "85",
        "data / godzina": "22.03.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "05.03.2015 @ 13:54"
    },
    {
        "opis": "To wzruszaj\u0105ca opowie\u015b\u0107 o niezwyk\u0142ej przyja\u017ani, kt\u00f3ra zachwyci\u0142a ponad 5 milion\u00f3w widz\u00f3w w ca\u0142ej Europie. O\u015bmioletni Sebastian mieszka z dziadkiem w\u00a0niewielkiej alpejskiej wiosce. Podczas spaceru ch\u0142opiec spotyka na swojej drodze bezpa\u0144skiego owczarka. Udaje mu si\u0119 zdoby\u0107 zaufanie zwierz\u0119cia. Wkr\u00f3tce jednak okazuje si\u0119, \u017ce w psie, kt\u00f3remu ch\u0142opiec da\u0142 na imi\u0119 Bella, doro\u015bli widz\u0105 niebezpieczne zwierz\u0119 dziesi\u0105tkuj\u0105ce stada owiec. Czy ch\u0142opcu uda si\u0119 ich przekona\u0107, \u017ce to nie sprawka sympatycznej Belli?Wersja j\u0119zykowa: dubbing, czas trwania: 104 minuty. Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy). Film dozwolony od 6 lat.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eBella i Sebastian\u201d",
        "old_eid": "101",
        "data / godzina": "13.03.2015 @ 15:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 12:20"
    },
    {
        "opis": "\u201ePoezja to kilka s\u0142\u00f3w na papierze\u201d\u00a0to wiecz\u00f3r poetycki, w kt\u00f3rym wezm\u0105 udzia\u0142 recytatorzy z grupy \u017cywego s\u0142owa Infinitas, jak r\u00f3wnie\u017c zaproszeni go\u015bcie, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 m\u00f3wili i czytali wiersze, wybrane specjalnie na ten dzie\u0144 i szczeg\u00f3lnie im bliskie. Program zosta\u0142 przygotowany z okazji \u015awiatowego Dnia Poezji, kt\u00f3ry przypada w\u0142a\u015bnie 21 marca. Wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "PROGRAM POETYCKI \u201ePoezja to kilka s\u0142\u00f3w na papierze\u201d",
        "old_eid": "83",
        "data / godzina": "21.03.2015 @ 17:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "03.03.2015 @ 15:48"
    },
    {
        "opis": "Serdecznie zapraszamy mi\u0142o\u015bnik\u00f3w jazdy na nartach/snowboardzie na kolejny w tym roku wyjazd na narty !!!TERMIN: 28.02.2015 r.MIEJSCE: Korbiel\u00f3wWYJAZD: 07.15 (parking przy OCK, przez Zasole P\u0119tla)ODJAZD: ok. 15:00KOSZT: 30 z\u0142 (transport, ubezpieczenie NNW) ZAPISY:  11.02-13.02.2015r. w godzinach 7:00 - 15:00,                16.02.-20.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 15:00               23.02.-26.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 15:00               27.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 12:00                 sekretariat MOSIR ul. Legion\u00f3w 15, pok. 26   Szczeg\u00f3\u0142y na stronie www.mosir.oswiecim.pl/Narty-z-MOSiR-em-FERIE-2015-592.html",
        "tytu\u0142": "Narty z MOSiR-em",
        "old_eid": "44",
        "data / godzina": "28.02.2015 @ 7:15 - 15:00",
        "uaktualniony": "12.02.2015 @ 11:17",
        "dodany": "12.02.2015 @ 11:16"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia edukacyjne nawi\u0105zuj\u0105ce do przyg\u00f3d Pingwin\u00f3w z Madagaskaru, bohater\u00f3w bajek i ksi\u0105\u017ceczek dla dzieci. Podczas spotka\u0144 z uroczymi pingwinami wcielimy si\u0119 w rol\u0119 detektyw\u00f3w i udamy si\u0119 w poszukiwania korony kr\u00f3la Juliana. Gra terenowa",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Podr\u00f3\u017ce z Pingwinami z Madagaskaru",
        "old_eid": "311",
        "data / godzina": "28.07.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:27",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:08"
    },
    {
        "opis": "Zapraszamy wszystkich zainteresowanych ofert\u0105 rekrutacyjn\u0105 Liceum im. ks. St. Konarskiego w O\u015bwi\u0119cimiu na nowy rok szkolny 2015/2016 na Dzie\u0144 Otwarty Szko\u0142y. Szczeg\u00f3\u0142y na stronie internetowej szko\u0142y",
        "tytu\u0142": "Dzie\u0144 Otwarty Szko\u0142y w Konarze",
        "old_eid": "143",
        "data / godzina": "20.03.2015 @ 10:00 - 13:00",
        "adres www": "www.konarski.edu.pl",
        "miejsce": "Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce Nr I ks. St. Konarskiego w O\u015bwi\u0119cim",
        "dodany": "19.03.2015 @ 9:29"
    },
    {
        "opis": "Serdecznie zapraszamy mi\u0142o\u015bnik\u00f3w jazdy na nartach/snowboardzie na kolejny w tym roku wyjazd na narty !!!TERMIN: 16.02.2015 r.MIEJSCE: Wis\u0142a Nowa OsadaWYJAZD: 07.00 (parking przy OCK, przez Zasole P\u0119tla)ODJAZD: ok 15:00KOSZT: 30 z\u0142 (transport, ubezpieczenie NNW) ZAPISY:  11.02-12.02.2015r. w godzinach 8:00 - 14:30,                  13.02.2015 r. w godzinach 8:00 - 12:00                 sekretariat MOSIR ul. Legion\u00f3w 15, pok. 26   Szczeg\u00f3\u0142y na stronie www.mosir.oswiecim.pl/Narty-z-MOSiR-em-FERIE-2015-592.html",
        "tytu\u0142": "Narty z MOSiR-em",
        "old_eid": "31",
        "data / godzina": "16.02.2015 @ 7:00 - 15:00",
        "uaktualniony": "12.02.2015 @ 8:29",
        "miejsce": "Wis\u0142a Nowa Osada",
        "dodany": "12.02.2015 @ 8:29"
    },
    {
        "opis": "Poranek teatralny dla dzieciPrzygoda MisiaSpektakl kukie\u0142kowy w wykonaniu Teatru Kwadryga z Bielska-Bia\u0142ej12.04.2015 (niedziela), g. 12.00Wst\u0119p wolny. Serdecznie zapraszamyRezerwacja bezp\u0142atnych bilet\u00f3w: cafe@ajcf.pl (ilo\u015b\u0107 miejsc ograniczona)Caf\u00e9 Bergson, plac ks. Jana Skarbka 2, O\u015bwi\u0119cim",
        "tytu\u0142": "Poranek teatralny dla dzieci: Przygoda Misia",
        "old_eid": "142",
        "data / godzina": "12.04.2015 @ 12:00",
        "miejsce": "Cafe Bergson, pl. ks. Jana Skarbka 2",
        "dodany": "18.03.2015 @ 14:49"
    },
    {
        "opis": "Zapraszamy na 10 Powiatowe Targi Akademickie w \"Konarze\". Ofert\u0119 edukacyjn\u0105 zaprezentuj\u0105 24 uczelnie i szko\u0142y policealne m.in. z Krakowa, Katowic, O\u015bwi\u0119cimia, Warszawy, Wroc\u0142awia, Bielska - Bia\u0142ej i D\u0105browy G\u00f3rniczej",
        "tytu\u0142": "10 Powiatowe Targi Akademickie w",
        "old_eid": "30",
        "uaktualniony": "11.02.2015 @ 14:36",
        "data / godzina": "13.02.2015 @ 10:30 - 13:30",
        "adres www": "www.konarski.edu.pl",
        "miejsce": "Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce Nr I im. ks. St. Konarskiego",
        "dodany": "11.02.2015 @ 14:36"
    },
    {
        "opis": "Kryminalne zagadki O\u015bwi\u0119cimia. Literacka gra miejska wg scenariusza opowiadania pisarki Iwony Mejzy. W ramach Majowego Festiwalu Inspiracji. Wst\u0119p wolny, udzia\u0142 bezp\u0142atny",
        "tytu\u0142": "Kryminalne zagadki O\u015bwi\u0119cimia. Literacka gra miejska.",
        "old_eid": "197",
        "data / godzina": "09.05.2015 @ 11:00 - 14:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI (start biblioteka akcja na mie\u015bcie",
        "dodany": "14.04.2015 @ 13:51"
    },
    {
        "opis": "Proponujemy Wam nowy rodzaj gier \u2013 ambitnych, kolorowych, atrakcyjnych i z pomys\u0142em. W\u015br\u00f3d licznych propozycji Biblioteki znajdziecie gry logiczne, strategiczne, kooperacyjne, ekonomiczne, familijne czy towarzyskie. W Klubie TACTIC gramy w ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 o godz. 17.00. S\u0105 to spotkania otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych graczy. Przyjd\u017a i zagraj :) Wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "TACTIC Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowych",
        "old_eid": "27",
        "uaktualniony": "10.02.2015 @ 13:27",
        "data / godzina": "11.03.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Informatorium",
        "dodany": "10.02.2015 @ 12:19"
    },
    {
        "opis": "Rozgrywki pi\u0142ki no\u017cnej na PS 3  organizowane dla u\u017cytkownik\u00f3w Miejskiej Biblioteki Publicznej w O\u015bwi\u0119cimiu, fan\u00f3w gry  FIFA'15. Nad prawid\u0142owym przebiegiem konkurencji i przestrzeganiem zasad gry b\u0119dzie czuwa\u0142 administrator turnieju.Ka\u017cdy b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 spr\u00f3bowa\u0107 swoich si\u0142 w wirtualnej pi\u0142ce no\u017cnej, zaliczy\u0107 turniej z udzia\u0142em narodowych reprezentacji poszczeg\u00f3lnych pa\u0144stw,                   a najlepsi gracze otrzymaj\u0105 atrakcyjne nagrody. Przedzia\u0142 wiekowy uczestnik\u00f3w: 5 - 17 latTermin zg\u0142osze\u0144: do 17.07.2015 r.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - TURNIEJ  PLAY STATION 3  O PUCHAR FIFA 15",
        "old_eid": "308",
        "data / godzina": "31.07.2015 @ 10:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:28",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Multimedia",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:04"
    },
    {
        "opis": "Acoustic/Progressive/Raw Jazz; Wst\u0119p/Admission: 30 PLNBilety do nabycia w/Tickets available at the Cafe.Ilo\u015b\u0107 miejsc ograniczona! / Limited seating!Shalosh (hebr. trzy), tworzy tr\u00f3jka muzyk\u00f3w pochodz\u0105cych z Nowego Yorku oraz Izraela. Zesp\u00f3\u0142 to mieszanka rozmaitych jazzowych styl\u00f3w, wp\u0142yw\u00f3w rocka, muzyki klasycznej, elektronicznej afryka\u0144skiej oraz bliskowschodniej.Tu\u017c po wydaniu debiutanckiego albumu \u201cThe Bell Garden\u201d (2014), o muzykach zrobi\u0142o si\u0119 g\u0142o\u015bno na ca\u0142ym \u015bwiecie. P\u0142yta przyku\u0142a uwag\u0119 s\u0142uchaczy szczeg\u00f3lnie w Europie, Japonii, Stanach Zjednoczonych i Po\u0142udniowej Afryce, a prasa uzna\u0142a kr\u0105\u017cek za jedn\u0105 z najbardziej obiecuj\u0105cych pozycji na jazzowym rynku muzycznym ubieg\u0142ego roku. www.shalosh.net www.shalosh.bandcamp.com",
        "tytu\u0142": "Koncert:  SHALOSH (Izrael/USA)",
        "old_eid": "141",
        "data / godzina": "18.04.2015 @ 20:00",
        "miejsce": "Cafe Bergson, pl. ks. Jana Skarbka 2",
        "dodany": "18.03.2015 @ 14:38"
    },
    {
        "opis": "Projekcja: Zakazane filmy, re\u017c. Felix Moeller (Niemcy 2014, 94')Wst\u0119p wolny. Serdecznie zapraszamy! www.watchdocs.pl/2014/f/zakazane_filmy-film-58-pl.html*** Film screening: Forbidden movies by Felix Moeller (Germany 2014, 94 mins)Free admission www.watchdocs.pl/2014/f/forbidden_films-film-58-en.html",
        "tytu\u0142": "\"zakazane filmu\". Projekcja w ramach Festiwalu Watch Docs",
        "old_eid": "138",
        "data / godzina": "23.03.2015 @ 17:00",
        "miejsce": "Cafe Bergson, pl. ks. Jana Skarbka 2",
        "dodany": "18.03.2015 @ 14:22"
    },
    {
        "opis": "Rozgrywki pi\u0142ki no\u017cnej na PS 3  organizowane dla u\u017cytkownik\u00f3w Miejskiej Biblioteki Publicznej w O\u015bwi\u0119cimiu, fan\u00f3w gry  FIFA'15. Nad prawid\u0142owym przebiegiem konkurencji i przestrzeganiem zasad gry b\u0119dzie czuwa\u0142 administrator turnieju.Ka\u017cdy b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 spr\u00f3bowa\u0107 swoich si\u0142 w wirtualnej pi\u0142ce no\u017cnej, zaliczy\u0107 turniej z udzia\u0142em narodowych reprezentacji poszczeg\u00f3lnych pa\u0144stw,                   a najlepsi gracze otrzymaj\u0105 atrakcyjne nagrody. Przedzia\u0142 wiekowy uczestnik\u00f3w: 5 - 17 latTermin zg\u0142osze\u0144: do 17.07.2015 r.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - TURNIEJ  PLAY STATION 3  O PUCHAR FIFA 15",
        "old_eid": "307",
        "data / godzina": "30.07.2015 @ 10:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:27",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Multimedia",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:02"
    },
    {
        "opis": "\u201eMuzyczna bombonierka\u201d to koncert Basi St\u0119pniak-Wilk, wybitnej autorki i wykonawczyni m. in. takich przeboj\u00f3w jak \u201eBombonierka\" (duet z Grzegorzem Turnauem), czy \"S\u0142odka chwila zmian\u201d - piosenek, kt\u00f3re go\u015bci\u0142y na najwy\u017cszych listach przeboj\u00f3w radiowej Tr\u00f3jki i listach wielu innych rozg\u0142o\u015bni - polskich i polonijnych. Jak na bombonierk\u0119 przysta\u0142o \u2013 mieszcz\u0105 si\u0119 w bombonierkowej muzycznej szkatu\u0142ce r\u00f3\u017cne smaki i barwy, b\u0119dzie lirycznie i romantycznie.",
        "tytu\u0142": "Zamkowe Wieczory Muzyczne",
        "old_eid": "45",
        "data / godzina": "08.03.2015 @ 17:00",
        "adres www": "www.muzeum-zamek.pl",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "12.02.2015 @ 13:22"
    },
    {
        "opis": "Cykl spotka\u0144, kt\u00f3rych celem jest przypomnienie starego kina polskiego. Cz\u0119sto zapomniane, a warto\u015bciowe obrazy filmowe s\u0105 przywo\u0142ane na nowym ekranie. \u201eTo tak jak w kinie\u201d, bo nie ca\u0142kiem kinowo, raczej rozrywkowo, w mi\u0142ej atmosferze poznajemy tak\u017ce wsp\u00f3\u0142czesne polskie filmy, kt\u00f3re sami wybieramy z naszych zbior\u00f3w. Wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "To tak jak w kinie. Spotkania z adaptacj\u0105 filmow\u0105",
        "old_eid": "151",
        "data / godzina": "23.04.2015 @ 10:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dorosli/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu. Multimedia",
        "dodany": "19.03.2015 @ 15:16"
    },
    {
        "opis": "Jeden z najciekawszych francuskich debiut\u00f3w ostatnich lat. To utrzymany w stylu film\u00f3w Johna Cassavetesa realistyczny portret silnej i wolnej kobiety, kt\u00f3ra wybra\u0142a \u017cycie poza granicami obyczaj\u00f3w i zasad tradycyjnego spo\u0142ecze\u0144stwa. Film inspirowany prawdziw\u0105 \u201eparty girl\u201d \u2013 matk\u0105 jednego z re\u017cyser\u00f3w, kt\u00f3ra w filmie gra sam\u0105 siebie.Ang\u00e9lique daleko do stereotypowego wizerunku pani w \u015brednim wieku. Jest najstarsza z grupy pracuj\u0105cych w nocnym barze kobiet. Nie zwalnia tempa \u017cycia, wci\u0105\u017c lubi si\u0119 bawi\u0107 i \u015bwietnie czuje si\u0119 w towarzystwie m\u0119\u017cczyzn. Cho\u0107 czasy si\u0119 zmieniaj\u0105 i w lokalu zaczyna ubywa\u0107 go\u015bci, uczucia sta\u0142ego klienta Michaela s\u0105 niezmienne. Od lat bez pami\u0119ci w niej zakochany, kt\u00f3rego\u015b dnia nieoczekiwanie prosi j\u0105 o r\u0119k\u0119...Dozwolony od 15 lat, czas trwania: 96 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eParty Girl\u201d",
        "old_eid": "270",
        "data / godzina": "02.06.2015 @ 18:15",
        "uaktualniony": "20.05.2015 @ 12:45",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 12:44"
    },
    {
        "opis": "Komedia zrealizowana jest w konwencji takich hit\u00f3w jak \u201eGo\u0142o i\u00a0weso\u0142o\u201d czy \u201eDziewczyny z\u00a0kalendarza\u201d z udzia\u0142em plejady gwiazd. Opowiada o prawdziwych wydarzeniach z\u00a01984 roku, gdy Wielk\u0105 Brytani\u0105 wstrz\u0105sa\u0142y strajki robotnik\u00f3w. Grupa homoseksualnych aktywistek i aktywist\u00f3w postanawia zorganizowa\u0107 zbi\u00f3rk\u0119 pieni\u0119dzy, by wspom\u00f3c zwi\u0105zek zawodowy g\u00f3rnik\u00f3w. Poniewa\u017c zwi\u0105zkowcy nie bardzo chc\u0105 przyj\u0105\u0107 t\u0119 pomoc, aktywi\u015bci znajduj\u0105 biedn\u0105 g\u00f3rnicz\u0105 wiosk\u0119 w Walii i jad\u0105 do niej kolorowym busem, by osobi\u015bcie przekaza\u0107 zebrane \u015brodki. Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 120 minut. Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy). Film dozwolony od 13 lat.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eDumni i w\u015bciekli\u201d Premiera",
        "old_eid": "95",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 12:04",
        "data / godzina": "08.03.2015 @ 20:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 12:04"
    },
    {
        "opis": "Turniej na X-Box dla dzieci w wieku 8-12 lat. M\u0142odzi czytelnicy biblioteki b\u0119d\u0105 mogli spr\u00f3bowa\u0107 swoich si\u0142 podczas wirtualnych zmaga\u0144 w  tenisa ziemnego, a najlepsi gracze otrzymaj\u0105 atrakcyjne nagrody. Turniej na zapis. Zapisy w Bibliotece M\u0142odych do dnia 10.08.2015 r.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - TURNIEJ X-BOXA \u201eTENNIS MASTERS\u201d",
        "old_eid": "326",
        "data / godzina": "12.08.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:31",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Biblioteka M\u0142odych VIP",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:52"
    },
    {
        "opis": "Spotykamy si\u0119 dwa razy w miesi\u0105cu. \u0141\u0105czymy przyjemne z po\u017cytecznym. Zaj\u0119cia przeznaczone s\u0105 dla dzieci w wieku 5 \u2013 7 lat, u\u0142o\u017cone tematycznie. Piosenki i zabawy angloj\u0119zyczne, dzi\u0119ki kt\u00f3remu dzieci poznaj\u0105 i zapami\u0119taj\u0105 s\u0142ownictwo. Zaj\u0119cia poprzez edukacj\u0119 j\u0119zykow\u0105, muzyczn\u0105 i ruchow\u0105 rozwijaj\u0105 znajomo\u015b\u0107 j\u0119zyka obcego. Wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "Gimnastyka dla cia\u0142a i j\u0119zyka",
        "old_eid": "156",
        "data / godzina": "27.04.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu. Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "19.03.2015 @ 15:36"
    },
    {
        "opis": "Komedia zrealizowana jest w konwencji takich hit\u00f3w jak \u201eGo\u0142o i\u00a0weso\u0142o\u201d czy \u201eDziewczyny z\u00a0kalendarza\u201d z udzia\u0142em plejady gwiazd. Opowiada o prawdziwych wydarzeniach z\u00a01984 roku, gdy Wielk\u0105 Brytani\u0105 wstrz\u0105sa\u0142y strajki robotnik\u00f3w. Grupa homoseksualnych aktywistek i aktywist\u00f3w postanawia zorganizowa\u0107 zbi\u00f3rk\u0119 pieni\u0119dzy, by wspom\u00f3c zwi\u0105zek zawodowy g\u00f3rnik\u00f3w. Poniewa\u017c zwi\u0105zkowcy nie bardzo chc\u0105 przyj\u0105\u0107 t\u0119 pomoc, aktywi\u015bci znajduj\u0105 biedn\u0105 g\u00f3rnicz\u0105 wiosk\u0119 w Walii i jad\u0105 do niej kolorowym busem, by osobi\u015bcie przekaza\u0107 zebrane \u015brodki. Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 120 minut. Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy). Film dozwolony od 13 lat.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eDumni i w\u015bciekli\u201d Premiera",
        "old_eid": "100",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 12:11",
        "data / godzina": "12.03.2015 @ 20:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 12:11"
    },
    {
        "opis": "Serdecznie zapraszamy mi\u0142o\u015bnik\u00f3w jazdy na nartach/snowboardzie na kolejny w tym roku wyjazd na narty !!!TERMIN: 25.02.2015 r.MIEJSCE: Wis\u0142a Sosz\u00f3wWYJAZD: 07.00 (parking przy OCK, przez Zasole P\u0119tla)ODJAZD: ok. 15:00KOSZT: 30 z\u0142 (transport, ubezpieczenie NNW) ZAPISY:  11.02-13.02.2015r. w godzinach 7:00 - 15:00,                16.02.-20.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 15:00               23.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 15:00               24.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 12:00                 sekretariat MOSIR ul. Legion\u00f3w 15, pok. 26   Szczeg\u00f3\u0142y na stronie www.mosir.oswiecim.pl/Narty-z-MOSiR-em-FERIE-2015-592.html",
        "tytu\u0142": "Narty Z MOSiRem",
        "old_eid": "41",
        "data / godzina": "25.02.2015 @ 7:00 - 15:00",
        "uaktualniony": "12.02.2015 @ 11:11",
        "dodany": "12.02.2015 @ 11:06"
    },
    {
        "opis": "Komedia zrealizowana jest w konwencji takich hit\u00f3w jak \u201eGo\u0142o i\u00a0weso\u0142o\u201d czy \u201eDziewczyny z\u00a0kalendarza\u201d z udzia\u0142em plejady gwiazd. Opowiada o prawdziwych wydarzeniach z\u00a01984 roku, gdy Wielk\u0105 Brytani\u0105 wstrz\u0105sa\u0142y strajki robotnik\u00f3w. Grupa homoseksualnych aktywistek i aktywist\u00f3w postanawia zorganizowa\u0107 zbi\u00f3rk\u0119 pieni\u0119dzy, by wspom\u00f3c zwi\u0105zek zawodowy g\u00f3rnik\u00f3w. Poniewa\u017c zwi\u0105zkowcy nie bardzo chc\u0105 przyj\u0105\u0107 t\u0119 pomoc, aktywi\u015bci znajduj\u0105 biedn\u0105 g\u00f3rnicz\u0105 wiosk\u0119 w Walii i jad\u0105 do niej kolorowym busem, by osobi\u015bcie przekaza\u0107 zebrane \u015brodki. Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 120 minut. Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy). Film dozwolony od 13 lat.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eDumni i w\u015bciekli\u201d Premiera",
        "old_eid": "97",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 12:08",
        "data / godzina": "09.03.2015 @ 20:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 12:08"
    },
    {
        "opis": "Wyst\u0119p kabaretu Paranienormalni to okazja nie tylko dla tych, dla kt\u00f3rych z powodu du\u017cego zainteresowania zabrak\u0142o bilet\u00f3w przy ostatniej wizycie, ale tak\u017ce dla tych, kt\u00f3rzy chcieliby zobaczy\u0107, jak przez miniony czas ewoluowa\u0142 najnowszy program kabaretu.\u00a0Relacje damsko-m\u0119skie, absurdalne postacie i sytuacje z \u017cycia codziennego to tematy, kt\u00f3re pojawiaj\u0105 si\u0119 w kabarecie od zawsze. Paranienormalni udowadniaj\u0105, \u017ce mo\u017cna potraktowa\u0107 je nowatorsko i przedstawi\u0107 w niespotykany dot\u0105d spos\u00f3b. Niezwyk\u0142y kontakt z publiczno\u015bci\u0105, zaskakuj\u0105ce wprowadzenie i skecze, kt\u00f3re rozbawi\u0105 ka\u017cdego to gwarancja udanego spektaklu. Bilety: 70 z\u0142, 60 z\u0142, 50 z\u0142.",
        "tytu\u0142": "KABARET Paranienormalni \u201e\u017barty si\u0119 sko\u0144czy\u0142y NA BIS\u201d.",
        "old_eid": "86",
        "uaktualniony": "05.03.2015 @ 15:14",
        "data / godzina": "24.04.2015 @ 19:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "05.03.2015 @ 15:13"
    },
    {
        "opis": "Miejska Biblioteka Publiczna Galeria Ksi\u0105\u017cki przy wsp\u00f3\u0142pracy z Ksi\u0119garni\u0105 Logos serdecznie zaprasza do gry!Proponujemy Wam nowy rodzaj gier \u2013 ambitnych, kolorowych, atrakcyjnych i z pomys\u0142em. Gra nie polega ju\u017c tylko na rzucaniu kostk\u0105 i dotarciu jako pierwszy do mety, ale wymaga od gracza sporego wysi\u0142ku umys\u0142owego. W\u015br\u00f3d licznych propozycji znajdziecie gry logiczne, strategiczne, kooperacyjne, ekonomiczne, familijne czy towarzyskie. W Klubie TACTIC gramy w ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 o godz. 17.00. S\u0105 to spotkania otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych graczy. Przyjd\u017a i zagraj.",
        "tytu\u0142": "TAC TIC Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowych",
        "old_eid": "220",
        "data / godzina": "24.06.2015 @ 17:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI",
        "dodany": "07.05.2015 @ 14:52"
    },
    {
        "old_eid": "314",
        "data / godzina": "29.07.2015 @ 16:00",
        "tytu\u0142": "Tac Tic Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowych",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:10",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium"
    },
    {
        "opis": "Komedia zrealizowana jest w konwencji takich hit\u00f3w jak \u201eGo\u0142o i\u00a0weso\u0142o\u201d czy \u201eDziewczyny z\u00a0kalendarza\u201d z udzia\u0142em plejady gwiazd. Opowiada o prawdziwych wydarzeniach z\u00a01984 roku, gdy Wielk\u0105 Brytani\u0105 wstrz\u0105sa\u0142y strajki robotnik\u00f3w. Grupa homoseksualnych aktywistek i aktywist\u00f3w postanawia zorganizowa\u0107 zbi\u00f3rk\u0119 pieni\u0119dzy, by wspom\u00f3c zwi\u0105zek zawodowy g\u00f3rnik\u00f3w. Poniewa\u017c zwi\u0105zkowcy nie bardzo chc\u0105 przyj\u0105\u0107 t\u0119 pomoc, aktywi\u015bci znajduj\u0105 biedn\u0105 g\u00f3rnicz\u0105 wiosk\u0119 w Walii i jad\u0105 do niej kolorowym busem, by osobi\u015bcie przekaza\u0107 zebrane \u015brodki. Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 120 minut. Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy). Film dozwolony od 13 lat.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eDumni i w\u015bciekli\u201d Premiera",
        "old_eid": "92",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 12:03",
        "data / godzina": "07.03.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 12:03"
    },
    {
        "opis": "Film daje widzom niepowtarzaln\u0105 szans\u0119 poznania Papie\u017ca Polaka takim, jakim zna\u0142o go tylko kilku najbli\u017cszych przyjaci\u00f3\u0142 i wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w. W filmie wykorzystano niezwyk\u0142e, nie publikowane do tej pory materia\u0142y wideo, stanowi\u0105ce zapis prywatnych wyjazd\u00f3w, rozm\u00f3w i spotka\u0144 Jana Paw\u0142a II. W filmie us\u0142yszymy \u2013 mi\u0119dzy innymi \u2013 wspomnienia kardyna\u0142a Stanis\u0142awa Dziwisza, Arturo Mari \u2013 osobistego fotografa Jana Paw\u0142a II, a tak\u017ce ochroniarza Egildo Biocca oraz innych ludzi, kt\u00f3rzy mieli okazj\u0119 pozna\u0107 Ojca \u015awi\u0119tego w mniej oficjalnych okoliczno\u015bciach, podczas Jego prywatnych w\u0119dr\u00f3wek i urlop\u00f3w.\u00a0Dozwolony: od 7 lat, czas trwania: 75 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eApartament\u201d Premiera",
        "old_eid": "262",
        "uaktualniony": "20.05.2015 @ 12:27",
        "data / godzina": "26.05.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 12:26"
    },
    {
        "opis": "Serdecznie zapraszamy mi\u0142o\u015bnik\u00f3w jazdy na nartach/snowboardzie na kolejny w tym roku wyjazd na narty !!!TERMIN: 23.02.2015 r.MIEJSCE: ZawojaWYJAZD: 07.15 (parking przy OCK, przez Zasole P\u0119tla)ODJAZD: ok. 15:00KOSZT: 32 z\u0142 (transport, ubezpieczenie NNW) ZAPISY:  11.02-13.02.2015r. w godzinach 7:00 - 15:00,                16.02.-19.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 15:00               20.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 12:00                 sekretariat MOSIR ul. Legion\u00f3w 15, pok. 26   Szczeg\u00f3\u0142y na stronie www.mosir.oswiecim.pl/Narty-z-MOSiR-em-FERIE-2015-592.html",
        "tytu\u0142": "Narty z MOSiR-em",
        "old_eid": "37",
        "data / godzina": "23.02.2015 @ 7:15 - 15:00",
        "uaktualniony": "12.02.2015 @ 9:14",
        "dodany": "12.02.2015 @ 9:14"
    },
    {
        "opis": "Komedia zrealizowana jest w konwencji takich hit\u00f3w jak \u201eGo\u0142o i\u00a0weso\u0142o\u201d czy \u201eDziewczyny z\u00a0kalendarza\u201d z udzia\u0142em plejady gwiazd. Opowiada o prawdziwych wydarzeniach z\u00a01984 roku, gdy Wielk\u0105 Brytani\u0105 wstrz\u0105sa\u0142y strajki robotnik\u00f3w. Grupa homoseksualnych aktywistek i aktywist\u00f3w postanawia zorganizowa\u0107 zbi\u00f3rk\u0119 pieni\u0119dzy, by wspom\u00f3c zwi\u0105zek zawodowy g\u00f3rnik\u00f3w. Poniewa\u017c zwi\u0105zkowcy nie bardzo chc\u0105 przyj\u0105\u0107 t\u0119 pomoc, aktywi\u015bci znajduj\u0105 biedn\u0105 g\u00f3rnicz\u0105 wiosk\u0119 w Walii i jad\u0105 do niej kolorowym busem, by osobi\u015bcie przekaza\u0107 zebrane \u015brodki. Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 120 minut. Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy). Film dozwolony od 13 lat.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eDumni i w\u015bciekli\u201d Premiera",
        "old_eid": "93",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 12:03",
        "data / godzina": "07.03.2015 @ 20:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 12:01"
    },
    {
        "opis": "Otwarte zaj\u0119cia w Uniwersytecie Bibliotecznych \u017bak\u00f3w",
        "tytu\u0142": "Uniwersytet Bibliotecznych \u017bak\u00f3w",
        "old_eid": "149",
        "data / godzina": "30.04.2015 @ 16:30 - 17:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "19.03.2015 @ 15:10"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - TacTic Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowyc",
        "old_eid": "319",
        "data / godzina": "05.08.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:29",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:42"
    },
    {
        "opis": "Komedia zrealizowana jest w konwencji takich hit\u00f3w jak \u201eGo\u0142o i\u00a0weso\u0142o\u201d czy \u201eDziewczyny z\u00a0kalendarza\u201d z udzia\u0142em plejady gwiazd. Opowiada o prawdziwych wydarzeniach z\u00a01984 roku, gdy Wielk\u0105 Brytani\u0105 wstrz\u0105sa\u0142y strajki robotnik\u00f3w. Grupa homoseksualnych aktywistek i aktywist\u00f3w postanawia zorganizowa\u0107 zbi\u00f3rk\u0119 pieni\u0119dzy, by wspom\u00f3c zwi\u0105zek zawodowy g\u00f3rnik\u00f3w. Poniewa\u017c zwi\u0105zkowcy nie bardzo chc\u0105 przyj\u0105\u0107 t\u0119 pomoc, aktywi\u015bci znajduj\u0105 biedn\u0105 g\u00f3rnicz\u0105 wiosk\u0119 w Walii i jad\u0105 do niej kolorowym busem, by osobi\u015bcie przekaza\u0107 zebrane \u015brodki. Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 120 minut. Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy). Film dozwolony od 13 lat.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eDumni i w\u015bciekli\u201d Premiera",
        "old_eid": "89",
        "data / godzina": "06.03.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 12:01"
    },
    {
        "opis": "Serdecznie zapraszamy mi\u0142o\u015bnik\u00f3w jazdy na nartach/snowboardzie na kolejny w tym roku wyjazd na narty !!!TERMIN: 19.02.2015 r.MIEJSCE: Korbiel\u00f3wWYJAZD: 07.15 (parking przy OCK, przez Zasole P\u0119tla)ODJAZD: ok. 15:00KOSZT: 30 z\u0142 (transport, ubezpieczenie NNW) ZAPISY:  11.02-13.02.2015r. w godzinach 7:00 - 15:00,                16.02.-17.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 15:00               18.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 12:00                 sekretariat MOSIR ul. Legion\u00f3w 15, pok. 26   Szczeg\u00f3\u0142y na stronie www.mosir.oswiecim.pl/Narty-z-MOSiR-em-FERIE-2015-592.html",
        "tytu\u0142": "Narty z MOSiR-em",
        "old_eid": "34",
        "data / godzina": "19.02.2015 @ 7:15 - 15:00",
        "uaktualniony": "12.02.2015 @ 8:53",
        "dodany": "12.02.2015 @ 8:41"
    },
    {
        "opis": "Warsztaty wielkanocne dla dzieci z przedszkola ,,Bajka\" odb\u0119d\u0105 si\u0119 na terenie przedszkola.",
        "tytu\u0142": "Osikowa Dolina w NP,,BAJKA\"",
        "old_eid": "51",
        "data / godzina": "17.03.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "miejsce": "NP,,BAJKA\"",
        "dodany": "19.02.2015 @ 22:04"
    },
    {
        "opis": "Film daje widzom niepowtarzaln\u0105 szans\u0119 poznania Papie\u017ca Polaka takim, jakim zna\u0142o go tylko kilku najbli\u017cszych przyjaci\u00f3\u0142 i wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w. W filmie wykorzystano niezwyk\u0142e, nie publikowane do tej pory materia\u0142y wideo, stanowi\u0105ce zapis prywatnych wyjazd\u00f3w, rozm\u00f3w i spotka\u0144 Jana Paw\u0142a II. W filmie us\u0142yszymy \u2013 mi\u0119dzy innymi \u2013 wspomnienia kardyna\u0142a Stanis\u0142awa Dziwisza, Arturo Mari \u2013 osobistego fotografa Jana Paw\u0142a II, a tak\u017ce ochroniarza Egildo Biocca oraz innych ludzi, kt\u00f3rzy mieli okazj\u0119 pozna\u0107 Ojca \u015awi\u0119tego w mniej oficjalnych okoliczno\u015bciach, podczas Jego prywatnych w\u0119dr\u00f3wek i urlop\u00f3w.\u00a0Dozwolony: od 7 lat, czas trwania: 75 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eApartament\u201d Premiera",
        "old_eid": "263",
        "uaktualniony": "20.05.2015 @ 12:27",
        "data / godzina": "27.05.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 12:27"
    },
    {
        "opis": "Film daje widzom niepowtarzaln\u0105 szans\u0119 poznania Papie\u017ca Polaka takim, jakim zna\u0142o go tylko kilku najbli\u017cszych przyjaci\u00f3\u0142 i wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w. W filmie wykorzystano niezwyk\u0142e, nie publikowane do tej pory materia\u0142y wideo, stanowi\u0105ce zapis prywatnych wyjazd\u00f3w, rozm\u00f3w i spotka\u0144 Jana Paw\u0142a II. W filmie us\u0142yszymy \u2013 mi\u0119dzy innymi \u2013 wspomnienia kardyna\u0142a Stanis\u0142awa Dziwisza, Arturo Mari \u2013 osobistego fotografa Jana Paw\u0142a II, a tak\u017ce ochroniarza Egildo Biocca oraz innych ludzi, kt\u00f3rzy mieli okazj\u0119 pozna\u0107 Ojca \u015awi\u0119tego w mniej oficjalnych okoliczno\u015bciach, podczas Jego prywatnych w\u0119dr\u00f3wek i urlop\u00f3w.\u00a0Dozwolony: od 7 lat, czas trwania: 75 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eApartament\u201d Premiera",
        "old_eid": "258",
        "uaktualniony": "20.05.2015 @ 12:25",
        "data / godzina": "24.05.2015 @ 13:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 12:25"
    },
    {
        "opis": "Strefa plastyczna przeznaczona dla u\u017cytkownik\u00f3w Mikro\u015bwiata Zabawy, gdzie podczas zaj\u0119\u0107 przygotujemy maski z papieru",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Plastusiowe studio",
        "old_eid": "317",
        "data / godzina": "03.08.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:28",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:32"
    },
    {
        "opis": "Serdecznie zapraszamy mi\u0142o\u015bnik\u00f3w jazdy na nartach/snowboardzie na kolejny w tym roku wyjazd na narty !!!TERMIN: 26.02.2015 r.MIEJSCE: SzczyrkWYJAZD: 07.00 (parking przy OCK, przez Zasole P\u0119tla)ODJAZD: ok. 15:00KOSZT: 25 z\u0142 (transport, ubezpieczenie NNW) ZAPISY:  11.02-13.02.2015r. w godzinach 7:00 - 15:00,                16.02.-20.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 15:00               23.02.-24.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 15:00               25.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 12:00                 sekretariat MOSIR ul. Legion\u00f3w 15, pok. 26   Szczeg\u00f3\u0142y na stronie www.mosir.oswiecim.pl/Narty-z-MOSiR-em-FERIE-2015-592.html",
        "tytu\u0142": "Narty z MOSiR-em",
        "old_eid": "42",
        "data / godzina": "26.02.2015 @ 7:00 - 15:00",
        "uaktualniony": "12.02.2015 @ 11:19",
        "dodany": "12.02.2015 @ 11:10"
    },
    {
        "opis": "Otwarte zaj\u0119cia edukacyjno \u2013 ruchowe dla dzieci w wieku 3-7 lat, zawieraj\u0105ce elementy edukacji czytelniczej, mi\u0119dzykulturowej i historycznej, kt\u00f3re pozwol\u0105 dziecku pozna\u0107 otaczaj\u0105cy go \u015bwiat.",
        "tytu\u0142": "Podr\u00f3\u017ce w czasie i przestrzeni",
        "old_eid": "147",
        "data / godzina": "21.04.2015 @ 16:30 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "19.03.2015 @ 15:04"
    },
    {
        "opis": "Serdecznie zapraszamy mi\u0142o\u015bnik\u00f3w jazdy na nartach/snowboardzie na kolejny w tym roku wyjazd na narty !!!TERMIN: 21.02.2015 r.MIEJSCE: Bia\u0142ka Tatrza\u0144\u015bkaWYJAZD: 06.40 (parking przy OCK, przez Zasole P\u0119tla)ODJAZD: ok. 15:00KOSZT: 40 z\u0142 (transport, ubezpieczenie NNW) ZAPISY:  11.02-13.02.2015r. w godzinach 7:00 - 15:00,                16.02.-19.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 15:00               20.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 12:00                 sekretariat MOSIR ul. Legion\u00f3w 15, pok. 26   Szczeg\u00f3\u0142y na stronie www.mosir.oswiecim.pl/Narty-z-MOSiR-em-FERIE-2015-592.html",
        "tytu\u0142": "Narty z MOSiR-em",
        "old_eid": "36",
        "data / godzina": "21.02.2015 @ 6:40 - 15:00",
        "uaktualniony": "12.02.2015 @ 11:39",
        "dodany": "12.02.2015 @ 9:07"
    },
    {
        "opis": "Spotykamy si\u0119 dwa razy w miesi\u0105cu. \u0141\u0105czymy przyjemne z po\u017cytecznym. Zaj\u0119cia przeznaczone s\u0105 dla dzieci w wieku 5 \u2013 7 lat, u\u0142o\u017cone tematycznie. Piosenki i zabawy angloj\u0119zyczne, dzi\u0119ki kt\u00f3remu dzieci poznaj\u0105 i zapami\u0119taj\u0105 s\u0142ownictwo. Zaj\u0119cia poprzez edukacj\u0119 j\u0119zykow\u0105, muzyczn\u0105 i ruchow\u0105 rozwijaj\u0105 znajomo\u015b\u0107 j\u0119zyka obcego. Wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "Gimnastyka dla cia\u0142a i j\u0119zyka",
        "old_eid": "155",
        "data / godzina": "13.04.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu. Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "19.03.2015 @ 15:34"
    },
    {
        "opis": "W DNIU 03.03.2015O GODZINIE  18 : 30  ODB\u0118DZIE SI\u0118  FINISA\u017b WYSTAWY ZMAR\u0141EJ   W 2014 r.  J\u00d3ZEFY MOMOT",
        "tytu\u0142": "FINISA\u017b -WYSTAWY  - PORTRETY BOHATER\u00d3W - \u017bO\u0141NIERZE WYKL\u0118CI",
        "old_eid": "40",
        "data / godzina": "03.03.2015 @ 18:30 - 20:00",
        "adres www": "www.rstkoswiecim.pl",
        "miejsce": "OCK",
        "dodany": "12.02.2015 @ 10:29"
    },
    {
        "opis": "Komedia zrealizowana jest w konwencji takich hit\u00f3w jak \u201eGo\u0142o i\u00a0weso\u0142o\u201d czy \u201eDziewczyny z\u00a0kalendarza\u201d z udzia\u0142em plejady gwiazd. Opowiada o prawdziwych wydarzeniach z\u00a01984 roku, gdy Wielk\u0105 Brytani\u0105 wstrz\u0105sa\u0142y strajki robotnik\u00f3w. Grupa homoseksualnych aktywistek i aktywist\u00f3w postanawia zorganizowa\u0107 zbi\u00f3rk\u0119 pieni\u0119dzy, by wspom\u00f3c zwi\u0105zek zawodowy g\u00f3rnik\u00f3w. Poniewa\u017c zwi\u0105zkowcy nie bardzo chc\u0105 przyj\u0105\u0107 t\u0119 pomoc, aktywi\u015bci znajduj\u0105 biedn\u0105 g\u00f3rnicz\u0105 wiosk\u0119 w Walii i jad\u0105 do niej kolorowym busem, by osobi\u015bcie przekaza\u0107 zebrane \u015brodki. Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 120 minut. Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy). Film dozwolony od 13 lat.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eDumni i w\u015bciekli\u201d Premiera",
        "old_eid": "96",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 12:05",
        "data / godzina": "09.03.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 12:05"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Wakacyjne kino z Mikro\u015bwiatem Zabawy",
        "old_eid": "322",
        "data / godzina": "07.08.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Multimedia",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:46"
    },
    {
        "opis": "Warsztaty plastyczne z wykorzystaniem materia\u0142\u00f3w ekologicznych",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Klub artysty - recykling tw\u00f3rczy",
        "old_eid": "323",
        "data / godzina": "10.08.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:48"
    },
    {
        "opis": "Film daje widzom niepowtarzaln\u0105 szans\u0119 poznania Papie\u017ca Polaka takim, jakim zna\u0142o go tylko kilku najbli\u017cszych przyjaci\u00f3\u0142 i wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w. W filmie wykorzystano niezwyk\u0142e, nie publikowane do tej pory materia\u0142y wideo, stanowi\u0105ce zapis prywatnych wyjazd\u00f3w, rozm\u00f3w i spotka\u0144 Jana Paw\u0142a II. W filmie us\u0142yszymy \u2013 mi\u0119dzy innymi \u2013 wspomnienia kardyna\u0142a Stanis\u0142awa Dziwisza, Arturo Mari \u2013 osobistego fotografa Jana Paw\u0142a II, a tak\u017ce ochroniarza Egildo Biocca oraz innych ludzi, kt\u00f3rzy mieli okazj\u0119 pozna\u0107 Ojca \u015awi\u0119tego w mniej oficjalnych okoliczno\u015bciach, podczas Jego prywatnych w\u0119dr\u00f3wek i urlop\u00f3w.\u00a0Dozwolony: od 7 lat, czas trwania: 75 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eApartament\u201d Premiera",
        "old_eid": "265",
        "uaktualniony": "20.05.2015 @ 12:28",
        "data / godzina": "28.05.2015 @ 19:30",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 12:27"
    },
    {
        "opis": "Film daje widzom niepowtarzaln\u0105 szans\u0119 poznania Papie\u017ca Polaka takim, jakim zna\u0142o go tylko kilku najbli\u017cszych przyjaci\u00f3\u0142 i wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w. W filmie wykorzystano niezwyk\u0142e, nie publikowane do tej pory materia\u0142y wideo, stanowi\u0105ce zapis prywatnych wyjazd\u00f3w, rozm\u00f3w i spotka\u0144 Jana Paw\u0142a II. W filmie us\u0142yszymy \u2013 mi\u0119dzy innymi \u2013 wspomnienia kardyna\u0142a Stanis\u0142awa Dziwisza, Arturo Mari \u2013 osobistego fotografa Jana Paw\u0142a II, a tak\u017ce ochroniarza Egildo Biocca oraz innych ludzi, kt\u00f3rzy mieli okazj\u0119 pozna\u0107 Ojca \u015awi\u0119tego w mniej oficjalnych okoliczno\u015bciach, podczas Jego prywatnych w\u0119dr\u00f3wek i urlop\u00f3w.\u00a0Dozwolony: od 7 lat, czas trwania: 75 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eApartament\u201d Premiera",
        "old_eid": "266",
        "uaktualniony": "20.05.2015 @ 12:29",
        "data / godzina": "30.05.2015 @ 15:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 12:28"
    },
    {
        "opis": "Jest to wystawa malarska zmar\u0142ej  w 2014 r. J\u00f3zefy Momot. Tematyk\u0105 wystawy s\u0105 portrety polskich bohater\u00f3w. Autorka zawar\u0142a tu w wi\u0119kszo\u015bci wizerunki tzw, \u017co\u0142nierzy wykl\u0119tych, ale uj\u0119\u0142a te\u017c polskich bohater\u00f3w II wojny \u015bwiatowej np. Gen. Grot Rowecki. Wszystkie prace namalowano na kartonach w formacie a 4 technika malarska (akryl).",
        "tytu\u0142": "Wystawa  malarska  - Portrety bohater\u00f3w - \u017bo\u0142nierze wykl\u0119ci",
        "old_eid": "39",
        "uaktualniony": "12.02.2015 @ 16:26",
        "data / godzina": "12.02.2015 - 08.03.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "www.rstkoswiecim.pl",
        "miejsce": "OCK",
        "dodany": "12.02.2015 @ 10:23"
    },
    {
        "opis": "Otwarte zaj\u0119cia w Uniwersytecie Bibliotecznych \u017bak\u00f3w. Prowadzi Uniwersytet Rozwoju z Chorzowa.",
        "tytu\u0142": "Uniwersytet Bibliotecznych \u017bak\u00f3w",
        "old_eid": "148",
        "data / godzina": "09.04.2015 @ 16:30 - 17:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "19.03.2015 @ 15:08"
    },
    {
        "opis": "Otwarte zaj\u0119cia edukacyjno \u2013 ruchowe dla dzieci w wieku 3-7 lat, zawieraj\u0105ce elementy edukacji czytelniczej, mi\u0119dzykulturowej i historycznej, kt\u00f3re pozwol\u0105 dziecku pozna\u0107 otaczaj\u0105cy go \u015bwiat.",
        "tytu\u0142": "Podr\u00f3\u017ce w czasie i przestrzeni",
        "old_eid": "146",
        "data / godzina": "07.04.2015 @ 16:30 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "19.03.2015 @ 15:03"
    },
    {
        "opis": "Film daje widzom niepowtarzaln\u0105 szans\u0119 poznania Papie\u017ca Polaka takim, jakim zna\u0142o go tylko kilku najbli\u017cszych przyjaci\u00f3\u0142 i wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w. W filmie wykorzystano niezwyk\u0142e, nie publikowane do tej pory materia\u0142y wideo, stanowi\u0105ce zapis prywatnych wyjazd\u00f3w, rozm\u00f3w i spotka\u0144 Jana Paw\u0142a II. W filmie us\u0142yszymy \u2013 mi\u0119dzy innymi \u2013 wspomnienia kardyna\u0142a Stanis\u0142awa Dziwisza, Arturo Mari \u2013 osobistego fotografa Jana Paw\u0142a II, a tak\u017ce ochroniarza Egildo Biocca oraz innych ludzi, kt\u00f3rzy mieli okazj\u0119 pozna\u0107 Ojca \u015awi\u0119tego w mniej oficjalnych okoliczno\u015bciach, podczas Jego prywatnych w\u0119dr\u00f3wek i urlop\u00f3w.\u00a0Dozwolony: od 7 lat, czas trwania: 75 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eApartament\u201d Premiera",
        "old_eid": "260",
        "uaktualniony": "20.05.2015 @ 12:26",
        "data / godzina": "25.05.2015 @ 16:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 12:25"
    },
    {
        "opis": "Serdecznie zapraszamy mi\u0142o\u015bnik\u00f3w jazdy na nartach/snowboardzie na kolejny w tym roku wyjazd na narty !!!TERMIN: 24.02.2015 r.MIEJSCE: Beskid SpytkowiceWYJAZD: 07.00 (parking przy OCK, przez Zasole P\u0119tla)ODJAZD: ok. 15:00KOSZT: 35 z\u0142 (transport, ubezpieczenie NNW) ZAPISY:  11.02-13.02.2015r. w godzinach 7:00 - 15:00,                16.02.-20.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 15:00               23.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 12:00                 sekretariat MOSIR ul. Legion\u00f3w 15, pok. 26   Szczeg\u00f3\u0142y na stronie www.mosir.oswiecim.pl/Narty-z-MOSiR-em-FERIE-2015-592.html",
        "tytu\u0142": "Narty z MOSiR-em",
        "old_eid": "38",
        "data / godzina": "24.02.2015 @ 7:00 - 15:00",
        "uaktualniony": "12.02.2015 @ 10:57",
        "dodany": "12.02.2015 @ 9:15"
    },
    {
        "opis": "Strefa plastyczna z \u0142amig\u0142\u00f3wkami przygotowana dla dzieci, kt\u00f3re lubi\u0105 pokonywa\u0107 trudno\u015bci, szuka\u0107 rozwi\u0105za\u0144 a przy tym doskonale si\u0119 bawi\u0107.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Klub artysty - Po\u0142\u0105cz kropki",
        "old_eid": "330",
        "data / godzina": "17.08.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:32",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:59"
    },
    {
        "opis": "\"W Wielkanocnej Krainie\"Zaj\u0119cia dla dzieci w wieku 2.5 \u2013 3 latka, maj\u0105ce na celu wprowadzenie do edukacji czytelniczej i spo\u0142ecznej",
        "tytu\u0142": "Akademia Malucha",
        "old_eid": "144",
        "data / godzina": "02.04.2015 @ 10:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI",
        "dodany": "19.03.2015 @ 14:54"
    },
    {
        "opis": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury zaprasza na koncert piosenki francuskiej pt.\u00a0\u201eParlez moi d`amour\u201d\u00a0w wykonaniu Yagi. Artystka za\u015bpiewa najwi\u0119ksze przeboje z repertuaru charyzmatycznej osobowo\u015bci francuskiej estrady -\u00a0Juliette Gr\u00e9co. Yaga Kowalik to wokalistka i kompozytorka zwi\u0105zana z\u00a0Teatrem Esaion w Pary\u017cu. Towarzyszy\u0107 jej b\u0119dzie na akordeonie\u00a0Walentyn Dubrowskij.Koncert odb\u0119dzie si\u0119 w ramach realizowanego przez OCK projektu\u00a0Dom otwarty z cyklu: Muzyka - \u017ar\u00f3d\u0142o skojarze\u0144.",
        "tytu\u0142": "KONCERT Yaga \u201eParlez moi d`amour\u201d",
        "old_eid": "87",
        "data / godzina": "25.04.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "05.03.2015 @ 15:39"
    },
    {
        "opis": "Film daje widzom niepowtarzaln\u0105 szans\u0119 poznania Papie\u017ca Polaka takim, jakim zna\u0142o go tylko kilku najbli\u017cszych przyjaci\u00f3\u0142 i wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w. W filmie wykorzystano niezwyk\u0142e, nie publikowane do tej pory materia\u0142y wideo, stanowi\u0105ce zapis prywatnych wyjazd\u00f3w, rozm\u00f3w i spotka\u0144 Jana Paw\u0142a II. W filmie us\u0142yszymy \u2013 mi\u0119dzy innymi \u2013 wspomnienia kardyna\u0142a Stanis\u0142awa Dziwisza, Arturo Mari \u2013 osobistego fotografa Jana Paw\u0142a II, a tak\u017ce ochroniarza Egildo Biocca oraz innych ludzi, kt\u00f3rzy mieli okazj\u0119 pozna\u0107 Ojca \u015awi\u0119tego w mniej oficjalnych okoliczno\u015bciach, podczas Jego prywatnych w\u0119dr\u00f3wek i urlop\u00f3w.\u00a0Dozwolony: od 7 lat, czas trwania: 75 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eApartament\u201d Premiera",
        "old_eid": "264",
        "uaktualniony": "20.05.2015 @ 12:27",
        "data / godzina": "28.05.2015 @ 16:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 12:26"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Wakacyjne kino z Mikro\u015bwiatem Zabawy",
        "old_eid": "315",
        "data / godzina": "31.07.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:28",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Multimedia",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:11"
    },
    {
        "opis": "Komedia zrealizowana jest w konwencji takich hit\u00f3w jak \u201eGo\u0142o i\u00a0weso\u0142o\u201d czy \u201eDziewczyny z\u00a0kalendarza\u201d z udzia\u0142em plejady gwiazd. Opowiada o prawdziwych wydarzeniach z\u00a01984 roku, gdy Wielk\u0105 Brytani\u0105 wstrz\u0105sa\u0142y strajki robotnik\u00f3w. Grupa homoseksualnych aktywistek i aktywist\u00f3w postanawia zorganizowa\u0107 zbi\u00f3rk\u0119 pieni\u0119dzy, by wspom\u00f3c zwi\u0105zek zawodowy g\u00f3rnik\u00f3w. Poniewa\u017c zwi\u0105zkowcy nie bardzo chc\u0105 przyj\u0105\u0107 t\u0119 pomoc, aktywi\u015bci znajduj\u0105 biedn\u0105 g\u00f3rnicz\u0105 wiosk\u0119 w Walii i jad\u0105 do niej kolorowym busem, by osobi\u015bcie przekaza\u0107 zebrane \u015brodki. Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 120 minut. Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy). Film dozwolony od 13 lat.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eDumni i w\u015bciekli\u201d Premiera",
        "old_eid": "90",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 12:02",
        "data / godzina": "06.03.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 12:02"
    },
    {
        "opis": "Serdecznie zapraszamy mi\u0142o\u015bnik\u00f3w jazdy na nartach/snowboardzie na kolejny w tym roku wyjazd na narty !!!TERMIN: 27.02.2015 r.MIEJSCE: \u017barWYJAZD: 08.15 (parking przy OCK, przez Zasole P\u0119tla)ODJAZD: ok. 15:00KOSZT: 20 z\u0142 (transport, ubezpieczenie NNW) ZAPISY:  11.02-13.02.2015r. w godzinach 7:00 - 15:00,                16.02.-20.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 15:00               23.02.-25.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 15:00               26.02.2015 r. w godzinach 7:00 - 12:00                 sekretariat MOSIR ul. Legion\u00f3w 15, pok. 26   Szczeg\u00f3\u0142y na stronie www.mosir.oswiecim.pl/Narty-z-MOSiR-em-FERIE-2015-592.html",
        "tytu\u0142": "Narty z MOSiRem",
        "old_eid": "43",
        "data / godzina": "27.02.2015 @ 8:15 - 15:00",
        "uaktualniony": "12.02.2015 @ 11:18",
        "dodany": "12.02.2015 @ 11:13"
    },
    {
        "opis": "Poranek teatralny dla dzieciPrzygoda MisiaSpektakl kukie\u0142kowy w wykonaniu Teatru Kwadryga z Bielska-Bia\u0142ej12.04.2015 (niedziela), g. 12.00Wst\u0119p wolny. Serdecznie zapraszamyRezerwacja bezp\u0142atnych bilet\u00f3w: cafe@ajcf.pl (ilo\u015b\u0107 miejsc ograniczona)Caf\u00e9 Bergson, plac ks. Jana Skarbka 2, O\u015bwi\u0119cim",
        "tytu\u0142": "Poranek teatralny dla dzieci: Przygoda Misia",
        "old_eid": "159",
        "data / godzina": "12.04.2015 @ 12:00",
        "miejsce": "Cafe Bergson, pl. ks. Jana Skarbka 2",
        "dodany": "25.03.2015 @ 16:49"
    },
    {
        "opis": "Film opowiada histori\u0119 zespo\u0142u \u017cydowskich \u201eprawych gangster\u00f3w\u201d, kt\u00f3rzy w 1959\u00a0r. zorganizowali najwi\u0119kszy rabunek w historii Narodowego Banku Rumu\u0144skiego, za co zostali skazani na \u015bmier\u0107. Przed egzekucj\u0105 u\u017cyto ich jako narz\u0119dzi propagandy komunistycznej. Byli zmuszeni do zagrania swoich postaci w filmie dokumentalnym, kt\u00f3ry by\u0142 rekonstrukcj\u0105 przebiegu kryminalnego skoku bohater\u00f3w. Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 108 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy). Film dozwolony od 12 lat.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eGang Rosenthala\u201d Premiera",
        "old_eid": "105",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 12:53",
        "data / godzina": "14.03.2015 @ 20:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 12:53"
    },
    {
        "opis": "To wzruszaj\u0105ca opowie\u015b\u0107 o niezwyk\u0142ej przyja\u017ani, kt\u00f3ra zachwyci\u0142a ponad 5 milion\u00f3w widz\u00f3w w ca\u0142ej Europie. O\u015bmioletni Sebastian mieszka z dziadkiem w\u00a0niewielkiej alpejskiej wiosce. Podczas spaceru ch\u0142opiec spotyka na swojej drodze bezpa\u0144skiego owczarka. Udaje mu si\u0119 zdoby\u0107 zaufanie zwierz\u0119cia. Wkr\u00f3tce jednak okazuje si\u0119, \u017ce w psie, kt\u00f3remu ch\u0142opiec da\u0142 na imi\u0119 Bella, doro\u015bli widz\u0105 niebezpieczne zwierz\u0119 dziesi\u0105tkuj\u0105ce stada owiec. Czy ch\u0142opcu uda si\u0119 ich przekona\u0107, \u017ce to nie sprawka sympatycznej Belli?Wersja j\u0119zykowa: dubbing, czas trwania: 104 minuty. Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy). Film dozwolony od 6 lat.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eBella i Sebastian\u201d",
        "old_eid": "103",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 15:21",
        "data / godzina": "16.03.2015 @ 16:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 12:20"
    },
    {
        "tytu\u0142": "Aleja Pisarzy uhonorowana Olga Tokarczuk",
        "old_eid": "55",
        "data / godzina": "22.05.2015 @ 18:00 - 19:30",
        "uaktualniony": "20.02.2015 @ 10:03",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula Aleja Pisarzy",
        "dodany": "20.02.2015 @ 10:02"
    },
    {
        "opis": "Strefa plastyczna przeznaczona dla u\u017cytkownik\u00f3w Mikro\u015bwiata Zabawy, gdzie r\u00f3wnie\u017c b\u0119dzie miejsce na pokonywanie labirynt\u00f3w, rozwi\u0105zywanie rebus\u00f3w oraz kreatywne malowanie.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Plastusiowe studio",
        "old_eid": "284",
        "data / godzina": "06.07.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:22",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Mikro\u015bwiat Zabawy",
        "dodany": "25.05.2015 @ 10:32"
    },
    {
        "opis": "Uroczysto\u015b\u0107 dla upami\u0119tnienia aspiranta Policji Pa\u0144stwowej Adama Poniatowskiego  \u201eZamilkli wiosn\u0105 1940, ale my opowiemy o ich odwadze i m\u0119cze\u0144stwieRozpocz\u0119cie w Ko\u015bciele \u015bw. Maksymiliana uroczyst\u0105 msz\u0105 \u015bw.",
        "tytu\u0142": "Posadzenie D\u0118BU PAMI\u0118CI w Zespole Szk\u00f3\u0142 nr 1 w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "old_eid": "233",
        "uaktualniony": "17.05.2015 @ 15:54",
        "data / godzina": "28.05.2015 @ 11:00 - 13:00",
        "adres www": "zsnr1osw@poczta.onet.pl",
        "miejsce": "Zesp\u00f3\u0142 Szk\u00f3\u0142 nr 1 w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "17.05.2015 @ 15:52"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - TacTic Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowyc",
        "old_eid": "287",
        "data / godzina": "08.07.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:22",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 10:35"
    },
    {
        "opis": "Szanowny Gimnazjalisto! Przypominam, \u017ce zgodnie z obietnic\u0105 18 maja 2015r. o godz. 15.30 odb\u0119dzie si\u0119 czat z dyrektorem \u201eKonara\u201d na stronie szko\u0142y www.konarski.edu.pl.   Zapewne masz mn\u00f3stwo w\u0105tpliwo\u015bci i  zastanawiasz si\u0119 nad kierunkiem  dalszego kszta\u0142cenia. Wyb\u00f3r, kt\u00f3rego dokonasz w czerwcu, to jeden  z wa\u017cniejszych w Twoim \u017cyciu. Pozwoli Ci w przysz\u0142o\u015bci zrealizowa\u0107 Twoje zawodowe marzenia. Zatem czekam na Twoje pytania, a w przysz\u0142o\u015bci na Ciebie w Naszej Szkole.     Jolanta B\u0105k- dyrektor szko\u0142y",
        "tytu\u0142": "Szanowny Gimnazjalisto!",
        "old_eid": "232",
        "data / godzina": "18.05.2015 @ 15:30",
        "adres www": "konarski.edu.pl",
        "miejsce": "Liceum Og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105ce Nr I im. ks. St. Konarskiego w Oswi\u0119",
        "dodany": "15.05.2015 @ 14:31"
    },
    {
        "opis": "Film opowiada histori\u0119 zespo\u0142u \u017cydowskich \u201eprawych gangster\u00f3w\u201d, kt\u00f3rzy w 1959\u00a0r. zorganizowali najwi\u0119kszy rabunek w historii Narodowego Banku Rumu\u0144skiego, za co zostali skazani na \u015bmier\u0107. Przed egzekucj\u0105 u\u017cyto ich jako narz\u0119dzi propagandy komunistycznej. Byli zmuszeni do zagrania swoich postaci w filmie dokumentalnym, kt\u00f3ry by\u0142 rekonstrukcj\u0105 przebiegu kryminalnego skoku bohater\u00f3w. Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 108 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy). Film dozwolony od 12 lat.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eGang Rosenthala\u201d Premiera",
        "old_eid": "118",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 15:19",
        "data / godzina": "19.03.2015 @ 12:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 12:53"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia przygotowane na podstawie opowiadania \"Franklin chce zdoby\u0107 odznak\u0119\". Szereg zada\u0144 i konkurencji z r\u00f3\u017cnych dziedzin wiedzy.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Podr\u00f3\u017ce z Franklinem",
        "old_eid": "288",
        "data / godzina": "09.07.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:23",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI",
        "dodany": "25.05.2015 @ 10:37"
    },
    {
        "opis": "Miejska Biblioteka Publiczna Galeria Ksi\u0105\u017cki przy wsp\u00f3\u0142pracy z Ksi\u0119garni\u0105 Logos serdecznie zaprasza do gry!Proponujemy Wam nowy rodzaj gier \u2013 ambitnych, kolorowych, atrakcyjnych i z pomys\u0142em. Gra nie polega ju\u017c tylko na rzucaniu kostk\u0105 i dotarciu jako pierwszy do mety, ale wymaga od gracza sporego wysi\u0142ku umys\u0142owego. W\u015br\u00f3d licznych propozycji znajdziecie gry logiczne, strategiczne, kooperacyjne, ekonomiczne, familijne czy towarzyskie. W Klubie TACTIC gramy w ka\u017cd\u0105 \u015brod\u0119 o godz. 17.00. S\u0105 to spotkania otwarte dla wszystkich ch\u0119tnych graczy. Przyjd\u017a i zagraj.",
        "tytu\u0142": "TACTIC Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowych",
        "old_eid": "175",
        "data / godzina": "27.05.2015 @ 17:00 - 18:00",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-starsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "13.04.2015 @ 14:10"
    },
    {
        "opis": "W O\u015bwi\u0119cimskim Centrum Kultury wyst\u0105pi Karolina \u015aleziak z zespo\u0142em w sk\u0142adzie: Przemys\u0142aw Str\u0105czek (gitara), Francesco Angiuli (kontrabas) i Grzegorz Mas\u0142owski (perkusja). W programie znajd\u0105 si\u0119 utwory z p\u0142yty \u201eTesna\u201d Karoliny \u015aleziak oraz standardy jazzowe. Przedsi\u0119wzi\u0119cie odb\u0119dzie si\u0119 w ramach realizowanego przez OCK projektu Dom otwarty z cyklu: Muzyka \u2013 \u017ar\u00f3d\u0142o skojarze\u0144.",
        "tytu\u0142": "KONCERT Karolina \u015aleziak Quartet feat. Francesco Angiuli",
        "old_eid": "119",
        "data / godzina": "13.03.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "11.03.2015 @ 15:26"
    },
    {
        "opis": "Przybyli\u015bmy z Polski... Wk\u0142ad polskich \u017byd\u00f3w w budow\u0119 Pa\u0144stwa IzraelEkspozycja sk\u0142ada si\u0119 z 25 paneli w j\u0119zyku polskim i angielskim tworz\u0105cych dwa w\u0105tki tematyczne. Historyczna cz\u0119\u015b\u0107 wystawy przedstawia przebieg kolejnych fal \u017cydowskiej imigracji do Ziemi \u015awi\u0119tej (tzw. aliji) pocz\u0105wszy od okresu zabor\u00f3w przez dwudziestolecie mi\u0119dzywojenne po czasy Polskiej Rzeczypospolitej Ludowej. Uzupe\u0142nieniem szeroko zarysowanego t\u0142a historycznego s\u0105 panele przedstawiaj\u0105ce indywidualne losy polskich \u017byd\u00f3w, kt\u00f3rzy wnie\u015bli szczeg\u00f3lny wk\u0142ad w budow\u0119 pa\u0144stwa Izrael. Na wystawie mo\u017cna odnale\u017a\u0107 sylwetki tw\u00f3rc\u00f3w i prekursor\u00f3w syjonizmu, pierwszych cz\u0142onk\u00f3w Knesetu, a tak\u017ce ludzi nauki i wojskowych. Na warstw\u0119 ikonograficzn\u0105 ca\u0142o\u015bci sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 unikatowe zdj\u0119cia otrzymane z polskich oraz izraelskich archiw\u00f3w.",
        "tytu\u0142": "Wystawa \"Przybyli\u015bmy z Polski...\"",
        "old_eid": "63",
        "data / godzina": "13.03.2015 - 12.04.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "www.facebook.com/events/788539994556508",
        "miejsce": "Mi\u0119dzynarodowy Dom Spotka\u0144 M\u0142odzie\u017cy, Dom Ciszy",
        "dodany": "02.03.2015 @ 8:45"
    },
    {
        "opis": "24 maja o godzinie 19.00 zapraszamy na 55. Krakowski Salon Poezji w MDSM.Pierwsza tegoroczna ods\u0142ona Salonu pod tytu\u0142em \u201eBeniowski\u201d po\u015bwi\u0119cona b\u0119dzie tw\u00f3rczo\u015bci Juliusza S\u0142owackiego w wykonaniu student\u00f3w II roku Wydz. Aktorskiego PWST im. L. Solskiego w Krakowie: Pauliny Kondrak, Oliwii Nazimek, J\u0119drzeja Bigosi\u0144skiego, Kamila Ko\u0142odzi\u0144skiego i Jana Romanowskiego oraz Ewy Kaim, aktorki Narodowego Starego Teatru im. H. Modrzejewskiej w Krakowie.Serdecznie zapraszamy!",
        "tytu\u0142": "55. Krakowski Salon Poezji",
        "old_eid": "231",
        "data / godzina": "24.05.2015 @ 19:00",
        "adres www": "www.mdsm.pl, www.facebook.com/events/936612213027004/",
        "miejsce": "Mi\u0119dzynarodowy Dom Spotka\u0144 M\u0142odzie\u017cy",
        "dodany": "14.05.2015 @ 12:07"
    },
    {
        "opis": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu zaprasza 25 lutego o godz. 11:00 i 16 marca o godz. 15:30 do klasopracowni na I p. na bezp\u0142atne szkolenie organizowane przez Urz\u0105d Skarbowy z O\u015bwi\u0119cimia. Szkolenie dotyczy\u0142o b\u0119dzie \"Zasad ewidencjonowania sprzeda\u017cy przy zastosowaniu kas rejestruj\u0105cych z uwzgl\u0119dnieniem zmian wchodz\u0105cych w \u017cycie od 1 marca br.\". Ilo\u015b\u0107 miejsc jest ograniczona, liczy si\u0119 kolejno\u015b\u0107 zg\u0142osze\u0144. Osoby zainteresowane uczestnictwem prosimy o wcze\u015bniejsze zapisy pod numerami telefonu: 33 846 64 42, 33 846 64 43.",
        "tytu\u0142": "Kasy fiskalne Urz\u0105d Skarbowy Szkolenie na zapisy",
        "old_eid": "48",
        "data / godzina": "16.03.2015 @ 15:30 - 17:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Klasopracownia Ip.",
        "dodany": "17.02.2015 @ 11:33"
    },
    {
        "opis": "Przedstawienie pt.,,Gospodarz i Juroszek \"Przedstawienie wykorzystuje posta\u0107 mniej znanego na \u015al\u0105sku dobrego psotnika \u2013 Juroszka. Pewnego dnia pojawia si\u0119 on w wiejskiej chacie gospodarza, gdzie okazuje si\u0119 bardzo pomocny. Opowie\u015b\u0107 podkre\u015bla si\u0142\u0119 wzajemnej pomocy, przyja\u017ani oraz wsp\u00f3\u0142pracy",
        "tytu\u0142": "Teatr \u201eBajkowe Skarbki \u015al\u0105ska\u201d,",
        "old_eid": "49",
        "data / godzina": "04.03.2015 @ 9:30 - 10:30",
        "adres www": "www.facebook.com/bajkowe.skarbkislaska",
        "uwagi": "Dla dzieci ucz\u0119szczaj\u0105cych do NP ,,BAJKA\"",
        "dodany": "19.02.2015 @ 21:55"
    },
    {
        "opis": "W najbli\u017cszy pi\u0105tek na placu Pokoju w O\u015bwi\u0119cimiu odb\u0119dzie ekomaj\u00f3wka. Urz\u0105d miasta zaprasza do udzia\u0142u ca\u0142e rodziny. W programie, kt\u00f3ry potrwa od 16.00 do 20.00 przewidziano wiele atrakcji, mi\u0119dzy innymi wyst\u0119p ko\u0142a przyrodniczego i ch\u00f3ru SP9 im. Or\u0119downik\u00f3w Pokoju w O\u015bwi\u0119cimiu.",
        "tytu\u0142": "\"Dziewi\u0105tka\" na  EKOMAJ\u00d3WCE",
        "old_eid": "278",
        "data / godzina": "22.05.2015 @ 16:00 - 20:00",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cim - plac Pokoju",
        "dodany": "21.05.2015 @ 18:31"
    },
    {
        "opis": "Odlotowe dzie\u0142o tw\u00f3rc\u00f3w znakomitych animacji \u201eFrankenweenie\u201d i \u201eFantastyczny Pan Lis\u201d. Ptaszek, kt\u00f3ry nigdy wcze\u015bniej nie wychyli\u0142 dzioba poza rodzinne gniazdo, zostaje przez pomy\u0142k\u0119 przewodnikiem stada i ma poprowadzi\u0107 grup\u0119 do ciep\u0142ych kraj\u00f3w. Problem w tym, \u017ce nie ma poj\u0119cia, gdzie le\u017cy Afryka. Jednak za spraw\u0105 pierzastych przyjaci\u00f3\u0142 i sympatycznej biedronki, kt\u00f3ra ma troch\u0119 nier\u00f3wno pod kropkami, ma\u0142y bohater poka\u017ce wszystkim, gdzie ptaki zimuj\u0105!Wersja j\u0119zykowa: dubbing, czas trwania: 90 minut.Bilety: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eFru!\u201d 3D",
        "old_eid": "111",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 13:16",
        "data / godzina": "21.03.2015 @ 14:30",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201dO\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 13:15"
    },
    {
        "opis": "Film opowiada histori\u0119 zespo\u0142u \u017cydowskich \u201eprawych gangster\u00f3w\u201d, kt\u00f3rzy w 1959\u00a0r. zorganizowali najwi\u0119kszy rabunek w historii Narodowego Banku Rumu\u0144skiego, za co zostali skazani na \u015bmier\u0107. Przed egzekucj\u0105 u\u017cyto ich jako narz\u0119dzi propagandy komunistycznej. Byli zmuszeni do zagrania swoich postaci w filmie dokumentalnym, kt\u00f3ry by\u0142 rekonstrukcj\u0105 przebiegu kryminalnego skoku bohater\u00f3w. Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 108 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy). Film dozwolony od 12 lat.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eGang Rosenthala\u201d Premiera",
        "old_eid": "104",
        "data / godzina": "13.03.2015 @ 20:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 12:42"
    },
    {
        "opis": "Otwarte zaj\u0119cia edukacyjne dzieci w wieku 5 \u2013 7 lat, wprowadzaj\u0105ce do edukacji czytelniczej, spo\u0142ecznej, medialnej i mi\u0119dzykulturowej. Wst\u0119p wolny.",
        "tytu\u0142": "M\u0142ody Badacz",
        "old_eid": "154",
        "data / godzina": "28.04.2015 @ 16:30 - 17:30",
        "adres www": "mbp-oswiecim.pl/oferta/dzieci-mlodsze/",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "19.03.2015 @ 15:32"
    },
    {
        "opis": "Wystawa z okazji setnej rocznicy wizyty J\u00f3zefa Pi\u0142sudskiego w O\u015bwi\u0119cimiu. Ekspozycja ukazuje udzia\u0142 i zaanga\u017cowanie mieszka\u0144c\u00f3w ziemi o\u015bwi\u0119cimskiej w walk\u0119 o niepodleg\u0142o\u015b\u0107 Polski. Na wystawie zobaczy\u0107 mo\u017cna stare fotografie, listy, umundurowanie, bro\u0144 i inne osobiste pami\u0105tki legionowe.Niezwyk\u0142\u0105 atrakcj\u0105 wystawy jest mo\u017cliwo\u015b\u0107 przebywania w prawdziwym okopie i ziemiance \u017co\u0142nierskiej zrekonstruowanej specjalnie na potrzeby tej wystawy.Cz\u0119\u015b\u0107 wystawy W Okopach - czynna b\u0119dzie do ko\u0144ca roku.",
        "tytu\u0142": "Wystawa - Legionowe Chwile",
        "old_eid": "46",
        "uaktualniony": "12.02.2015 @ 16:28",
        "data / godzina": "07.02.2015 - 17.05.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "www.muzeum-zamek.pl",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "12.02.2015 @ 13:30"
    },
    {
        "opis": "Spotkanie otwarte i bezp\u0142atne dla os\u00f3b znaj\u0105cych j. angielski przynajmniej na poziomie podstawowym",
        "tytu\u0142": "Konwersacje w j. angielskim",
        "old_eid": "166",
        "data / godzina": "11.05.2015 @ 17:30 - 19:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSIA\u017bKI Klasopracwnia Ip.",
        "dodany": "13.04.2015 @ 13:55"
    },
    {
        "opis": "Pokazywane i nagradzane na dziesi\u0105tkach festiwali filmowych dzie\u0142o Miroslava Slaboshpytskiyego to wstrz\u0105saj\u0105ca historia, kt\u00f3ra robi ogromne wra\u017cenie, cho\u0107 opowiedziana jest jedynie obrazem i\u00a0j\u0119zykiem migowym \u2013 bez napis\u00f3w i\u00a0lektora. Film wzbudzi\u0142 zachwyt krytyki, kt\u00f3ra ju\u017c okrzykn\u0119\u0142a go arcydzie\u0142em kina minimalistycznego. Ten nagrodzony na festiwalu w Cannes portret m\u0142odzie\u017cy pozbawionej pozytywnych wzorc\u00f3w zachowania nikogo nie pozostawi oboj\u0119tnym.\u00a0Nies\u0142ysz\u0105cy Sergey rozpoczyna nauk\u0119 w szkole dla g\u0142uchoniemych. Przenosi si\u0119 do internatu. W\u00a0nowym miejscu musi odnale\u017a\u0107 swoje miejsce w\u00a0hierarchii narzuconej przez organizacj\u0119 zwan\u0105 Plemieniem \u2013 szkoln\u0105 sie\u0107 uwik\u0142an\u0105 w dzia\u0142alno\u015b\u0107 przest\u0119pcz\u0105 i prostytucj\u0119. Dozwolony: od 18 lat, czas trwania: 127 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201ePlemi\u0119\u201d Premiera",
        "old_eid": "268",
        "uaktualniony": "20.05.2015 @ 12:37",
        "data / godzina": "29.05.2015 @ 20:00",
        "adres www": "ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 12:36"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Wakacyjne kino z Mikro\u015bwiatem Zabawy",
        "old_eid": "329",
        "data / godzina": "14.08.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:31",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Multimedia",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:57"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia ruchowe: \u201eOlimpiada sportowa na Olimpie\u201d",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Podr\u00f3\u017c po Grecji",
        "old_eid": "328",
        "data / godzina": "13.08.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:31",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:56"
    },
    {
        "opis": "MDSM zaprasza na otwarcie wystawy rysunk\u00f3w s\u0142owackiego artysty - Josefa Malego w ramach cyklu \u201eMistrzowie rysunku europejskiego\u201dJosef Mal\u00fd (1958) mieszka i pracuje w \u017bylinie. Zajmuje si\u0119 malarstwem, grafik\u0105, instalacj\u0105 i rysunkiem. Jest cz\u0142onkiem Stowarzyszenia Artyst\u00f3w \u015arodkowej S\u0142owacji. Od 1997 roku przedstawi\u0142 swoje prace na kilkunastu wystawach na S\u0142owacji, w Czechach i w Polsce. Wystawa w MDSM czynna b\u0119dzie do 3 kwietnia 2015 r.",
        "tytu\u0142": "Wernisa\u017c wystawy rysunk\u00f3w Josefa Malego",
        "old_eid": "59",
        "data / godzina": "03.03.2015 @ 19:00",
        "adres www": "www.facebook.com/events/769112459811425",
        "miejsce": "Mi\u0119dzynarodowy Dom Spotka\u0144 M\u0142odzie\u017cy w O\u015bwi\u0119icmiu",
        "dodany": "27.02.2015 @ 14:50"
    },
    {
        "opis": "To osza\u0142amiaj\u0105cy wizualnie zapis tego, co dzieje si\u0119 na Antarktydzie  \u2013  najmro\u017aniejszym miejscu na Ziemi, kt\u00f3re przez d\u0142ugie miesi\u0105ce jest odci\u0119te od reszty \u015bwiata, skute przera\u017aliwym zimnem i ogarni\u0119te nieko\u0144cz\u0105c\u0105 si\u0119 ciemno\u015bci\u0105. Do tej pory nie uda\u0142o si\u0119 to \u017cadnej ekipie filmowej na \u015bwiecie. To niezwyk\u0142a filmowa historia opowiedziana z punktu widzenia os\u00f3b, kt\u00f3re pracuj\u0105 tam na co dzie\u0144, utrzymuj\u0105c bazy w tym najbardziej surowym zak\u0105tku na naszej planecie. Dokument powstawa\u0142 na przestrzeni 15 lat, w\u0142\u0105czaj\u0105c w to 9 zimowych okres\u00f3w. Dozwolony od 10 lat, czas trwania: 92 minuty.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eAntarktyda \u2013 rok na lodzie\u201d",
        "old_eid": "274",
        "uaktualniony": "20.05.2015 @ 13:01",
        "data / godzina": "26.05.2015 @ 19:30",
        "adres www": "ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 12:59"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia prowadzone b\u0119d\u0105 w przestrzeni nowo otwartej wystawy czasowej \u201eLegionowe Chwile\u201d, gdzie uczestnicy b\u0119d\u0105 mogli dotkn\u0105\u0107 historii, dowiedzie\u0107 si\u0119 czym w\u0142a\u015bciwie by\u0142y legiony, kim by\u0142 najs\u0142ynniejszy polski marsza\u0142ek i jak mieszka\u0144cy ziemi o\u015bwi\u0119cimskiej anga\u017cowali si\u0119 w walk\u0119 o niepodleg\u0142o\u015b\u0107 Polski. Opr\u00f3cz cz\u0119\u015bci merytorycznej b\u0119d\u0105 zaj\u0119cia warsztatowe podczas, kt\u00f3rych m\u0142odzi legioni\u015bci wybior\u0105 swoj\u0105 brygad\u0119, wykonaj\u0105 elementy umundurowania, a na zako\u0144czenie odb\u0119dzie si\u0119 wymarsz oddzia\u0142\u00f3w czyli gra legionowa.",
        "tytu\u0142": "My 1 Brygada - Ferie na zamku",
        "old_eid": "47",
        "data / godzina": "16.02.2015 @ 10:00 - 20.02.2015 @ 12:00",
        "adres www": "www.muzeum-zamek.pl",
        "miejsce": "Muzeum Zamek w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "12.02.2015 @ 13:34"
    },
    {
        "opis": "Ten w\u0142oski komediodramat romantyczny zosta\u0142 nakr\u0119cony na podstawie bestselleru Alessandro D'Avenia. Dla 16-letniego Leo \u017cycie ma tylko dwa kolory: bia\u0142y i czerwony. Ch\u0142opak kocha gra\u0107 w\u00a0pi\u0142k\u0119 no\u017cn\u0105, s\u0142ucha muzyki i stara si\u0119 o niczym nie my\u015ble\u0107. Kolor bia\u0142y jest dla niego absolutn\u0105 pustk\u0105. Czerwony to krew pulsuj\u0105ca w \u017cy\u0142ach przed meczem. To te\u017c kolor w\u0142os\u00f3w Beatrice, kt\u00f3ra zdaje si\u0119 nawet nie zauwa\u017ca\u0107 jego istnienia. Leo dowiaduje si\u0119, \u017ce dziewczyna jest chora na bia\u0142aczk\u0119. Postanawia zrobi\u0107 co w jego mocy, aby uratowa\u0107 ukochan\u0105.\u00a0Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 102 minuty.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy), film dozwolony od 12 lat",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eBia\u0142a jak mleko, czerwona jak krew\u201d Premiera",
        "old_eid": "116",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 13:28",
        "data / godzina": "21.03.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 13:28"
    },
    {
        "opis": "Strefa plastyczna przeznaczona dla u\u017cytkownik\u00f3w Mikro\u015bwiata Zabawy, po\u0142\u0105czona z  warsztatami plastycznymi z wykorzystaniem materia\u0142\u00f3w ekologicznych.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Plastusiowe studio",
        "old_eid": "324",
        "data / godzina": "10.08.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:31",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 11:49"
    },
    {
        "opis": "Ten w\u0142oski komediodramat romantyczny zosta\u0142 nakr\u0119cony na podstawie bestselleru Alessandro D'Avenia. Dla 16-letniego Leo \u017cycie ma tylko dwa kolory: bia\u0142y i czerwony. Ch\u0142opak kocha gra\u0107 w\u00a0pi\u0142k\u0119 no\u017cn\u0105, s\u0142ucha muzyki i stara si\u0119 o niczym nie my\u015ble\u0107. Kolor bia\u0142y jest dla niego absolutn\u0105 pustk\u0105. Czerwony to krew pulsuj\u0105ca w \u017cy\u0142ach przed meczem. To te\u017c kolor w\u0142os\u00f3w Beatrice, kt\u00f3ra zdaje si\u0119 nawet nie zauwa\u017ca\u0107 jego istnienia. Leo dowiaduje si\u0119, \u017ce dziewczyna jest chora na bia\u0142aczk\u0119. Postanawia zrobi\u0107 co w jego mocy, aby uratowa\u0107 ukochan\u0105.\u00a0Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 102 minuty.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy), film dozwolony od 12 lat",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eBia\u0142a jak mleko, czerwona jak krew\u201d Premiera",
        "old_eid": "115",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 13:27",
        "data / godzina": "23.03.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 13:26"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Wakacyjne kino z Mikro\u015bwiatem Zabawy",
        "old_eid": "336",
        "data / godzina": "21.08.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:33",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Multimedia",
        "dodany": "25.05.2015 @ 12:21"
    },
    {
        "opis": "To osza\u0142amiaj\u0105cy wizualnie zapis tego, co dzieje si\u0119 na Antarktydzie  \u2013  najmro\u017aniejszym miejscu na Ziemi, kt\u00f3re przez d\u0142ugie miesi\u0105ce jest odci\u0119te od reszty \u015bwiata, skute przera\u017aliwym zimnem i ogarni\u0119te nieko\u0144cz\u0105c\u0105 si\u0119 ciemno\u015bci\u0105. Do tej pory nie uda\u0142o si\u0119 to \u017cadnej ekipie filmowej na \u015bwiecie. To niezwyk\u0142a filmowa historia opowiedziana z punktu widzenia os\u00f3b, kt\u00f3re pracuj\u0105 tam na co dzie\u0144, utrzymuj\u0105c bazy w tym najbardziej surowym zak\u0105tku na naszej planecie. Dokument powstawa\u0142 na przestrzeni 15 lat, w\u0142\u0105czaj\u0105c w to 9 zimowych okres\u00f3w. Dozwolony od 10 lat, czas trwania: 92 minuty.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eAntarktyda \u2013 rok na lodzie\u201d",
        "old_eid": "272",
        "uaktualniony": "20.05.2015 @ 12:54",
        "data / godzina": "24.05.2015 @ 14:30",
        "adres www": "ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 12:54"
    },
    {
        "opis": "To niepowtarzalny dokument o pierwszym wej\u015bciu na Mount Everest, \u0142\u0105cz\u0105cy archiwalne materia\u0142y z legendarnej wyprawy, jej fabularyzowan\u0105 rekonstrukcj\u0119 oraz rewelacyjne uj\u0119cia samego szczytu w technologii 3D. To opowie\u015b\u0107 o jednej z najbardziej heroicznych wypraw w dziejach i historycznym zwyci\u0119stwie Sir Edmunda Hillary'ego i szerpy Tenzinga Norgaya. Przez trzydzie\u015bci lat \u017cadnej z pi\u0119tnastu wypraw nie uda\u0142o si\u0119 zdoby\u0107 szczytu, a trzyna\u015bcie os\u00f3b przyp\u0142aci\u0142o atak na g\u00f3r\u0119 \u017cyciem. Wielu twierdzi\u0142o w\u00f3wczas, \u017ce wysoko\u015b\u0107 szczytu i panuj\u0105ce warunki atmosferyczne uczyni\u0142y go dla cz\u0142owieka niemo\u017cliwym do zdobycia. Dozwolony od 10 lat, czas trwania: 93 minuty. Bilety: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eEverest \u2013 poza kra\u0144cem \u015bwiata\u201d 3D",
        "old_eid": "276",
        "data / godzina": "30.05.2015 @ 16:30",
        "adres www": "ock.org.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "20.05.2015 @ 13:08"
    },
    {
        "opis": "Gra terenowa \u201eW poszukiwaniu skarbu \u015bw. Patryka\u201d",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE -  Podr\u00f3\u017c po Irlandii",
        "old_eid": "332",
        "data / godzina": "18.08.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:32",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 12:02"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia edukacyjne nawi\u0105zuj\u0105ce do przyg\u00f3d Franklina, bohatera bajek i ksi\u0105\u017ceczek dla dzieci. Zaj\u0119ciom b\u0119dzie towarzyszy\u0142 pokaz filmowy, zabawy ruchowe a tak\u017ce plastyczne",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Podr\u00f3\u017ce z Franklinem",
        "old_eid": "285",
        "data / godzina": "07.07.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:22",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 10:34"
    },
    {
        "opis": "Film opowiada histori\u0119 zespo\u0142u \u017cydowskich \u201eprawych gangster\u00f3w\u201d, kt\u00f3rzy w 1959\u00a0r. zorganizowali najwi\u0119kszy rabunek w historii Narodowego Banku Rumu\u0144skiego, za co zostali skazani na \u015bmier\u0107. Przed egzekucj\u0105 u\u017cyto ich jako narz\u0119dzi propagandy komunistycznej. Byli zmuszeni do zagrania swoich postaci w filmie dokumentalnym, kt\u00f3ry by\u0142 rekonstrukcj\u0105 przebiegu kryminalnego skoku bohater\u00f3w. Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 108 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy). Film dozwolony od 12 lat.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eGang Rosenthala\u201d Premiera",
        "old_eid": "108",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 15:19",
        "data / godzina": "16.03.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 12:53"
    },
    {
        "opis": "WIECZ\u00d3R POETYCKI PO\u015aWI\u0118CONY PAMI\u0118CI MARII ANNY BANA\u015aW WYKONANIU GRUPY LITERACKIEJ \u201eWYRAZ\u201d Z K\u0118T",
        "tytu\u0142": "WIECZ\u00d3R POETYCKI PO\u015aWI\u0118CONY MARII ANNIE BANA\u015a W WYKONANIU GR",
        "old_eid": "163",
        "data / godzina": "15.04.2015 @ 17:00 - 18:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI w O\u015bwi\u0119cimiu Aula",
        "dodany": "13.04.2015 @ 13:31"
    },
    {
        "opis": "Zapraszamy i prosimy o obecno\u015b\u0107 wszystkie dzieci z gr III(Smerfy) i IV(Plastusie) w tym dniu w przedszkolu .",
        "tytu\u0142": "ZDJ\u0118CIA DO TABLO",
        "old_eid": "50",
        "data / godzina": "24.03.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "uwagi": "Dzieci z NP,,BAJKA\"",
        "dodany": "19.02.2015 @ 22:01",
        "miejsce": "NP,,BAJKA\"\""
    },
    {
        "opis": "Z okazji 60-lecia swego istnienia M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w O\u015bwi\u0119cimiu gor\u0105co zaprasza na Koncert Jubileuszowy \"MDK I PRZYJACIELE\"",
        "tytu\u0142": "Koncert Jubileuszowy 60 lat MDK",
        "old_eid": "277",
        "uaktualniony": "21.05.2015 @ 9:54",
        "data / godzina": "22.05.2015 @ 16:30",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "21.05.2015 @ 9:53"
    },
    {
        "opis": "Miejskie Gimnazjum nr 4 im. Zofii Kossak w O\u015bwi\u0119cimiu zaprasza 30 maja wszystkich zainteresowanych na piknik rodzinny, kt\u00f3ry rozpocznie si\u0119 o godzinie 11.00. W programie  sporo atrakcji: pokazy zespo\u0142u tanecznego \u201dAstra\u201d, zawody strongman\u00f3w, pokazy sprz\u0119tu policyjnego, bieg patrolowy, zaj\u0119cia ze strzelectwa sportowego, konkurs wiedzy o O\u015bwi\u0119cimiu i wsp\u00f3lne rysowanie panoramy miasta. Pokazom b\u0119dzie towarzyszy\u0142o malowanie artystycznych makija\u017cy, zdj\u0119cia w ciekawych nakryciach g\u0142owy, wystawa ceramiki artystycznej Zdzis\u0142awa W\u00f3jcika oraz barek z pyszno\u015bciami.",
        "tytu\u0142": "30 maja godz. 11.00 piknik rodzinny",
        "old_eid": "280",
        "uaktualniony": "22.05.2015 @ 11:35",
        "data / godzina": "22.05.2015 - 30.05.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "mg4.szkola.pl",
        "miejsce": "Miejskie Gimnazjum nr 4 im. Zofii Kossak w O\u015bwi\u0119cimiu",
        "dodany": "22.05.2015 @ 11:31"
    },
    {
        "opis": "W cieniu \u0142opianowego li\u015bcia\" w wykonaniu Teatru \"Skrzat\" z Krakowa. Przedstawienie nawi\u0105zywa\u0142o do tematu bezpiecznego poruszania si\u0119 po drogach i ekologii. Bohaterowie bajki w zabawny spos\u00f3b przypomn\u0105 nam o potrzebie segregowania \u015bmieci, znaczeniu znak\u00f3w drogowych, zachowania uwagi przy przechodzeniu przez ulic\u0119.",
        "tytu\u0142": "Tetrzyk ,,Skrzat\"",
        "old_eid": "52",
        "data / godzina": "13.03.2015 @ 9:30 - 10:30",
        "miejsce": "NP,,BAJKA\"",
        "dodany": "19.02.2015 @ 22:07"
    },
    {
        "opis": "Odlotowe dzie\u0142o tw\u00f3rc\u00f3w znakomitych animacji \u201eFrankenweenie\u201d i \u201eFantastyczny Pan Lis\u201d. Ptaszek, kt\u00f3ry nigdy wcze\u015bniej nie wychyli\u0142 dzioba poza rodzinne gniazdo, zostaje przez pomy\u0142k\u0119 przewodnikiem stada i ma poprowadzi\u0107 grup\u0119 do ciep\u0142ych kraj\u00f3w. Problem w tym, \u017ce nie ma poj\u0119cia, gdzie le\u017cy Afryka. Jednak za spraw\u0105 pierzastych przyjaci\u00f3\u0142 i sympatycznej biedronki, kt\u00f3ra ma troch\u0119 nier\u00f3wno pod kropkami, ma\u0142y bohater poka\u017ce wszystkim, gdzie ptaki zimuj\u0105!Wersja j\u0119zykowa: dubbing, czas trwania: 90 minut.Bilety: 18 z\u0142 (normalny), 16 z\u0142 (ulgowy).",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eFru!\u201d 3D",
        "old_eid": "110",
        "data / godzina": "20.03.2015 @ 16:15",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201dO\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 13:15"
    },
    {
        "opis": "Film opowiada histori\u0119 zespo\u0142u \u017cydowskich \u201eprawych gangster\u00f3w\u201d, kt\u00f3rzy w 1959\u00a0r. zorganizowali najwi\u0119kszy rabunek w historii Narodowego Banku Rumu\u0144skiego, za co zostali skazani na \u015bmier\u0107. Przed egzekucj\u0105 u\u017cyto ich jako narz\u0119dzi propagandy komunistycznej. Byli zmuszeni do zagrania swoich postaci w filmie dokumentalnym, kt\u00f3ry by\u0142 rekonstrukcj\u0105 przebiegu kryminalnego skoku bohater\u00f3w. Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 108 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy). Film dozwolony od 12 lat.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eGang Rosenthala\u201d Premiera",
        "old_eid": "107",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 12:53",
        "data / godzina": "15.03.2015 @ 19:30",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 12:53"
    },
    {
        "opis": "GRANICE WOLNO\u015aCIII Mi\u0119dzynarodowa Konferencja Europa wobec wyzwa\u0144 XXI wiekuW ramach O\u015bwi\u0119cimskiego Forum Praw Cz\u0142owieka zapraszamy do udzia\u0142u w II Mi\u0119dzynarodowej Konferencji Europa wobec wyzwa\u0144 XXI wieku. Tegoroczny temat przewodni to: GRANICE WOLNO\u015aCI. W zaplanowanej na dwa dni debacie wezm\u0105 udzia\u0142 naukowcy, dziennikarze, osoby reprezentuj\u0105ce r\u00f3\u017cne religii oraz przedstawiciele organizacji pozarz\u0105dowych z Polski i zagranicy. Pragniemy spojrze\u0107 na \u201ewolno\u015b\u0107\u201d i dyskutowa\u0107 o niej z r\u00f3\u017cnych punkt\u00f3w widzenia, szukaj\u0105c jej \u017ar\u00f3de\u0142 i granic. Obserwuj\u0105c to, co dzieje si\u0119 obecnie w \u015bwiecie, zaplanowane dyskusje nabieraj\u0105 wyj\u0105tkowo aktualnego charakteru. W\u015br\u00f3d prelegent\u00f3w b\u0119d\u0105 wybitni dyplomaci (m.in. b. ambasador Jerzy Bahr), naukowcy (m.in. prof. Andrzej Zoll, prof. Paul Gradvohl, prof. Pawe\u0142 \u015apiewak, prof. Mariusz Wo\u0142os, prof. Monika P\u0142atek, prof. Jan Wole\u0144ski, prof. Zdzis\u0142aw Mach), znakomici dziennikarze (m.in. Konstanty Gebert, Krystyna Kurczab-Redlich, Jerzy Sadecki), czy szefowie tak szacownych instytucji jak Muzeum Narodowe w Krakowie (Zofia Go\u0142ubiew). Konferencja jest elementem budowy wizerunku O\u015bwi\u0119cimia jako istotnego o\u015brodek edukacji na rzecz na rzecz praw cz\u0142owieka. Nigdzie indziej bowiem edukacja w tym zakresie nie nabiera takiej wymowy i mocy, jak w cieniu Auschwitz.Patronat nad konferencj\u0105 obj\u0119\u0142a prof. Irena Lipowicz, Rzecznik Praw Obywatelskich. ***UDZIA\u0141 W KONFERENCJI: Konferencja ma charakter otwarty, ale ze wzgl\u0119du na ograniczone mo\u017cliwo\u015bci warunkiem lokalowe warunkiem uczestnictwa b\u0119dzie posiadanie wej\u015bci\u00f3wki. Mo\u017cna j\u0105 otrzyma\u0107 po wype\u0142nieniu zamieszczonego poni\u017cej zg\u0142oszenia i przes\u0142aniu do 12 kwietnia.  Organizator konferencji: MIASTO O\u015aWI\u0118CIMPartnerzy konferencji: Biblioteka Galeria Ksi\u0105\u017cki w O\u015bwi\u0119cimiu, Centrum Dialogu i Modlitwy w O\u015bwi\u0119cimiu, Centrum \u017bydowskie w O\u015bwi\u0119cimiu, Dom Spotka\u0144 z Histori\u0105 w Warszawie, Fundacja na rzecz MDSM w O\u015bwi\u0119cimiu, Fundacja Dialog-Pheniben, Fundacja Wsp\u00f3\u0142pracy Polsko-Ukrai\u0144skiej (PAUCI), Instytut Historii UP im. KEN w Krakowie, Muzu\u0142ma\u0144ski Zwi\u0105zek Religijny, PWSZ im. rtm. W. Pileckiego w O\u015bwi\u0119cimiu, Pa\u0144stwowe Muzeum Auschwitz-Birkenau, Stowarzyszenie Otwarta Rzeczpospolita, Stowarzyszenie Rom\u00f3w w Polsce, Zak\u0142ad Bezpiecze\u0144stwa Narodowego WSB w Chorzowie.",
        "tytu\u0142": "2. O\u015bwi\u0119cimskie Forum Praw Cz\u0142owieka",
        "old_eid": "171",
        "data / godzina": "07.05.2015 @ 14:30 - 08.05.2015 @ 18:00",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "13.04.2015 @ 14:03"
    },
    {
        "opis": "Zaj\u0119cia plastyczne z wykorzystaniem plasteliny",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Klub artysty - Plastelinki",
        "old_eid": "340",
        "data / godzina": "24.08.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:34",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 12:28"
    },
    {
        "opis": "MDSM zaprasza na wystaw\u0119 rysunk\u00f3w s\u0142owackiego artysty - Josefa Malego w ramach cyklu \u201eMistrzowie rysunku europejskiego\u201dJosef Mal\u00fd (1958) mieszka i pracuje w \u017bylinie. Zajmuje si\u0119 malarstwem, grafik\u0105, instalacj\u0105 i rysunkiem. Jest cz\u0142onkiem Stowarzyszenia Artyst\u00f3w \u015arodkowej S\u0142owacji. Od 1997 roku przedstawi\u0142 swoje prace na kilkunastu wystawach na S\u0142owacji, w Czechach i w Polsce.",
        "tytu\u0142": "Wystawa rysunk\u00f3w Josefa Malego",
        "old_eid": "60",
        "data / godzina": "03.03.2015 - 03.04.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "www.mdsm.pl/pl/950-wystawa-josefa-malego",
        "miejsce": "Mi\u0119dzynarodowy Dom Spotka\u0144 M\u0142odzie\u017cy w O\u015bwi\u0119icmiu",
        "dodany": "27.02.2015 @ 14:53"
    },
    {
        "opis": "Ten w\u0142oski komediodramat romantyczny zosta\u0142 nakr\u0119cony na podstawie bestselleru Alessandro D'Avenia. Dla 16-letniego Leo \u017cycie ma tylko dwa kolory: bia\u0142y i czerwony. Ch\u0142opak kocha gra\u0107 w\u00a0pi\u0142k\u0119 no\u017cn\u0105, s\u0142ucha muzyki i stara si\u0119 o niczym nie my\u015ble\u0107. Kolor bia\u0142y jest dla niego absolutn\u0105 pustk\u0105. Czerwony to krew pulsuj\u0105ca w \u017cy\u0142ach przed meczem. To te\u017c kolor w\u0142os\u00f3w Beatrice, kt\u00f3ra zdaje si\u0119 nawet nie zauwa\u017ca\u0107 jego istnienia. Leo dowiaduje si\u0119, \u017ce dziewczyna jest chora na bia\u0142aczk\u0119. Postanawia zrobi\u0107 co w jego mocy, aby uratowa\u0107 ukochan\u0105.\u00a0Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 102 minuty.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy), film dozwolony od 12 lat",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eBia\u0142a jak mleko, czerwona jak krew\u201d Premiera",
        "old_eid": "114",
        "data / godzina": "20.03.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 13:26"
    },
    {
        "opis": "Klaudia Tasz - wsp\u00f3\u0142autorka ksi\u0105\u017cki \"Prze\u017cy\u0142em wi\u0119c wiem\", taterniczka, wspinaczka ska\u0142kowa, narciarka ekstremalna oraz przewodniczka tatrza\u0144ska, instruktorka narciarstwa i wspinaczki. Zdobywczyni rekordowej liczby tytu\u0142\u00f3w indywidualnego Mistrza Polski oraz kilkakrotnie Puchar Polski i Puchar Europy \u015arodkowej w skalpinizmie.",
        "tytu\u0142": "Spotkanie z Klaudi\u0105 Tasz w ramach cyklu spotka\u0144 PTT O\u015bwi\u0119cim",
        "old_eid": "54",
        "data / godzina": "09.04.2015 @ 18:00 - 19:30",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Aula",
        "dodany": "20.02.2015 @ 9:59"
    },
    {
        "opis": "\"Dni otwarte\" dla m\u0142odzie\u017cy i doros\u0142ych. Integracyjny udzia\u0142 w r\u00f3\u017cnych formach terapii zaj\u0119ciowej.",
        "tytu\u0142": "\u015awiatowy Dzie\u0144 Zdrowia Psychicznego",
        "old_eid": "58",
        "data / godzina": "08.10.2015 @ Ca\u0142odniowe",
        "adres www": "stowbratnichserc@tlen.pl, sdsoswiecim@wp.pl",
        "miejsce": "O\u015bwi\u0119cim, Al. J. S\u0142owackiego 1a",
        "dodany": "27.02.2015 @ 8:47"
    },
    {
        "opis": "Film opowiada histori\u0119 zespo\u0142u \u017cydowskich \u201eprawych gangster\u00f3w\u201d, kt\u00f3rzy w 1959\u00a0r. zorganizowali najwi\u0119kszy rabunek w historii Narodowego Banku Rumu\u0144skiego, za co zostali skazani na \u015bmier\u0107. Przed egzekucj\u0105 u\u017cyto ich jako narz\u0119dzi propagandy komunistycznej. Byli zmuszeni do zagrania swoich postaci w filmie dokumentalnym, kt\u00f3ry by\u0142 rekonstrukcj\u0105 przebiegu kryminalnego skoku bohater\u00f3w. Wersja j\u0119zykowa: napisy, czas trwania: 108 minut.Bilety: 15 z\u0142 (normalny), 13 z\u0142 (ulgowy). Film dozwolony od 12 lat.",
        "tytu\u0142": "NASZE KINO \u201eGang Rosenthala\u201d Premiera",
        "old_eid": "106",
        "uaktualniony": "06.03.2015 @ 12:53",
        "data / godzina": "14.03.2015 @ 18:00",
        "adres www": "www.ock.org.pl",
        "miejsce": "\u201eNasze Kino\u201d O\u015bwi\u0119cimskie Centrum Kultury",
        "dodany": "06.03.2015 @ 12:53"
    },
    {
        "opis": "Strefa plastyczna z labiryntami, \u0142amig\u0142\u00f3wkami przygotowana dla dzieci, kt\u00f3re lubi\u0105 pokonywa\u0107 trudno\u015bci, szuka\u0107 rozwi\u0105za\u0144 a przy tym doskonale si\u0119 bawi\u0107.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Klub artysty - labirynty",
        "old_eid": "283",
        "data / godzina": "06.07.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:22",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 10:22"
    },
    {
        "opis": "W programie m.in.:9.30   Wernisa\u017c wystawy prac sekcji: plastycznej, graficznej,                      modelarskiej, fotograficznej, r\u0119kodzielniczej10.00       oficjalne otwarcie imprezy A potem:\u2022\t       wyst\u0119py muzyczne i taneczne\u2022\t       gry i zabawy logiczne\u2022\t       zabawy plastyczne\u2022\t       konkursy sportowe i rekreacyjne (turniej szachowy, turniej tenisa sto\u0142owego, zwinno\u015bciowy tor przeszk\u00f3d\u2026)\u2022\t       przedstawienie teatru dzieci\u0119cego\u2022\t      losowanie upomink\u00f3w i inne atrakcje",
        "tytu\u0142": "IMPREZA PLENEROWA",
        "old_eid": "230",
        "uaktualniony": "14.05.2015 @ 9:27",
        "data / godzina": "16.05.2015 @ 9:30",
        "adres www": "www.mdkoswiecim.pl",
        "miejsce": "MDK O\u015bwi\u0119cim ul. Olszewskiego 1",
        "dodany": "14.05.2015 @ 9:27"
    },
    {
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - TacTic Klub Mi\u0142o\u015bnik\u00f3w Gier Planszowyc",
        "old_eid": "286",
        "data / godzina": "08.07.2015 @ 11:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:22",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 10:35"
    },
    {
        "opis": "Strefa plastyczna przeznaczona dla u\u017cytkownik\u00f3w Mikro\u015bwiata Zabawy, gdzie r\u00f3wnie\u017c b\u0119dzie miejsce na pokonywanie labirynt\u00f3w, rozwi\u0105zywanie rebus\u00f3w oraz kreatywne malowanie.",
        "tytu\u0142": "WAKACJE W BIBLIOTECE - Plastusiowe studio",
        "old_eid": "331",
        "data / godzina": "17.08.2015 @ 16:00",
        "uaktualniony": "25.06.2015 @ 13:32",
        "miejsce": "Biblioteka GALERIA KSI\u0104\u017bKI Informatorium",
        "dodany": "25.05.2015 @ 12:01"
    }
]